[{
    "article_id": "10182",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄国防部一架载有92人的飞机坠毁 已发现遇难者尸体",
    "article_content": "人民网北京12月25日电 据俄罗斯卫星网消息，俄罗斯国防部的一架载有92人的图－154飞机莫斯科时间25日清晨在黑海坠毁。俄国国防部发言人科纳申科夫称，据俄联邦国防部准确消息，坠毁的图-154上共有84名乘客与8名机组人员。根据之前报道，机上有前往叙利亚“赫梅伊米姆”空军基地与军人们共庆新年的国防部亚历山大洛娃歌舞团的工作者们和记者。该发言人还表示，在黑海海岸线6公里处发现一名遇难乘客的尸体，尸体已经被打捞到救援船只上。俄罗斯卫星网的消息称，在飞机是在距黑海岸边1.5公里解体的，同时在水深为50-100米处发现飞机残骸。俄联邦国防侦查委员会方面称，飞机坠毁并非恐怖事件。",
    "questions": [{
        "questions_id": "96339213-9856-4feb-9059-ddb743f7c92f",
        "question": "根据之前报道什么",
        "answer": "机上有前往叙利亚“赫梅伊米姆”空军基地与军人们共庆新年的国防部亚历山大洛娃歌舞团的工作者们和记者",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "4e6c28ea-b3a2-4241-aa62-2cc67c266a16",
        "question": "据俄罗斯卫星网消息，俄罗斯国防部的一架载有92人的图－154飞机莫斯科时间多少日清晨在黑海坠毁",
        "answer": "25",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "86bd76af-3d49-4b2f-9e28-6a7908227acf",
        "question": "据俄罗斯卫星网消息，俄罗斯国防部的一架载有多少人的图－154飞机莫斯科时间25日清晨在黑海坠毁",
        "answer": "92",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "b1d2b0bc-ebdf-4092-9ff9-889534265fc3",
        "question": "据俄罗斯卫星网消息，俄罗斯国防部的一架载有92人的图－154飞机莫斯科时间25日清晨在哪里坠毁",
        "answer": "黑海",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "82634a2b-2b4f-4b29-8464-b86ad05c3d3e",
        "question": " 俄罗斯卫星网的消息称什么",
        "answer": "在飞机是在距黑海岸边1.5公里解体的，同时在水深为50-100米处发现飞机残骸。",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10193",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "目标西太平洋！辽宁舰编队首赴远海训练",
    "article_content": "【环球时报报道 记者 郭媛丹】12月24日， 海军新闻发言人梁阳告诉记者，中国人民解放军海军辽宁舰编队赴西太平洋海域开展远海训练，此次训练是根据年度训练计划组织实施的。据记者了解，这也是辽宁舰首次出远海训练。     航母编队24日上午在东海海空域开展全要素训练和试验任务。此后，在身着不同颜色马甲的舰面官兵引导下，数架舰载战斗机、多型舰载直升机相继放飞和回收。按照训练计划，舰载机飞行员完成了空中战术对抗、空中加受油等多个训练科目，升空的多型舰载直升机配合进行了多个科目的训练。  从渤海、黄海到东海，起航以来，中国海军航母编队边航行边训练，探索合成化、体系化、实战化的组训方法，开展了全要素的舰机融合和航母编队协同指挥训练。航渡途中，航母编队还组织了海上补给训练。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a3f46893-0420-4de6-a095-43b3e5b51983",
        "question": "按照训练计划，舰载机飞行员完成了什么科目升空的多型舰载直升机配合进行了多个科目的训练。 从渤海、黄海到东海，起航以来，中国海军航母编队边航行边训练，探索合成化、体系化、实战化的组训方法，开展了全要素的舰机融合和航母编队协同指挥训练。",
        "answer": "空中战术对抗、空中加受油等多个训练科目，",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "3c16be51-1314-476d-b765-022e354024e7",
        "question": "海军新闻发言人是谁",
        "answer": "梁阳",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b4c7b309-2aad-40df-9bb3-14d318079448",
        "question": "目标何处！辽宁舰编队首赴远海训练 ",
        "answer": "西太平洋",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "275142d7-16f8-44be-ac2d-6a744f061f77",
        "question": "中国人民解放军海军辽宁舰编队赴西太平洋海域开展远海训练，此次训练是根据年度训练计划组织实施的。据记者了解，这也是什么舰艇首次出远海训练",
        "answer": "辽宁舰",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "77e857a8-4c5f-4588-9b2e-c3faecc16fb6",
        "question": "此后，在谁的引导下，数架舰载战斗机、多型舰载直升机相继放飞和回收。按照训练计划，舰载机飞行员完成了空中战术对抗、空中加受油等多个训练科目，升空的多型舰载直升机配合进行了多个科目的训练",
        "answer": "身着不同颜色马甲的舰面官兵",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10223",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美国将在韩国长期部署战略武器 应对朝鲜核开发",
    "article_content": "美韩两国就加强国防合作举行会议   国际在线专稿：据韩联社12月21日报道，美国当地时间20日，美韩两国针对朝鲜核武和导弹的威胁，再次确认了美国在韩国长期部署战略武器的公约。   当天，美韩两国在美国华盛顿举行了“外交国防2+2高层抑制扩张战略协议体”首次会议。会后，美韩两国再次确认美国将在朝鲜半岛长期部署战略武器的公约。此外，两国还决定，为了强化抑制力量，将商议更多的追加措施。   据悉，美韩两国在此次会议上讨论了更有效地加强外交、信息、军事、经济等方面的合作方案，深入探讨了抑制扩张的战略性、政策性方案。（叶玉龙）  标签：  媒体连连看",
    "questions": [{
        "questions_id": "73100e27-2d62-4375-8914-12b7d1ac90a0",
        "question": "此外，两国还决定什么",
        "answer": "为了强化抑制力量，将商议更多的追加措施",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "50203ca1-5bd0-47bb-b024-71e29296b657",
        "question": "会后，美韩两国再次确认美国将在朝鲜半岛长期部署什么武器的公约",
        "answer": "战略武器",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "81d17e8c-8202-4815-ae49-7cadc5a0783b",
        "question": "美国当地时间20日，美韩两国针对朝鲜核武和导弹的威胁，再次确认了美国在韩国长期部署什么的公约",
        "answer": "战略武器",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "9016c127-8774-4e53-a7fa-d030ee6415ee",
        "question": "这篇文章标题是什么",
        "answer": "美国将在韩国长期部署战略武器 应对朝鲜核开发",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "e8f68d96-6747-4566-9f8e-c87403752a39",
        "question": "据悉，美韩两国在此次会议上讨论了更有效地加强哪些合作方案",
        "answer": "外交、信息、军事、经济等方面的合作方案",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10230",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄外交部：俄驻土大使遇害系恐怖袭击 已提交联合国安理会审议",
    "article_content": "人民网莫斯科12月19日电（记者屈海齐）俄罗斯驻土耳其大使安德烈？卡尔洛夫19日晚在土耳其首都安卡拉出席名为“土耳其人眼中的俄罗斯”摄影展开幕式时遭武装袭击，因伤势过重，不治身亡。俄外交部发言人扎哈罗娃表示，俄方将此事件定性为恐怖袭击，土方已承诺俄罗斯，将开展全方位的调查，将刺杀大使的凶手绳之以法。另据联合国秘书长发言人斯特凡纳？杜加里克就大使遭遇袭击事件表示，袭击外交官或大使的行为没有任何理由能够开脱，希望将罪犯绳之于法。据悉，安德烈？卡尔罗夫生于1954年2月4日，1976年毕业于苏联外交部国际关系学院国际经济关系系，2001至2006年担任俄罗斯联邦驻朝鲜大使，2013年被任命为俄罗斯驻土耳其大使。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a640c510-e115-4dc2-8352-3f9a5dac697d",
        "question": " 另据联合国秘书长发言人斯特凡纳？杜加里克就大使遭遇袭击事件表示什么",
        "answer": "袭击外交官或大使的行为没有任何理由能够开脱，希望将罪犯绳之于法",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "f4f32171-141c-4dea-9c2f-1dec41dd0ae1",
        "question": "谁19日晚在土耳其首都安卡拉出席名为“土耳其人眼中的俄罗斯”摄影展开幕式时遭武装袭击，因伤势过重，不治身亡",
        "answer": "俄罗斯驻土耳其大使安德烈？卡尔洛夫",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "a5615b45-5f06-4509-958a-cbe74d22d54c",
        "question": "俄罗斯驻土耳其大使安德烈？卡尔洛夫几日晚在土耳其首都安卡拉出席名为“土耳其人眼中的俄罗斯”摄影展开幕式时遭武装袭击，因伤势过重，不治身亡",
        "answer": "19",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "3ebc7bfe-3bb7-4fd7-b3b9-0352321aaa31",
        "question": "俄罗斯驻土耳其大使是谁",
        "answer": "安德烈？卡尔洛夫",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "09448287-6312-4b0d-a19e-b9abe5e5f161",
        "question": "安德烈？卡尔罗夫生于何时",
        "answer": "1954年2月4日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10241",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "德国警方承认抓错柏林货车冲撞事件嫌犯 真凶仍在逃",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 李德意】一辆货车于柏林时间12月19日晚20时突然冲进德国柏林市中心一座圣诞市集，造成至少12人死亡，48人受伤。当地警方逮捕了一名申请避难的巴基斯坦人，并认为该90后男子就是货车司机。但法新社报道称，柏林警方20日承认抓错了嫌疑人，真凶目前仍然在逃。　　柏林警方在记者发布会上称：“确实不清楚这名被捕男子是否就是渉事货车司机。目前，重要证据仍很有限，但我们依旧保持警惕。”　　据法新社此前30分钟报道，德国内政部长德迈齐埃称，相信这名被捕男子就是驾驶货车冲进市集的司机，但此男子否认参与了这次袭击。",
    "questions": [{
        "questions_id": "abefe602-af4f-4851-8391-98fcfd8a3467",
        "question": "柏林警方在记者发布会上称了什么",
        "answer": "“确实不清楚这名被捕男子是否就是渉事货车司机。目前，重要证据仍很有限，但我们依旧保持警惕。” ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "96a2d357-3f82-49bc-b006-b9bc80a3264b",
        "question": "一辆货车于柏林时间12月19日晚20时突然冲进德国柏林市中心一座圣诞市集导致了什么",
        "answer": "造成至少12人死亡，48人受伤",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "52594d13-9081-4c73-bb22-ae50c9dad8bb",
        "question": "德国警方承认了什么",
        "answer": "抓错柏林货车冲撞事件嫌犯 真凶仍在逃 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "4f387573-dfa4-4008-b661-912b4cd94553",
        "question": "当地警方逮捕了一名申请避难的巴基斯坦人发生了什么",
        "answer": "认为该90后男子就是货车司机",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e4b7789f-e2a7-456d-b088-251693953697",
        "question": "德国内政部长是谁",
        "answer": "德迈齐埃",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10243",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "冲绳民怨未平 驻日美军“鱼鹰”将恢复飞行",
    "article_content": "当地时间13日晚，美军一架“鱼鹰”在日本冲绳近海迫降。 　　中新网12月19日电 据日媒报道，驻日美军将于当地时间本月19日下午全面恢复在冲绳本岛北部沿海地区发生迫降事故后停飞、隶属驻日美军普天间机场(位于该县宜野湾市)的新型运输机“鱼鹰”的飞行。 　　日媒指出，13日晚事故发生以来未满一周就恢复飞行，势必将招致日本冲绳县方面的强烈反对。美军方面此前已表示迫降是因训练中发生事故，并非机体存在问题。 　　报道称，日本政府将于22日在冲绳县举行美军北部训练场(东村等处)的部分归还仪式。由于“鱼鹰”也将使用非归还区域，县内要求取消或推迟仪式的呼声高涨。 　　据悉，美军方面在事故后告知日本政府有意安排一架停驻在冲绳本岛附近伊江岛辅助机场(伊江村)的“鱼鹰”前往普天间机场进行检修。此外还就全面恢复“鱼鹰”的飞行向日方征询了意见。 　　日本政府消息人士称，预计“鱼鹰”将在19日下午2点以后恢复飞行。 　　据了解，当地时间13日晚，一架隶属普天间机场的“鱼鹰”在进行空中加油训练时发生故障导致飞行不稳定，在日本名护市近海浅滩迫降，机体损毁严重。  标签：",
    "questions": [{
        "questions_id": "e5ea3e2a-811e-4ff1-ba52-634160c7a162",
        "question": "　谁称，预计“鱼鹰”将在19日下午2点以后恢复飞行",
        "answer": "日本政府消息人士",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "af262b3c-5115-447a-b6e3-a59dc98436fb",
        "question": "13日晚事故发生以来未满多久就恢复飞行",
        "answer": "一周",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "236b3edf-f379-43b2-acf2-ccb06f97b17f",
        "question": "驻日美军将于什么时候全面恢复在冲绳本岛北部沿海地区发生迫降事故后停飞",
        "answer": "当地时间本月19日下午",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7705460e-2621-4491-8313-1738aa7e8503",
        "question": "美军方面此前已表示迫降是什么原因",
        "answer": "因训练中发生事故，并非机体存在问题",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a31e5742-f3c4-4ceb-8ba7-86f08da0c1d8",
        "question": "，一架隶属普天间机场的“鱼鹰”在时发生什么样的训练故障导致飞行不稳定，在日本名护市近海浅滩迫降，机体损毁严重",
        "answer": "进行空中加油训练",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10044",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜称将在某一时间发射洲际导弹",
    "article_content": "人民网平壤1月8日电 （记者莽九晨）朝中社1月8日报道，外务省发言人当天在回答朝中社记者提问时表示，洲际弹道导弹将在朝鲜最高领导的决定之下，在某一时间、某一场所进行发射。外务省发言人说，朝鲜发展洲际弹道导弹是应对美国日益严峻的核战争威胁，强化自卫国防力量的重要手段。美国却贼喊捉贼，称朝方正当的导弹研发为“挑衅”、“威胁”，并提出要对朝鲜进行制裁。外务省发言人强调，我们再次重申，促使朝方不得不发展洲际弹道导弹的原因，正是美国长达数十年的、对朝鲜自主权和生存权构成严重威胁的敌对政策。朝鲜在制裁压迫中，在无人帮助的情况下，依靠自身力量，以超越常识的速度完成核武器的优化，并开发出氢弹，拥有了标准化、规格化的核弹头。外务省发言人还说，洲际弹道导弹将在我们最高领导的决定之下，在某一时间、某一场所进行发射。最高领导人金正恩已经阐明，只要美国及其追随势力的核威胁和恐吓持续不断，不中止在我们眼前进行的所谓“年度例行”战争演习，我们就将不断加强以核武力为主导的自卫国防力量和先发制人的攻击能力。",
    "questions": [{
        "questions_id": "f3ad0898-c52a-4028-a7a6-d1fbadc5b400",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "朝鲜称将在某一时间发射洲际导弹",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "e08a3362-441c-447b-ac99-2c970389cde8",
        "question": "谁称将在某一时间发射洲际导弹",
        "answer": " 朝鲜",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "9e397a79-ab8a-4649-a0df-6df6a8eb3c5c",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "朝鲜称将在某一时间发射洲际导弹",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "90ad6473-9f83-4d63-9301-afab1ccb36b0",
        "question": "朝鲜称将在某一时间发射什么",
        "answer": " 洲际导弹",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "70554aa6-5752-4caa-a22b-c74ca3dcb155",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "朝鲜称将在某一时间发射洲际导弹",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10083",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "太阳城菲律宾网站腾马的正确奔跑方式首都媒体跑团跑步探索古镇怎样看足球赔率",
    "article_content": "2015年7月30日，微信正式上线表情开放平台，允许第三？方上传自己的作品，虽然目前绝大多数的表情包都是？免费的，但也试水了一部分付费的表情包，效果不错，因此我们猜测，表情包的商业化应该会走和开放平台+作者分成的模式。　　除了支付宝，蚂蚁金服还提供一系列的金融服务。余额宝是世界上最大的货币市场基金，一季度数据显示，它管理着1656亿美元资金。（云外）？>",
    "questions": [{
        "questions_id": "e0351393-d648-41dd-b03c-18eaddfdb6a9",
        "question": "微信正式上线表情开放平台时间？",
        "answer": "2015年7月30日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a1f788ed-185c-4238-a254-cf194ef5ec2f",
        "question": "余额宝一季度数据显示它管理着多少美元资金",
        "answer": "1656亿",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "37252e28-1a33-496a-919a-6e7b8f35c7b6",
        "question": "世界上最大的货币市场基金是？",
        "answer": "余额宝",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5042c8de-9ab9-4c53-8a76-8b2a072144b8",
        "question": "2015年7月30日，微信正式上线表情开放平台是否允许第三方上传作品",
        "answer": "允许",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "968ec577-3b4b-4c6e-a061-6c347bcd9a65",
        "question": "世界上最大的货币市场基金是？",
        "answer": "余额宝",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10086",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "印度东北部发生5.5级地震 印孟多地震感明显",
    "article_content": "新华社北京1月3日电 综合新华社驻孟买、达卡记者报道：印度东北部特里普拉邦边境地区3日下午发生5.5级地震，邻近的印度多个邦、与印度接壤的孟加拉国部分地区均有明显震感。  据美国地质勘探局地震信息网消息，地震震中位于特里普拉邦达来县行政中心安巴萨东北19公里处，震源深度36.1公里。  据印度媒体报道，地震晃动持续了数秒，居民纷纷从室内跑出避险。截至目前，印度尚未有人员伤亡和财产损失报告。  孟加拉国当地专家对新华社记者说，此次地震波及孟加拉国全境，当地民众纷纷冲出房屋到户外避险，一些人在拥挤中受轻伤。",
    "questions": [{
        "questions_id": "935a3c49-309d-4b88-a638-7c04e37c5f7c",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "印度东北部发生5.5级地震 印孟多地震感明显",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "44f031e1-e3a4-45f5-a5b3-fb80d1805adf",
        "question": "印度东北部特里普拉邦边境地区3日下午发生几级地震",
        "answer": " 5.5级",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "dcccf47a-ba4f-4690-af36-63d04a321e1c",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "印度东北部发生5.5级地震 印孟多地震感明显",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "bfa77a7f-a5df-4676-bc9c-6a04c611839e",
        "question": "邻近的印度多个邦、与印度接壤的孟加拉国部分地区均有明显震感。 据美国地质勘探局地震信息网消息，地震震中位于特里普拉邦达来县行政中心安巴萨东北19公里处，震源深度多少公里",
        "answer": " 36.1公里。",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "67fcf245-d51b-4790-b7a1-a464f6ff3df4",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "印度东北部发生5.5级地震 印孟多地震感明显",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10109",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军1月欲重启“鱼鹰”空中加油训练 将引发冲绳抗议",
    "article_content": "【环球网综合报道】？据日本时事通信社12月30日报道，相关人士透露称，驻日美军29日向日本政府转达意向称，2017年1月上旬欲重启“鱼鹰”运输机的空中加油训练任务。此前因部署在普天间机场的“鱼鹰”运输机发生坠机事故，美军暂停了该机型的空中加油训练。事故发生后，冲绳一直反对“鱼鹰”复飞。不过，美军在1月重启“鱼鹰”运输机的空中加油训练，必定会招致冲绳方面的强烈不满和抗议。  “鱼鹰”运输机12月13日晚在冲绳县名护市坠海，机身严重损坏。美军把此次事故定为受害程度最高的A级事故。美方称，事故原因是“鱼鹰”运输机进行空中加油训练时，由于乱气流导致机身的螺旋桨和加油软管接触，从而导致坠机。  美军称机体本身没有问题，在19日(距事故发生仅6天)全面重启“鱼鹰”运输机的飞行。不过，目前暂停了引起事故的空中加油训练。  美军认为，在对飞行员进行教育，对工作程序进行确认，并完成地上模拟训练后，才会实施空中加油这项任务。对此，日本政府要求美军在(空中加油任务)重启前拿出防止事故再次发生的对策。时事通信社认为，今后美日两国之间会就重启时间进行磋商。？(实习编译：郭梦华？审稿：王欢)",
    "questions": [{
        "questions_id": "9e7de222-c251-4fe7-9add-bd4758f4e305",
        "question": "美军1月欲重启什么 将引发冲绳抗议 ",
        "answer": "“鱼鹰”空中加油训练",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "9ac58ea8-dc63-4f32-9b83-f8f70a26da49",
        "question": "哪个国家的军队1月欲重启“鱼鹰”空中加油训练 将引发冲绳抗议 ",
        "answer": "美国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "fbe01299-fbc7-4300-9bf4-4069ffce60b7",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "美军1月欲重启“鱼鹰”空中加油训练 将引发冲绳抗议 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "849cc4f3-2af8-4241-8df0-0ce52ec96768",
        "question": "美军什么时间欲重启“鱼鹰”空中加油训练 将引发冲绳抗议 ",
        "answer": "1月",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f87a668a-dcd7-4514-bab1-89ef8608b28b",
        "question": "美军1月欲重启“鱼鹰”空中加油训练 将引发什么地区抗议 ",
        "answer": "冲绳",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10132",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "菲律宾中部发生爆炸事件 造成至少27人受伤",
    "article_content": "原标题：菲律宾中部发生爆炸事件致27人受伤  新华社马尼拉12月28日电(记者杨柯)菲律宾中部莱特省一个公园28日晚发生爆炸，造成至少27人受伤。  据当地媒体报道，莱特省希隆奥斯镇的一个公园21时许发生一起爆炸事件，当时许多人正在园内观看拳击比赛。  媒体援引莱特省省长多米尼克·佩蒂利亚的话报道说，爆炸造成至少27人受伤。还有报道说有人在爆炸中丧生。  目前尚不清楚爆炸物是何种装置。警方还未就此爆炸事件发布正式声明。(完)",
    "questions": [{
        "questions_id": "2c44a88a-855c-4326-bae4-80ac685afe61",
        "question": "菲律宾中部发生爆炸事件 造成至少多少人受伤 ",
        "answer": "27人",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "7285e6cb-7d82-4027-8470-0712eefd2143",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "菲律宾中部发生爆炸事件 造成至少27人受伤 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "097d64c2-ef7f-4db2-aeee-9020443b77ba",
        "question": "哪个国家中部发生爆炸事件 造成至少27人受伤 ",
        "answer": "菲律宾",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ca51f7f6-9a4e-41cb-b6e8-1fc45c7cfa32",
        "question": "菲律宾什么地区发生爆炸事件 造成至少27人受伤 ",
        "answer": "中部",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ff8314c8-76ee-4daf-b31d-8382c3c5aa4e",
        "question": "新华社马尼拉什么时间电(记者杨柯)菲律宾中部莱特省一个公园28日晚发生爆炸，造成至少27人受伤。",
        "answer": "12月28日",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10173",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄国防部官员：军机失事排除恐怖袭击可能",
    "article_content": "据俄罗斯媒体报道，俄国防部称，25日在黑海上空失事的图-154飞机失事原因要么是技术故障，要么是操作失误，已排除恐怖袭击的可能。此前俄国防部新闻处消息称，飞机在实施计划飞行期间从阿德勒尔机场起飞后在雷达上消失。此后国防部消息表示，在距离索契黑海海岸1.5公里、水深50-70米处发现俄国防部失踪飞机图-154的机身残骸。俄罗斯联邦委员会国防与安全委员会主席奥泽罗夫指出，“我完全排除恐怖袭击的可能。俄国防部飞机在俄领空飞行，这里不可能发生这种情况。”他认为，事故发生只有两种可能的情况――要么是技术故障，要么是操作失误。他说：“飞机本该在起飞后在海上转弯，可能没有进入飞行所需的航线轨道。”俄罗斯侦察委员会已经取得失事飞机飞行前的一系列文件，并正在对指挥本次飞行的相应领导、工作人员以及技术工作人员进行问询和调查。",
    "questions": [{
        "questions_id": "4710d9d7-207a-4c57-9e3b-3afc6be7ceb9",
        "question": "25日在什么地区上空失事的图-154飞机失事原因要么是技术故障，要么是操作失误，已排除恐怖袭击的可能。",
        "answer": "黑海",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5c639964-95b0-4d89-991e-b3801b9b3a0a",
        "question": "军机失事排除什么可能 ",
        "answer": "恐怖袭击可能 ",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "a77ffc0e-7c8e-4e92-b8b9-a131806267cb",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "军机失事排除恐怖袭击可能 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "ba6107fd-8597-465b-a8db-2878ae315b3d",
        "question": "俄国防部称，什么时间在黑海上空失事的图-154飞机失事原因要么是技术故障，要么是操作失误，已排除恐怖袭击的可能。 ",
        "answer": "25日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "e19f5840-6e47-46f2-8e87-5c77d7eecd6c",
        "question": "飞机在实施计划飞行期间从什么地方起飞后在雷达上消失",
        "answer": "阿德勒尔机场",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10003",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "海军辽宁舰编队通过台湾海峡",
    "article_content": "海军新闻发言人梁阳告诉记者，1月12日凌晨，赴南海执行跨海区训练和试验的辽宁舰编队通过台湾海峡，继续开展后续任务。在台湾海峡航渡期间，辽宁舰及编队各舰艇科学组织，精心操纵，严格按照大型舰艇通过海峡的要求，加强值更执勤，确保了航渡安全。（侯融、解放军报记者陈国全）",
    "questions": [{
        "questions_id": "d6db3e8a-a9da-4fe9-a335-481715b46ef3",
        "question": "什么时间，赴南海执行跨海区训练和试验的辽宁舰编队通过台湾海峡，继续开展后续任务。",
        "answer": "1月12日凌晨",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "614a6153-b811-45e7-82dc-11fb77112b2f",
        "question": "哪个国家海军辽宁舰编队通过台湾海峡 ",
        "answer": "中国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "15315f74-fdc8-4681-919e-a5df9f86f3f5",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "海军辽宁舰编队通过台湾海峡 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "998402f7-b1a2-4870-b900-02a9b37b00a4",
        "question": "海军辽宁舰编队通过什么地区",
        "answer": "台湾海峡 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f57ce0df-dcc3-4292-a55c-9b95a31954e8",
        "question": "哪位海军新闻发言人告诉记者，1月12日凌晨，赴南海执行跨海区训练和试验的辽宁舰编队通过台湾海峡，继续开展后续任务。",
        "answer": "梁阳",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10020",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "海军第二十四批护航编队访问沙特",
    "article_content": "刚刚完成亚丁湾、索马里海域护航任务的中国海军第二十四批护航编队1月9日抵达沙特阿拉伯吉达港，开始对沙特进行为期5天的友好访问。这是中国海军舰艇第二次正式访问沙特。第二十四批护航编队哈尔滨舰、邯郸舰、东平湖舰当地时间9日10时缓缓驶入吉达港。身着洁白军装的官兵在甲板上整齐列队。中国驻沙特大使李华新、驻吉达总领事安瓦尔和使领馆工作人员、中资机构工作人员、华侨华人及沙特海军官兵代表等200余人在码头迎接。编队指挥员柏耀平、政委周平飞陪同李华新大使一行参观了哈尔滨舰，并在该舰会议室进行了气氛热烈的座谈。中资机构工作人员和华侨华人代表分别参观了邯郸舰和东平湖舰。访问期间，编队将举办甲板招待会，编队指挥员将拜会沙特海军西部舰队官员，并和官兵代表参观沙特海军舰艇、海军战术中心、海上消防模拟中心。沙特海军高级官员和官兵代表还将参观哈尔滨舰和邯郸舰。（张腾飞、韩丰军）",
    "questions": [{
        "questions_id": "685b40ab-7af8-4614-851d-ec935a506856",
        "question": "开始对沙特进行为期几天的友好访问。",
        "answer": " 5天",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "fc6c3803-d701-4e83-9c66-d1f1f17408c5",
        "question": "海军第二十四批护航编队访问哪里",
        "answer": " 沙特",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d35507a4-a5f1-4341-9894-dec8c31299d4",
        "question": "海军第多少批护航编队访问沙特",
        "answer": "第二十四批",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "5462629a-97b3-4853-90c6-2c790b71eb08",
        "question": "刚刚完成亚丁湾、索马里海域护航任务的中国海军第二十四批护航编队什么时候抵达沙特阿拉伯吉达港",
        "answer": " 1月9日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9bcfbba7-9268-4953-b343-2ca6257a1400",
        "question": "哪些人在码头迎接。",
        "answer": "中国驻沙特大使李华新、驻吉达总领事安瓦尔和使领馆工作人员、中资机构工作人员、华侨华人及沙特海军官兵代表等200余人",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10142",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "叙利亚军方宣布在全国范围实施停火",
    "article_content": "叙利亚军方29日宣布在全国范围内实施停火，停火自当地时间30日零时开始生效。叙军方在声明中说，停火是在政府军多条战线取得胜利的背景下实施的，实施停火的目的是为政治解决叙利亚危机创造条件。叙军方同时指出，极端组织“伊斯兰国”和“征服阵线”以及附属于它们的武装派别不属于停火对象。据媒体报道，此次停火由俄罗斯和土耳其促成，两国将为停火顺利实施提供保证。与此同时，两国还将促成叙政府和反对派代表近期在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳举行会谈。今年2月和9月，美国和俄罗斯两次就叙利亚停火达成协议，但两次停火最后均以失败告终，叙政府和反对派武装均指责对方破坏停火。（记者车宏亮 杨臻）",
    "questions": [{
        "questions_id": "25a0e4c3-16df-4510-85ab-edabb7a552ec",
        "question": "叙利亚军方29日宣布在全国范围内实施停火，停火自当地时间30日零时开始生效实施停火的目的是为什么？",
        "answer": "为政治解决叙利亚危机创造条件",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "0d33be60-cbb2-401d-a85d-22b518c9bcce",
        "question": "哪个国家军方宣布在全国范围实施停火",
        "answer": "叙利亚",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e6335c99-ac06-4cd7-853d-3e36a898ce62",
        "question": "这篇文章的标题是什么？",
        "answer": "叙利亚军方宣布在全国范围实施停火",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2d0fc4c1-1c12-4fb8-be77-534000d49b98",
        "question": "叙利亚军方什么时间宣布在全国范围内实施停火",
        "answer": "29日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9e3933aa-5df8-4d0f-8e15-536b1a62ee60",
        "question": " 叙军方同时指出，哪些组织不属于停火对象",
        "answer": "极端组织“伊斯兰国”和“征服阵线”以及附属于它们的武装派别",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10360",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "沙特判15名“伊朗间谍”死刑 称泄露了沙特军事敏感信息",
    "article_content": "　　【环球时报综合报道】沙特阿拉伯特别法庭6日判处15名“伊朗间谍”死刑。　　英国广播公司称，此次被判刑的15人属于一个32人的间谍团伙。沙特警方今年年初宣布破获这一团伙，2月开始审判。团伙中30人为沙特籍的什叶派少数派，此外还有一名伊朗人和一名阿富汗人。沙特检方指控他们犯下叛国罪，认为他们建立一个为伊朗情报部门服务的间谍网，泄露了有关沙特军事区的敏感信息。法新社称，一些团伙成员还被控与伊朗最高领袖哈梅内伊“见过面”。　　今年1月2日，沙特处决“犯有恐怖主义罪行”的知名什叶派教士奈米尔。此事导致大批伊朗民众冲击沙特驻伊朗大使馆，沙特随即宣布与伊朗断绝外交关系。法新社认为，沙特法院此次的宣判可能再度引发地区局势紧张。 (李 琳)",
    "questions": [{
        "questions_id": "5f84555c-7c65-49b7-b47f-90a22283266e",
        "question": "沙特判15名谁死刑 称泄露了沙特军事敏感信息 ",
        "answer": "“伊朗间谍”",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "96a23124-a0ca-49ee-bf12-48c32434440f",
        "question": "沙特判多少名“伊朗间谍”死刑 称泄露了沙特军事敏感信息 ",
        "answer": "15",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "5d86794e-4a88-4b82-b72b-43225a329109",
        "question": "这篇新闻的标题是什么",
        "answer": "沙特判15名“伊朗间谍”死刑 称泄露了沙特军事敏感信息 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "aab20c0e-daae-4b04-a43f-be815397b9e1",
        "question": "谁判15名“伊朗间谍”死刑 称泄露了沙特军事敏感信息 ",
        "answer": "沙特",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "70f4e0a7-6b18-4b86-92a2-f1bd519b5e27",
        "question": " 沙特判15名“伊朗间谍”死刑 称泄露了什么",
        "answer": "沙特军事敏感信息 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10361",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军联合多国买家团购F35战机 一架便宜几百万",
    "article_content": "　　美国国防部负责采购、技术和后勤的副部长弗兰克肯德尔3日说，国防部向美国洛克希德－马丁公司“团购”战斗机计划有望得到执行。 　　“我不能说最后预算是多少，但我认为这次批量采购有望按原计划进行，”肯德尔在接受路透社采访时说。 　　这一为期3年的飞机“团购”计划总数达400多架，其中包括F－35联合攻击战斗机。肯德尔透露，国防部官员曾讨论推迟或放弃这次“团购”，等运行测试和评估完成后再作考虑。 　　美国国防部和外国买家希望通过大批量购买以节省开支，因此力促这次“团购”。挪威政府希望通过“团购”12架F－35战机，可节省5千万美元。 　　F－35联合攻击战斗机是美国与部分盟国合作研制的第五代多用途作战飞机，配有新型航电设备，具备雷达隐身能力。F－35分A、B、C三个版本，分别供空军、海军陆战队和海军使用。美国空军共计划购买1763架F－35A战机，洛克希德－马丁公司已向其交付108架。在美国国防部上个月最新的采购合同中，平均一架F－35价格超过1亿美元。  标签：",
    "questions": [{
        "questions_id": "5c4c3cc1-5e92-49d3-abeb-b2ce3fcba8aa",
        "question": "　这一为期几年的飞机“团购”计划总数达400多架",
        "answer": "3",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "980c6868-640d-4511-8963-0734b344c314",
        "question": "　美国国防部负责采购、技术和后勤的副部长是谁",
        "answer": "弗兰克肯德尔",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "107053f3-9a00-4aca-8ed5-cf8734d37de8",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "美军联合多国买家团购F35战机 一架便宜几百万",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "a70dba6f-f76d-4988-b7e1-6b8f22a8883b",
        "question": "美国国防部负责采购、技术和后勤的副部长弗兰克肯德尔3日说，国防部向什么公司“团购”战斗机计划有望得到执行",
        "answer": "美国洛克希德－马丁公司",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "be54060a-92ea-4927-88e2-2c2f2b33071b",
        "question": "　这一为期3年的飞机“团购”计划总数达400多架，其中包括什么",
        "answer": "F－35联合攻击战斗机",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10382",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "习近平的“辩证法”",
    "article_content": "　　",
    "questions": [{
        "questions_id": "272849f2-59af-4be7-92ff-80eca46c742f",
        "question": "文章的标题是",
        "answer": "习近平的“辩证法”",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "fb4297b8-a6f9-46c1-b5c4-90f3ca0e7bfd",
        "question": "习近平的“辩证法”",
        "answer": "习近平的“辩证法”",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "13980b54-daa5-4b59-8298-c08efe6f6921",
        "question": "文章的标题是",
        "answer": "习近平的“辩证法”",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "28500cbb-e2ff-47fc-b337-4d1edd0c753c",
        "question": "文章的标题是",
        "answer": "习近平的“辩证法”",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2acd0a8d-523a-4299-8c9c-137696e0ecb0",
        "question": "文章的标题是",
        "answer": "习近平的“辩证法”",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10479",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "潘基文谴责叙利亚近日频发袭击平民事件",
    "article_content": "联合国秘书长潘基文２０日通过发言人发表声明，谴责叙利亚近来频繁发生袭击，造成大量平民死伤。声明说，袭击造成叙利亚北部城市阿勒颇的东部地区再无可运作的医院。此外，声明还谴责了一些以学校为目标的袭击，造成学生死亡。潘基文提醒冲突各方，故意袭击平民以及平民设施是战争罪，呼吁各方立即停止此类行为。他表示，袭击实施者不论是谁，必将被追责。他呼吁各方保证平民的行动自由，并保证人道主义援助能够无障碍地抵达需要人群。阿勒颇一所学校２０日遭迫击炮袭击，导致７名学生死亡、１９名学生和１名女教师受伤。当地警方说，位于阿勒颇东部的武装分子当天袭击了政府军控制区内包括学校和医院在内的多处目标，除上述学校师生伤亡外，袭击还造成１人死亡、１２人受伤。近期，叙利亚多地冲突升级，阿勒颇市政府和反政府武装各自控制区内的学校和医院均多次遭袭。（记者史霄萌 顾震球）",
    "questions": [{
        "questions_id": "56db3f32-310a-416f-97ee-fddacab16e3f",
        "question": "当地警方说，位于阿勒颇东部的武装分子当天袭击了政府军控制区内包括学校和医院在内的多处目标，除上述学校师生伤亡外，袭击还造成什么样的伤亡",
        "answer": "１人死亡、１２人受伤。",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "801a2338-8142-4d54-8a73-2b74686eaf60",
        "question": "联合国秘书长潘基文２０日通过发言人发表声明，谴责叙利亚近来频繁发生袭击，造成大量平民死伤。 声明说，袭击造成叙利亚北部城市阿勒颇的东部地区再无可运作的医院。此外，声明还谴责了什么袭击",
        "answer": "一些以学校为目标的袭击，造成学生死亡。 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "91560134-76ed-49b6-acc5-5e8fb68a16f1",
        "question": "潘基文谴责什么事件",
        "answer": "叙利亚近日频发袭击平民事件",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "311c5ff4-ded5-4aec-9e54-65596fa9b2e3",
        "question": "近期，什么冲突升级，阿勒颇市政府和反政府武装各自控制区内的学校和医院均多次遭袭。",
        "answer": "叙利亚多地",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "742a4caa-b98b-41a9-bd8b-8c63bda00d50",
        "question": "近期，叙利亚多地冲突升级，谁和谁各自控制区内的学校和医院均多次遭袭。",
        "answer": "阿勒颇市政府和反政府武装",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10686",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美新型濒海舰部署新加坡 装备鱼叉反舰导弹",
    "article_content": "　　英国《简氏防务周刊》网站10月17日报道，美国一艘装备鱼叉导弹的独立级濒海战斗舰(LCS)轮换部署到达新加坡樟宜海军基地。　　文章称，美国海军濒海战斗舰“科罗纳多”号(LCS 4)首次部署到亚太地区，10月16日抵达新加坡樟宜海军基地。新舰艇的一系列作战能力提高了美国海军在亚太地区的执行能力。　　这一调度也意味着这种排水量3188吨，铝船壳，三体船设计的独立级濒海战斗舰型号首次部署到该地区，在“科罗纳多”号到达新加坡之前，美国海军在此地部署的是钢结构单船体自由级濒海战斗舰“自由”号(LCS 1)和“沃斯堡”号(LCS 3)。　　“科罗纳多”号是第一艘具备超视距反舰能力的LCS平台，它装备了四联装鱼叉反舰导弹，这使这艘船能在120海里距离上与水面目标交战。　　美国国防部长卡特曾表示，美国的“亚太再平衡”战略的军事部分正进入第三阶段。美军将巩固和发展第二阶段取得的成果，将更多最先进的武器装备派往亚太地区，包括F-35第五代战斗机、P-8型反潜侦察机和升级版的弗吉尼亚级核潜艇，并大力发展新一代战略轰炸机、无人驾驶潜水装置以及太空和网络新技术。",
    "questions": [{
        "questions_id": "7b02eb6d-3ef9-478c-adf5-4e91be85dc6d",
        "question": "美国一艘装备鱼叉导弹的独立级濒海战斗舰(LCS)轮换部署到什么地区",
        "answer": "达新加坡樟宜海军基地",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "a100d7e8-8f38-4772-ba87-9bfc73f0cb74",
        "question": "新型濒海舰部署哪个国家 装备鱼叉反舰导",
        "answer": "新加坡",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "37ba7372-24b1-455c-b9ff-43f35f7f93e4",
        "question": "哪个国家新型濒海舰部署新加坡 装备鱼叉反舰导弹 ",
        "answer": "美国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a0c22afd-38ba-459d-ba1b-085d59d3d9b9",
        "question": "新型濒海舰装备什么？",
        "answer": "鱼叉反舰导",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "6e062f83-7da9-4a6c-a91a-9252ecda2adb",
        "question": "美国一艘装备鱼叉导弹的独立级濒海战斗舰(LCS)轮换部署到达新加坡樟宜海军基地的有什么意义？",
        "answer": "提高了美国海军在亚太地区的执行能力",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10536",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩国国防部发言人：韩日将草签军事情报协定",
    "article_content": "韩国国防部发言人文尚均11日说，韩国和日本将于下周草签《军事情报保护协定》。这份搁置了四年的军事协定一旦签署，日韩将能够直接共享包括朝鲜核武器及导弹信息等在内的军事情报，而不必绕道美国。   文尚均在例行记者会上表示，经过之前的磋商，韩日就协定主要内容达成了一致，韩方现已请求外交部委托法制处审查草案文本。相应流程结束后，双方可望最早于本月底签署正式协定。   韩国目前已经与美国、英国分别签署了军事情报交换协定，日韩原打算2012年6月签署，但由于当时双方因历史问题再起争执，这份协定受到韩国朝野政党、民间团体强烈反对而一直搁置。如果协定签署，将成为韩日自第二次世界大战结束以来首份军事合作协定。（陈立希）【新华社微特稿】",
    "questions": [{
        "questions_id": "c386475e-ecda-4c88-a668-874dc631ea16",
        "question": "日韩原打算2012年6月签署，但由于当时双方因历史问题再起争执，这份协定受到韩国朝野政党、民间团体强烈反对而一直搁置。如果协定签署，将成为什么",
        "answer": "韩日自第二次世界大战结束以来首份军事合作协定。",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "8a3352f2-1dc3-4cc4-b2ea-7aa4dbed08d5",
        "question": "韩国和日本将于下周草签《军事情报保护协定》。这份搁置了四年的军事协定一旦签署，日韩将能够直接共享包括朝鲜核武器及导弹信息等在内的军事情报，而不必什么",
        "answer": "绕道美国。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4ac0a6c9-61ad-48f4-aa51-c748dce3b9ae",
        "question": " 韩国国防部发言人：韩日将什么",
        "answer": "草签军事情报协定 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8cd0c628-9f50-46bb-8b41-35b42f89fd2b",
        "question": "日韩原打算何时签署，但由于当时双方因历史问题再起争执，这份协定受到韩国朝野政党、民间团体强烈反对而一直搁置。",
        "answer": "2012年6月",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "78b97831-a8ba-432c-b260-99707e69fb31",
        "question": "这份协定受到什么强烈反对而一直搁置。如果协定签署，将成为韩日自第二次世界大战结束以来首份军事合作协定。",
        "answer": "韩国朝野政党、民间团体",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10539",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "恐怖分子导弹炮击叙阿勒颇住宅区？导致2死10伤",
    "article_content": "据外媒报道，位于叙利亚阿勒颇东部地区的恐怖分子向苏莱曼尼亚住宅区进行了导弹炮击。报道称，武装分子袭击导致2人死亡，还有10人受伤，部分伤者状况危急。据悉，一个月前，该地区的学校遭武装分子炮击，当时1名儿童死亡，5人受伤。另据此前报道，自本月6日以来，美国主导的国际联盟协助“叙利亚民主军”开展了旨在收复极端组织大本营拉卡的军事行动。约3万名“叙利亚民主军”武装人员承担地面作战任务，国际联军负责提供空中支援。当地舆论普遍认为，拉卡收复战难以一蹴而就，对叙利亚反恐形势的作用仍待观察。",
    "questions": [{
        "questions_id": "4c0402f7-b8eb-41d5-9778-c991750dc475",
        "question": "约多少名“叙利亚民主军”武装人员承担地面作战任务，国际联军负责提供空中支援。",
        "answer": " 3万名",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "34efe6ff-b287-4795-968b-0b2bca4b9e7e",
        "question": "恐怖分子导弹炮击叙阿勒颇住宅区 导致多少伤亡",
        "answer": " 2死10伤",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f5abbb5e-d89b-42ec-a3d6-c8bb47c37941",
        "question": "恐怖分子导弹炮击哪里",
        "answer": " 叙阿勒颇住宅区",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "6dd35a70-2189-4008-be65-2f05ceb96f61",
        "question": "一个月前，该地区的学校遭武装分子炮击，造成什么样的结果",
        "answer": " 当时1名儿童死亡，5人受伤。",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "3a0331db-04b9-4b79-8dc0-e8f3c7c55d27",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "恐怖分子导弹炮击叙阿勒颇住宅区 导致2死10伤",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10561",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "英美韩空军首次联合演习 英国派出欧洲最强战机",
    "article_content": "英美韩三国联合军演　　国际在线专稿：据韩联社11月8日报道，4日，美英韩三国在韩国展开了为期一周的联合空军演习。8日，韩国军方公开了英国在此次演习中投入的欧洲最强战机“台风”战斗机。　　据悉，此次军演名为“无敌盾牌(Invincible Shield)”。在此次军演中，韩国空军投入了 F-15K和KF-16 战斗机，美国空军投入了F-16战斗机，英国空军则投入了被称为“欧洲三雄”之一的“台风”战斗机。　　据悉，“台风”战斗机是欧洲代表性的多用途超音速战斗机，最快速度可以达到2马赫。战斗机上装有远程空对地制导导弹等精确制导武器。英国空军在此次军演中投入了4架“台风”战斗机、1架“航行者”空中加油机、1架C-17战略运输机。　　据悉，美英韩三国在此次军演中集中训练精确打击假象的敌方军事设施和指挥部，以及拦截大量进攻的敌方战机。",
    "questions": [{
        "questions_id": "b690798e-f566-4b34-bc0e-07fa20ae7dcc",
        "question": "美英韩三国在此次军演中集中训练什么项目",
        "answer": "精确打击假象的敌方军事设施和指挥部，以及拦截大量进攻的敌方战机",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "04d22d4e-4f92-4817-af48-58c3be316412",
        "question": "韩国军方公开了英国在此次演习中投入的欧洲最强战机什么战斗机",
        "answer": "“台风”",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c54f4c30-7e49-4008-b6ad-89cc566ef447",
        "question": "美英韩三国在哪里展开了为期一周的联合空军演习",
        "answer": "韩国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "21931c6c-e033-40a0-a7e0-8e1cd773f263",
        "question": "战斗机上装有什么等精确制导武器",
        "answer": "远程空对地制导导弹",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "9e8b0309-7611-4fc1-8f50-c2b6d3a61e1c",
        "question": "谁则投入了被称为“欧洲三雄”之一的“台风”战斗机",
        "answer": "英国空军",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10507",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄国防部：俄战机在叙空袭消灭至少30名恐怖分子",
    "article_content": "中新网11月17日电 据俄罗斯卫星网17日报道，俄罗斯国防部发言人伊戈尔？科纳申科夫11月17日表示，“库兹涅佐夫海军上将号”航母飞行联队中的苏-33舰载战斗机在叙利亚伊德利卜省实施了空袭，消灭至少30名“支持阵线”武装分子。  科纳申科夫指出，通过不同情报渠道证实有至少30名恐怖分子丧生，其中包括几名野战指挥官。  他补充称：“被消灭的野战指挥官Abul Baha al-Asfari曾负责整合‘支持阵线’在阿勒颇省和哈马省残余匪军，并计划和实施武装分子对阿勒颇的新一轮进攻。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "2ca92e99-2031-4ebb-9d1e-a46db6ca5182",
        "question": "库兹涅佐夫海军上将号”航母飞行联队中的苏-33舰载战斗机在哪里实施了空袭",
        "answer": "叙利亚伊德利卜省",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "80dbed31-dd75-41e1-9d07-1bc276364c8b",
        "question": "哪支部队中的苏-33舰载战斗机在叙利亚伊德利卜省实施了空袭",
        "answer": "“库兹涅佐夫海军上将号”航母飞行联队",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "eaf06b33-b86d-4896-9b62-56c9e2c858da",
        "question": "“库兹涅佐夫海军上将号”航母飞行联队中的什么战机在叙利亚伊德利卜省实施了空袭",
        "answer": "苏-33舰载战斗机",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "be32260d-240a-44e1-8fb8-92a326cc1695",
        "question": "战果如何",
        "answer": "消灭至少30名“支持阵线”武装分子",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "22c740ab-5292-4739-953f-970f9affbf5c",
        "question": "被消灭的野战指挥官Abul Baha al-Asfari有怎样罪行",
        "answer": "被消灭的野战指挥官Abul Baha al-Asfari曾负责整合‘支持阵线’在阿勒颇省和哈马省残余匪军，并计划和实施武装分子对阿勒颇的新一轮进攻",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10515",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "习近平就巴基斯坦发生重大恐怖袭击事件向巴总统侯赛因致慰问电",
    "article_content": "新华社北京11月16日电 国家主席习近平15日就巴基斯坦俾路支省胡兹达尔地区发生重大恐怖袭击事件，向巴基斯坦总统马姆努恩侯赛因致慰问电。 习近平在慰问电中表示，惊悉贵国俾路支省胡兹达尔地区发生严重恐怖袭击事件，造成重大人员伤亡。我谨代表中国政府和中国人民，并以我个人的名义，对遇难者表示深切的哀悼，向受伤者和遇难者家属表示诚挚的慰问。 习近平指出，中方反对一切形式的恐怖主义，对这一恐怖袭击事件予以强烈谴责。中国人民始终同巴基斯坦人民站在一起，坚定支持巴基斯坦为打击恐怖主义、维护国家稳定、保护人民生命安全所作的努力。",
    "questions": [{
        "questions_id": "fecf19e6-a8a4-4b44-9d4e-cd1df64feaea",
        "question": "我谨代表中国政府和中国人民，并以我个人的名义，对这次事件遇难者表达什么样的态度",
        "answer": "遇难者表示深切的哀悼，向受伤者和遇难者家属表示诚挚的慰问。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "f545de0f-ca35-4f0b-a96a-950ee4b86f91",
        "question": "国家主席谁15日就巴基斯坦俾路支省胡兹达尔地区发生重大恐怖袭击事件，向巴基斯坦总统马姆努恩侯赛因致慰问电",
        "answer": "习近平",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c1166a00-45dc-45aa-a11c-4c36655a48c0",
        "question": " 习近平就何地发生重大恐怖袭击事件向巴总统侯赛因致慰问电 ",
        "answer": "巴基斯坦",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "02a01539-92eb-4faa-9022-a1c0a66f2c42",
        "question": " 习近平指出什么",
        "answer": "中方反对一切形式的恐怖主义，对这一恐怖袭击事件予以强烈谴责。中国人民始终同巴基斯坦人民站在一起，坚定支持巴基斯坦为打击恐怖主义、维护国家稳定、保护人民生命安全所作的努力。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7242bf42-bcf1-40fd-aef6-bc8364316da4",
        "question": "中国人民始终同巴基斯坦人民站在一起，坚定支持什么",
        "answer": "巴基斯坦为打击恐怖主义、维护国家稳定、保护人民生命安全所作的努力。",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10565",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日美两国就新安保法举行首次联合军事训练",
    "article_content": "日本自卫队７日与美军在冲绳县浮原岛附近海域进行联合演练。日本防卫省称，这是日美首次就今年３月底生效的新安保法举行联合军事训练。  日本执政党控制的国会去年９月在反对声中强行通过新安保法，其中新设“重要影响事态”，替代此前的“周边事态”，取消了自卫队活动地理范围限制，把自卫队向外国军队提供支援的范围从日本周边扩大到全球。  此次日美联合演练假定日本遭遇威胁其和平安全的“重要影响事态”，在此情况下开展联合营救等训练。７日举行的演练中假设美军机坠落公海，日本航空自卫队与美军联合进行搜救。９日还将举行美军给日本航空自卫队直升机“空中加油”等训练。  不过，日本媒体说，这些训练内容在此前的“周边事态”下也可进行。  本次演练是日美最大规模联合军演“利剑”的一部分，２.５万名自卫队员和１.１万名美军士兵参加。这场两年一度的演习从１０月３０日开始，将持续至本月１１日。除冲绳外，双方还将在关岛、天宁岛等地进行“夺回离岛”等作战训练。（刘秀玲）【新华社微特稿】",
    "questions": [{
        "questions_id": "5433e912-e307-4223-beaa-2c681e6497ce",
        "question": "日本自卫队什么时候与美军在冲绳县浮原岛附近海域进行联合演练",
        "answer": "７日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "40611b9d-4896-47f4-b342-d05782293bf1",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "新华社",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "3bcc3405-c48b-493d-8c67-0739b94aa4ed",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "日美两国就新安保法举行首次联合军事训练 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "640ac758-0f1c-48c6-b904-144e1045afaf",
        "question": "这篇新闻的记者?",
        "answer": "刘秀玲",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ead2171f-16c0-4309-b677-870b41bb85b9",
        "question": " 本次演练是日美最大规模联合军演“利剑”的一部分，２.５万名自卫队员和１.１万名美军士兵参加。这场两年一度的演习从１０月３０日开始，将持续至什么时候",
        "answer": "本月１１日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10590",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "英警方禁外交大臣骑自行车上班 忧其成恐怖分子目标",
    "article_content": "　　中新网11月2日电 据外媒报道，曾任伦敦市长的英国外交大臣鲍里斯？约翰逊是一名自行车骑行爱好者。不过，由于担心他可能成为恐怖分子的目标，英国警方已经禁止他骑自行车去上班。现在，约翰逊只得乘坐公务配车。          　　据报道，前不久从东伦敦搬到白金汉宫附近私宅的约翰逊是有名的骑行支持者，他认为骑自行车能缓解伦敦的交通堵塞。 　　作为前伦敦市长，约翰逊每天骑车去上班是众所周知的。然而，约翰逊在7月份被任命为外交大臣后，警方认为，“他身居如此高位，这样做就太危险了”。 　　报道引述约翰逊的一位朋友的话称，约翰逊对禁令“非常懊恼”。这位朋友称，“约翰逊喜欢骑行，当市长的时候就已经习惯了。当他被告知不能再这么做了，这让他非常懊丧”。 然而，约翰逊也承认，他骑车的话，就是很容易辨识别的目标。",
    "questions": [{
        "questions_id": "70b41800-aa8e-40a2-9804-a61c483479b2",
        "question": "英警方禁外交大臣骑自行车上班 忧其什么",
        "answer": " 成恐怖分子目标",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e6e50e77-5a08-4530-8ca3-99e04226874c",
        "question": "中新网什么时候电 据外媒报道，曾任伦敦市长的英国外交大臣鲍里斯？约翰逊是一名自行车骑行爱好者。",
        "answer": " 11月2日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "a59f7771-30b3-4901-8e39-3807216f1bda",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "英警方禁外交大臣骑自行车上班 忧其成恐怖分子目标",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "dfbe4173-f703-4b29-b989-8b95dd22ce9c",
        "question": "谁禁外交大臣骑自行车上班 忧其成恐怖分子目标",
        "answer": " 英警方",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "a8e3116c-6198-402f-9df6-56e0d016c743",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "英警方禁外交大臣骑自行车上班 忧其成恐怖分子目标",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10608",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "尼日利亚东北部发生自杀式爆炸袭击 致9死24伤",
    "article_content": "尼日利亚东北部博尔诺州首府迈杜古里29日发生两起自杀式爆炸袭击事件，造成至少9人死亡、24人受伤。根据尼日利亚国家紧急事务管理署的情况说明，一起爆炸发生在迈杜古里一个流离失所者营地入口处，另一起爆炸发生在迈杜古里一个加油站。两起爆炸造成至少9人死亡、24人受伤。尼日利亚军方人士对新华社记者说，军方和安全机构人员已经前往事发地并展开搜查行动。目前没有任何组织宣称制造了此次爆炸袭击事件。(记者陈淑品)",
    "questions": [{
        "questions_id": "4e790d23-5f6e-41e3-ac7a-ebd05bc62ef8",
        "question": "尼日利亚东北部发生自杀式爆炸袭击导致了什么结果",
        "answer": " 致9死24伤 ",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "b955bae8-9c93-4a5b-9d9c-b83b0ddcf5bd",
        "question": "一起爆炸发生在哪里",
        "answer": "迈杜古里一个流离失所者营地入口处",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "41d9ac41-b916-4b7c-9422-5d2e529dfa69",
        "question": " 尼日利亚东北部发生什么袭击致9死24伤 ",
        "answer": "自杀式爆炸袭击 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f0b7df1d-f9d8-4cac-ad5e-4b61486d3e97",
        "question": "目前没有任何组织宣称制造了这次事件",
        "answer": "此次爆炸袭击事件",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "ca5a4714-ec1b-4fa6-aafa-5e4b984f9397",
        "question": "尼日利亚军方人士对新华社记者说，军方和安全机构人员已经前往何处",
        "answer": "事发地并展开搜查行动。",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10657",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国海军护航编队昨抵越南 开始为期5天访问",
    "article_content": "昨天，海军第23批护航编队综合补给舰巢湖舰抵达越南中部庆和省金兰港。新华社发  据新华社电昨天，中国海军第23批护航编队抵达越南中部庆和省金兰港，开始对越南进行为期5天的访问。  当地时间当天10时许，编队指挥舰湘潭舰、导弹护卫舰舟山舰和综合补给舰巢湖舰缓缓靠岸。中国驻越使领馆外交官、在越企业等中方机构代表、留学生及越方官兵百余人到港欢迎，舰上官兵在船舷列队向岸边挥手。  编队指挥员王红理在湘潭舰上举行记者会时表示，中越两国一直是共饮一江水的好邻居、好朋友、好同志、好伙伴。近年来，中越两国海军一直在寻找契机加强交流，发展合作。此次应邀访越，两国海军将开展互相参观、足球友谊赛等一系列多层次、多维度的交流活动。相信此访定能增进双方互相了解，密切友谊，为两国两军友好关系发展作出贡献。  越南中国商会会长顾朝庆在参观完舟山舰后对记者说：“两国军事与政治交流频繁，说明两国关系在朝健康稳定的方向发展，这使我们对双边经贸合作充满信心。”  中国海军护航编队刚刚完成亚丁湾护航任务，在归国途中对缅甸、马来西亚和柬埔寨进行了友好访问，越南是编队访问的最后一站。",
    "questions": [{
        "questions_id": "e5abf656-7fe5-4146-be7c-7244f5bba996",
        "question": "此次应邀访越，两国海军将开展哪些活动",
        "answer": "互相参观、足球友谊赛等一系列多层次、多维度的交流活动",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "ded7fe19-d697-4127-ae1b-5ef423d4a25f",
        "question": "中国海军护航编队昨抵什么地方 始为期5天访问 ",
        "answer": "越南 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "30393f96-ce6c-42c1-8c73-34784a50b657",
        "question": "谁昨抵越南 开始为期5天访问 ",
        "answer": "中国海军护航编队",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d2baf5b8-3104-44d7-8536-a281ff6803d5",
        "question": "国海军护航编队昨抵越南 开始为期几天访问",
        "answer": "5",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "6ec15d54-a53d-4644-a242-6301bf3d058b",
        "question": "访问的意义",
        "answer": "此访定能增进双方互相了解，密切友谊，为两国两军友好关系发展作出贡献",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10389",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日本冲绳县石垣岛当地对部署陆上自卫队意见不一",
    "article_content": "中新网12月5日电 据日本媒体报道，关于日本政府计划在冲绳县石垣岛部署陆上自卫队一事，目前石垣岛当地对此意见不一。在各方分歧难消的情况下，市长中山义隆表示将加紧做出决断。  “在南西诸岛进行一定的部署是必要的。”中山1日对造访石垣岛的日本记者俱乐部采访团做出了暗示积极的表态。  去年11月，日本防卫省正式要求在当地部署500~600人规模的警备部队和地对空、地对舰导弹部队;不过，部署自卫队所带来的负面效应始终是岛上居民的一块心病。  位于石垣岛中心地区的预定用地是种植菠萝和盛产石垣牛的农村地带。周边的4个地区均反对部署，理由包括“可能成为攻击目标”、“安静的生活环境受到破坏，还会给旅游观光带来不良影响”等。  其中一些地区的居民是战后为建设美军基地，在冲绳本岛的土地被接收后搬迁到此，他们中很多人对基地十分敏感。  上述地区中的嵩田地区公民馆馆长川满哲生(57岁)觉得在预定用地周边地区之外的市民层面的讨论并不深入。他指出：“市长一味强调‘安全保障是国家的专权事项’。到底是依靠武力，还是通过对话解决问题，应该进一步展开讨论。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "483c6e39-3c3b-4d76-b0de-d3d702399be8",
        "question": "周边的几个地区均反对部署，理由包括“可能成为攻击目标”、“安静的生活环境受到破坏，还会给旅游观光带来不良影响”等。",
        "answer": " 4个",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "d1f2f240-62c2-4e59-ad65-2cfc9e2cf03f",
        "question": "谁对部署陆上自卫队意见不一",
        "answer": " 日本冲绳县石垣岛当地",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "93bd0aba-a90a-446b-bede-c3cfdb213671",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "日本冲绳县石垣岛当地对部署陆上自卫队意见不一",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "f861a409-12f9-4384-94b0-d9f7bce4f7dc",
        "question": " 去年11月，日本防卫省正式要求在当地部署多少人规模的警备部队和地对空、地对舰导弹部队",
        "answer": " 500~600人",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "be8338c0-807e-4651-bed5-f37ad8738b33",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "日本冲绳县石垣岛当地对部署陆上自卫队意见不一",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10429",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国台办：李登辉之流“独”性不改，“独”心不死",
    "article_content": "人民网北京11月30日电  国台办今日举行例行记者会。发言人马晓光表示，李登辉之流“独”性不改，“独”心不死，他指的路只能是悬崖断壁。同时，我们也坚决反对达赖以任何形式到台湾活动。记者提问：我们注意到，李登辉、辜宽敏等人最近频繁催促蔡英文改变现状，走李登辉和陈水扁时期的老路，请问发言人对此有何评论？谢谢。[10:33]马晓光说，李登辉之流“独”性不改，“独”心不死，他指的路只能是悬崖断壁。记者提问:近日有绿营的民意代表提出要邀请达赖喇嘛访台，声称要“让大陆跳脚，做出不理性行为”，发言人对此有何评论？马晓光说，我们已经在这个场合多次重申，我们坚决反对达赖以任何形式到台湾活动。如果某些人、某些势力想利用此事做文章，来蓄意制造事端，势必对两岸关系造成严重影响，他们要承担应该承担的责任。",
    "questions": [{
        "questions_id": "2b6bf484-24be-495c-a9c4-3bd2b854ec7d",
        "question": "哪位发言人表示，李登辉之流“独”性不改，“独”心不死，他指的路只能是悬崖断壁。",
        "answer": "马晓光",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "319299c6-abd6-44dc-945e-7778558ac94d",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "人民网",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "231d554a-ba45-41e0-ab08-147e1fe1e8b8",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "国台办：李登辉之流“独”性不改，“独”心不死 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "f856798f-c41f-4bb3-8c5e-f3a6aadff7b6",
        "question": "北京什么时间电 国台办今日举行例行记者会。发言人马晓光表示，李登辉之流“独”性不改，“独”心不死，他指的路只能是悬崖断壁。",
        "answer": "11月30日",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "00cf104c-29b0-407a-a214-3ec9477938bc",
        "question": "马晓光说，我们已经在这个场合多次重申，我们坚决反对什么以任何形式到台湾活动。",
        "answer": "达赖",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10470",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄罗斯在千岛群岛部署先进岸基导弹系统",
    "article_content": "　　新华社符拉迪沃斯托克１１月２２日电（记者吴刚）俄罗斯太平洋舰队机关报《战斗值班》２２日报道说，俄军已在千岛群岛部署先进的岸基导弹系统。 　　报道说，２０１６年俄军在千岛群岛增加了一个装备有“舞会”岸基导弹系统的导弹营，第二个同类导弹营目前正在装备之中。另外，俄军在择捉岛上的“棱堡”岸基导弹营和在国后岛上的“舞会”岸基导弹营正在进行高强度的战斗值班。 　　千岛群岛位于俄罗斯远东堪察加半岛与日本北海道之间。群岛南部的国后、择捉、齿舞和色丹四个岛屿被俄称为南千岛群岛，日本则称之为北方四岛。二战结束后，四岛由俄方实际控制。俄认为日本要求归还北方四岛即在要求重新定义二战战败结果。由于争议严重，两国至今未能缔结和平条约。",
    "questions": [{
        "questions_id": "5e0c8378-3adc-4b07-a4d9-749b12c4416a",
        "question": "俄罗斯在千岛群岛部署什么系统 ",
        "answer": "先进岸基导弹系统 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "531f5faf-c452-4e68-921c-0f767c7ea2fb",
        "question": "哪个国家在千岛群岛部署先进岸基导弹系统 ",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "88c3228b-24eb-4fbd-b97a-8fe1b4c199fc",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯在千岛群岛部署先进岸基导弹系统 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "72f4d399-d413-45a7-b4f2-6994b77e75db",
        "question": "俄罗斯在什么地区部署先进岸基导弹系统 ",
        "answer": "千岛群岛",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "3b153567-c770-4ba1-adac-b3e5d7aeb35c",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "新华社",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10272",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "辽宁舰首次进行实兵实弹演习 歼15挂实弹打击目标(组图)",
    "article_content": "飞行员向起甲板保障人员示意可以起飞。张凯-摄影   国际在线消息（记者 杨琼）：记者15日从中国海军相关部门获悉，日前，中国海军组织实施了航母编队实际使用武器演习。演习在渤海某海域展开，共动用辽宁舰等各型舰艇数十艘、飞机数十架，发射空对空、空对舰和舰对空等各型导弹十余枚。演习中，辽宁舰与数艘驱护舰组成编队，先后开展了建立侦察预警体系、空中拦截、对海突击和防空反导等科目演练，多批次歼—15舰载战斗机挂载实弹，飞赴演习海空域实施打击行动。   据中国海军参谋部训练局相关负责人介绍，此次中国海军组织航母编队实际使用武器演习，是根据航母试验和训练整体计划统一安排的，目的是检验武器装备性能和部队训练水平。演习中，各参演要素高效协同，紧密配合，对预定目标实施了准确打击，达到了预期目的。   据悉，辽宁舰及其编队后续训练工作将根据进展情况确定。  标签：",
    "questions": [{
        "questions_id": "6958cd2c-a4ca-48b7-9465-45c0a141fa1a",
        "question": " 据中国海军参谋部训练局相关负责人介绍，此次中国海军组织航母编队实际使用武器演习，是根据什么统一安排的",
        "answer": "航母试验和训练整体计划",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "035431e2-58db-410a-bd07-424f89f4a921",
        "question": "演习在什么地方展开",
        "answer": "渤海某海域",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7bea08a7-bb40-4592-877b-fdb9085f7b37",
        "question": "中国海军组织了什么演习",
        "answer": "实施了航母编队实际使用武器",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3a4d9e31-f895-42b0-bda3-90944471e364",
        "question": "辽宁舰与数艘驱护舰组成编队，先后开展了哪些科目演练",
        "answer": "建立侦察预警体系、空中拦截、对海突击和防空反导",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "15b661c9-71c9-4127-a1af-184b65da98cc",
        "question": "演习的目的是什么",
        "answer": "是检验武器装备性能和部队训练水平",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10285",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "巴基斯坦成功试射改进型“巴布尔”巡航导弹",
    "article_content": "巴基斯坦军方14日表示，巴军方当天成功试射了一枚“巴布尔－2”巡航导弹，该导弹可在缺少全球定位系统导航的情况下精确打击目标。   巴三军新闻局当天发表声明说，此次试射的“巴布尔－2”巡航导弹在原版“巴布尔”巡航导弹基础上，改进了航空动力和航空电子设备，可使其在700公里射程内攻击陆上和海上目标。该巡航导弹还配备了地形匹配和实时数字式景象匹配等系统，可让其在没有全球定位系统的辅助下精确打击各类目标。   声明说，“巴布尔－2”巡航导弹具有一定“隐形”能力，可携带多种弹头，是巴基斯坦重要的战略防卫武器。   当天，巴基斯坦联合参谋委员会主席祖贝尔·马哈茂德·哈亚特观摩了试射，称“巴布尔－2”巡航导弹的研制和试射成功具有里程碑意义，增强了巴基斯坦的武装威慑能力。（刘天 张琪）",
    "questions": [{
        "questions_id": "666a717c-63fa-4f6d-a19c-77a0c7a79cdf",
        "question": "巴三军新闻局当天发表声明说了什么",
        "answer": "，此次试射的“巴布尔－2”巡航导弹在原版“巴布尔”巡航导弹基础上，改进了航空动力和航空电子设备，可使其在700公里射程内攻击陆上和海上目标",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "570074ef-8dac-4558-80ef-7184a65e4a5e",
        "question": "巴基斯坦军方14日表示，巴军方当天成功试射了什么",
        "answer": "一枚“巴布尔－2”巡航导弹",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8400cadf-5ce4-433b-9851-7f3803197723",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "巴基斯坦成功试射改进型“巴布尔”巡航导弹",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "ccffd642-2b75-46c9-87fe-94f432f3fa4c",
        "question": "巴基斯坦军方14日表示，巴军方当天成功试射了一枚“巴布尔－2”巡航导弹，该导弹可在缺少全球定位系统导航的情况下干嘛",
        "answer": "精确打击目标",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "99dcec55-5ad1-4777-9696-ce63ca1491d1",
        "question": "。 当天，巴基斯坦联合参谋委员会主席祖贝尔·马哈茂德·哈亚特观摩了试射，称“巴布尔－2”巡航导弹的研制和试射成功具有里程碑意义，增强了什么",
        "answer": "巴基斯坦的武装威慑能力。",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10298",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "首批两架F-35战机抵达以色列",
    "article_content": "以色列当地时间12日晚8时16分，两架Ｆ－35战斗机抵达南部城市贝尔谢巴附近的内瓦提姆空军基地。   受大雾影响，这两架Ｆ－35战机自意大利起飞的时间被延后约6小时。以色列当地原定于下午2时开始的战机着陆欢迎仪式也相应推迟。美国国防部长阿什顿·卡特、以色列总统里夫林、以色列总理内塔尼亚胡和以国防部长利伯曼等美以官员及数千名观众参加了当天的欢迎仪式。   里夫林说，他相信Ｆ－35战机将成为以色列空军必不可少的一部分。内塔尼亚胡则表示，以色列会因此更强大，“那些想要攻击我们的人都会被我们打击……以色列的目标是掌控各个领域：空中、海上、陆地和网络世界”。   Ｆ－35联合攻击战斗机是美国与部分盟国合作研制的第五代多用途作战飞机，配有新型航电设备，具备雷达隐身能力。根据美国与以色列的一项军事援助协定，以色列将以每架逾1．1亿美元的价格购入50架该型号战机。12日飞抵以色列的两架战机为首批交付的Ｆ－35战机。   据以色列媒体报道，以色列是美国以外第一个得到Ｆ－35战机的国家。（刘学）",
    "questions": [{
        "questions_id": "87986ac1-c787-4fde-acc6-7d23c336b6f5",
        "question": "以色列的目标是什么",
        "answer": "是掌控各个领域：空中、海上、陆地和网络世界”",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "482b8ee7-b335-4f5e-bea2-7d9a846c57df",
        "question": "这两架Ｆ－35战机自意大利起飞的时间被延后约6小时是什么原因",
        "answer": "受大雾影响",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d56808ba-6160-4635-8c70-1e3058939df6",
        "question": "两架Ｆ－35战斗机何时抵达南部城市贝尔谢巴附近的内瓦提姆空军基地",
        "answer": "以色列当地时间12日晚8时16分",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1f2ecb6d-6daa-4bba-83c8-ab1a99806fdd",
        "question": "什么人参加了当天的欢迎仪式",
        "answer": "美国国防部长阿什顿·卡特、以色列总统里夫林、以色列总理内塔尼亚胡和以国防部长利伯曼等美以官员及数千名观众",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8d38551d-1657-4a9c-9ed4-f3f96f6bafd7",
        "question": "以色列购买战机的价格是多少",
        "answer": "每架逾1．1亿美元",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10316",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "菲律宾军方称仍有23名人质被菲极端组织绑架",
    "article_content": "菲律宾军方13日透露，截至目前仍有23名人质被菲国极端组织“阿布沙耶夫”绑架。臭名昭著的“阿布沙耶夫”极端组织成立于上世纪90年代初，长期盘踞在菲国南部的苏禄省、巴西兰省等地，近年来屡屡制造骇人听闻的绑架勒赎及杀害人质事件。菲律宾武装部队发言人帕迪利亚13日在接受菲国电台采访时透露，目前仍有18名外国人质和5名菲律宾人质被“阿布沙耶夫”武装分子绑架。12日下午，“阿布沙耶夫”武装分子在苏禄省释放两名今年6月被其在海上劫持的印度尼西亚人质。帕迪利亚表示，菲军方希望通过在苏禄省和巴西兰省持续对“阿布沙耶夫”武装分子开展军事行动，最终能解救出更多人质。菲律宾军方之前曾宣示，要在年内剿灭“阿布沙耶夫”武装团伙。菲律宾军方12日宣布，菲律宾政府军连日来在菲南部的苏禄省集中追剿“阿布沙耶夫”团伙，已击毙10名极端武装分子，打伤6名武装分子。(记者 张明)",
    "questions": [{
        "questions_id": "4b11daeb-9c20-44ea-81c2-7a09c1972d7d",
        "question": "帕迪利亚表示，菲军方希望通过在苏禄省和巴西兰省持续对“阿布沙耶夫”武装分子开展军事行动，他的意图是什么",
        "answer": "最终能解救出更多人质",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "a993affb-0728-434b-a6a2-f4b7efa2a7aa",
        "question": "臭名昭著的“阿布沙耶夫”极端组织成立于什么时候",
        "answer": "成立于上世纪90年代初，",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ff6798a0-e035-4d37-9f25-9a3b56428058",
        "question": "菲律宾军方称仍有多少名人质被菲极端组织绑架",
        "answer": "仍有23名人质被菲极端组织绑架",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "227de803-9729-49d7-8447-0b60933c0dc3",
        "question": " 臭名昭著的“阿布沙耶夫”极端组织长期盘踞在哪",
        "answer": "长期盘踞在菲国南部的苏禄省、巴西兰省等地",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1b836882-24cf-4d2a-b804-921880d9cfcc",
        "question": "菲律宾军方12日宣布，菲律宾政府军连日来在菲南部的苏禄省集中追剿“阿布沙耶夫”团伙，其中共打击了多少名极端武装分子",
        "answer": "击毙10名极端武装分子，打伤6名武装分子",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10317",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "印尼雅加达华裔省长钟万学“亵渎案”审判开始进行",
    "article_content": "【环球网报道？记者？冷春洋】英国广播公司12月13日报道称，关于印度尼西亚首都雅加达华裔省长钟万学“亵渎案”的审判开始进行。  报道称，钟万学现年48岁，是印尼华人基督徒，绰号“阿学”(Ahok)。据《星岛日报》此前报道，钟万学曾在演讲中提及一句可兰经文，认为对手利用宗教影响政治，“愚弄”大众，引发若干伊斯兰团体认为此话“侮辱可兰经”，号召各地穆斯林走上街头抗议，要求钟万学必须受到法律制裁。",
    "questions": [{
        "questions_id": "9e4cc953-7270-416d-bc7d-30c1e2a84249",
        "question": "英国广播公司什么时间报道称，关于印度尼西亚首都雅加达华裔省长钟万学“亵渎案”的审判开始进行。 ",
        "answer": "12月13日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "2a72ae93-f4db-47ea-8669-d6c224fb8bc4",
        "question": "哪个国家雅加达华裔省长钟万学“亵渎案”审判开始进行 ",
        "answer": "印度尼西亚",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "7d6045e1-79f2-4931-89c1-905db31040fc",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "印尼雅加达华裔省长钟万学“亵渎案”审判开始进行 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "0d64bc80-b969-4b48-9545-57f73186eb46",
        "question": "印尼雅加达华裔省长钟万学什么案件”审判开始进行 ",
        "answer": "“亵渎案",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "85d63bc4-b7cd-4fec-8680-209fb972ee83",
        "question": "本文记者是谁？",
        "answer": " 记者 冷春洋",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10928",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "印尼巴厘岛发生渡轮爆炸事件",
    "article_content": "　　本报雅加达9月15日电  （记者席来旺）印度尼西亚巴厘岛一渡轮15日发生爆炸事故，导致一人死亡，多达20人受伤。警方已初步排除恐怖袭击的可能，暂时定性为安全事故。　　当天上午，一艘从巴厘岛开往附近景区龙目岛的渡轮发生爆炸，事发时船上共有35名外国游客。事件发生后，中国驻登巴萨总领馆工作人员与印尼警方取得联系，领馆工作人员告诉本报记者，初步调查结果显示没有中国游客伤亡。",
    "questions": [{
        "questions_id": "9f142667-26f9-4057-802e-a73bd4d5d12f",
        "question": "　当天上午，一艘从巴厘岛开往附近景区龙目岛的渡轮发生爆炸，事发时船上共有几名外国游客",
        "answer": "35",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "4d613cf2-6d3d-4a0a-a473-fe8d1fd5d5c3",
        "question": "印度尼西亚巴厘岛一渡轮15日发生爆炸事故，导致一人死亡，多达多少人受伤",
        "answer": "20",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "bcda0b21-4b87-4790-bfc1-b948d6eceabf",
        "question": "哪里的一渡轮15日发生爆炸事故，导致一人死亡，多达20人受伤",
        "answer": "印度尼西亚巴厘岛",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "29669d11-d704-41bc-bbfe-04218fe3c00d",
        "question": "印度尼西亚巴厘岛一渡轮15日发生爆炸事故，导致几人死亡，多达20人受伤",
        "answer": "1",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "850dcb7d-f87a-41a5-9655-b7c102d49126",
        "question": "印尼巴厘岛发生什么事件",
        "answer": "渡轮爆炸",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10959",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军B-1B飞临半岛:威慑朝鲜 力撑韩国",
    "article_content": "美军B-1B飞临半岛:威慑朝鲜 力撑韩国",
    "questions": [{
        "questions_id": "d577b243-8597-43b3-a689-6b721d1dcab2",
        "question": "哪国的B-1B战机飞临半岛:威慑朝鲜 力撑韩国",
        "answer": "美国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "83ce338f-fa77-4eb6-8fae-b88a705d1a50",
        "question": "美军B-1B飞临半岛:威慑哪国 力撑韩国",
        "answer": "朝鲜",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "bbcd32f6-ba66-43be-957c-738cbe496e9f",
        "question": "美军哪种战机飞临半岛:威慑朝鲜 力撑韩国？",
        "answer": "B-1B",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1d6f082a-bc08-4bc4-a40e-7407319d636c",
        "question": "美军B-1B飞临半岛:威慑朝鲜 力撑哪国？",
        "answer": "韩国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4de5a6a7-6287-4530-8914-2ec0efdb2a96",
        "question": "美军B-1B飞临半岛:威慑哪国 力撑韩国",
        "answer": "朝鲜",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10969",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "外交部副部长张业遂：朝鲜核试验不利于半岛和平与稳定",
    "article_content": "　　新华社北京9月10日电 外交部副部长张业遂10日约见朝鲜驻华大使池在龙，就朝鲜再次进行核试验表明中方立场。　　张业遂表示，实现朝鲜半岛无核化，维护半岛和地区和平稳定，通过对话协商解决问题，是中方在半岛问题上坚定和一贯的立场。朝鲜坚持核武开发、不断进行核试，与国际社会期待背道而驰，加剧半岛紧张局势，不利于半岛和平与稳定。中方敦促朝方不再采取可能加剧紧张的行动，尽快回到无核化的正确方向上来。",
    "questions": [{
        "questions_id": "6fa5aed1-5971-4f6c-998d-f9fd7f0c6d00",
        "question": "外交部副部长张业遂10日约见谁，就朝鲜再次进行核试验表明中方立场",
        "answer": "朝鲜驻华大使池在龙",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4f5de439-416f-44e5-be0a-16c9c22b2905",
        "question": "外交部副部长是谁",
        "answer": "张业遂",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d9a0df38-3732-4eb4-9373-d0db3bf04348",
        "question": "谁10日约见朝鲜驻华大使池在龙，就朝鲜再次进行核试验表明中方立场",
        "answer": "外交部副部长张业遂",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "aba4b282-d898-4312-9df3-cfd0a7e63c8b",
        "question": "外交部副部长张业遂何时约见朝鲜驻华大使池在龙，就朝鲜再次进行核试验表明中方立场",
        "answer": "10日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "824effb1-8a3e-4ad7-a683-568cf4fa88c3",
        "question": "朝鲜坚持核武开发、不断进行核试，与国际社会期待背道而驰，加剧半岛紧张局势，不利于半岛和平与稳定。中方对此什么态度",
        "answer": "敦促朝方不再采取可能加剧紧张的行动，尽快回到无核化的正确方向上来。",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10751",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美国媒体丑化华人节目遭抗议",
    "article_content": "　　本报华盛顿10月8日电？？（记者张朋辉）美国福克斯电视台新闻频道10月初的一个政治评论节目丑化华人，引发各界批评和抗议。　　福克斯电视台3日晚播出的这档名为“奥莱利实情”的节目中，主持人杰西？沃特斯在纽约唐人街采访时，用夸张的语言，配以特技剪辑，对华人进行种族形象定性，并有意无意将华人同“小偷”“英语差”“对政治冷漠”等负面形象联系起来。短片在脸书、推特、微信等社交媒体传播开后引发各界强烈不满。《纽约时报》、《纽约客》、美国有线电视新闻网、美联社、哥伦比亚广播公司等美国主要媒体均对这一事件进行谴责。美国亚裔记者协会发表声明，要求福克斯道歉。纽约市长比尔？德布拉西奥也在社交媒体表示，该市不能容忍沃特斯在唐人街的邪恶种族主义行为，并呼吁福克斯电视台“别让他再出现在电视上”。10月6日，包括政治人物在内的华裔、非洲裔、拉丁裔民众在纽约福克斯电视台总部前抗议，要求其道歉，并采取措施防止类似事件再次发生。　　迫于各界压力，沃特斯在社交媒体进行道歉。",
    "questions": [{
        "questions_id": "5be52037-8305-4f41-ba14-6e790d2a373d",
        "question": "纽约市长是谁",
        "answer": "比尔？德布拉西奥",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b01a4507-3684-43fd-9072-332d29cb78c3",
        "question": "美国媒体丑化什么遭抗议",
        "answer": "华人节目",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "ee71e6b4-fa50-45d1-aed0-5b43d1c135e2",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "美国媒体丑化华人节目遭抗议",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "1b3f6276-0754-46fa-8376-76795b70fe3b",
        "question": "短片在脸书、推特、微信等社交媒体传播开后引发了什么",
        "answer": "各界强烈不满。",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "e139f49f-f1b3-4474-9e55-5e90c0284f59",
        "question": "　福克斯电视台3日晚播出的名为什么的节目",
        "answer": "“奥莱利实情”",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10766",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "叙利亚军方宣布减少在阿勒颇空袭行动",
    "article_content": "　　新华社大马士革10月5日电(记者车宏亮 杨臻)叙利亚军方5日宣布减少在叙北部城市阿勒颇的空袭行动，以改善当地人道主义状况。 　　叙军方当天发表声明说，政府军近期在阿勒颇的军事行动取得进展，重挫当地的反对派武装和极端组织。考虑到阿勒颇人道主义危机，军方决定减少空袭行动。在此期间，民众可以从武装分子控制区撤离。 　　自9月22日叙军方宣布重新对阿勒颇的武装分子展开军事行动以来，政府军已从武装分子手中收复多处地区。叙军方同时呼吁民众撤离武装分子控制区。 　　阿勒颇曾是叙利亚经济中心和第一大城市。在叙利亚冲突中，叙政府军控制了该市西部地区，而东部地区则被反对派武装和极端组织控制。",
    "questions": [{
        "questions_id": "019a27b4-27e3-43a8-8d8e-43b882dc95b8",
        "question": "叙利亚军方5日宣布减少在叙北部城市阿勒颇的空袭行动，以改善什么",
        "answer": "当地人道主义状况",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "a150d716-70d2-439a-8097-00cae74ebf2c",
        "question": "谁5日宣布减少在叙北部城市阿勒颇的空袭行动，以改善当地人道主义状况",
        "answer": "叙利亚军方",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "279627cd-448f-4edd-844c-b92da4c4e200",
        "question": "叙利亚军方几日宣布减少在叙北部城市阿勒颇的空袭行动，以改善当地人道主义状况",
        "answer": "5",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "10496528-6cfa-4bc1-8466-e196198d792e",
        "question": "叙利亚军方5日宣布什么",
        "answer": "减少在叙北部城市阿勒颇的空袭行动，以改善当地人道主义状况",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c09c1484-5445-4b3f-b150-e2d4ce7f7a9f",
        "question": "本文的主旨是什么",
        "answer": "叙利亚军方宣布减少在阿勒颇空袭行动",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10782",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "叙利亚哈马复兴党部遭爆炸致2死12伤",
    "article_content": "　　当地时间10月3号下午，叙利亚中部城市哈马的复兴党(Baath Party)党部遭到连续两起自杀爆炸袭击，目前导致2人死亡12人受伤。极端组织通过其宣传网站宣称对袭击负责。　　复兴党书记为叙总统巴沙尔，该党领导的全国进步阵线在今年人民议会选举中获得250席中200席。目前叙政府军与反政府武装在哈马北部冲突依旧持续。(央视记者 徐德智)",
    "questions": [{
        "questions_id": "53670fe0-8624-414e-8ba8-9fd0998980d9",
        "question": "叙利亚总统是谁",
        "answer": "巴沙尔",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "907254a3-f2a3-425f-974f-ad76552a5163",
        "question": "叙利亚哈马复兴党部遭爆炸致几人死亡",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "7c8a62ff-ca4f-4c9a-b2ab-25c463a271b5",
        "question": "文章的标题是什么",
        "answer": "叙利亚哈马复兴党部遭爆炸致2死12伤",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "6a243ad9-a430-4d91-9ece-14a28498426b",
        "question": "　复兴党书记是谁",
        "answer": "巴沙尔",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "249d07fe-bcf6-437e-861b-6af0ad0b205a",
        "question": "该党领导的全国进步阵线在今年人民议会选举中获得250席中多少席",
        "answer": "200",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10687",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊朗进行大规模防空军事演习以展示防御能力",
    "article_content": "人民网10月18日讯 为展示和加强防御能力，伊朗开始进行为期3天的防空军事演习。    伊朗国家通讯社报道说，从本周一开始，伊朗武装力量在国家中部的伊斯法罕省进行为期3天的大规模防空军事演习，其目的是检验、展示和加强防御能力。    报道引用伊朗军方权威人士的话说，“参加此次防空军事演习的有：战斗机、侦察机、重型和轻型运输机以及伊朗自己制造的无人机等。”这位权威人士还表示，“此次军事演习是保卫国家领空计划的一部分，以有效打击敌人发动的任何空中进攻。”    报道还称，此次军事演习被命名为“空中敢死队”，要在危险区域夜间摧毁敌人的目标，并在夜间发动空中军事打击。（安国章）",
    "questions": [{
        "questions_id": "42568453-6567-40c8-adc6-5d5ab2b86afa",
        "question": "为什么，伊朗开始进行为期3天的防空军事演习。 伊朗国家通讯社报道说，从本周一开始，伊朗武装力量在国家中部的伊斯法罕省进行为期3天的大规模防空军事演习，其目的是检验、展示和加强防御能力。",
        "answer": "展示和加强防御能力",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "2416a822-c955-46a3-a7ec-4b9a382b466e",
        "question": " 伊朗国家通讯社报道说，从本周一开始，伊朗武装力量在国家中部的伊斯法罕省进行为期3天的大规模防空军事演习，其目的是什么 ",
        "answer": "是检验、展示和加强防御能力。",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "1710afb2-daae-449b-8e9f-192958de8ad2",
        "question": "伊朗进行大规模防空军事演习以展示什么",
        "answer": "防御能力 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "374fb10c-a3ef-4dde-9eda-28500d6a9b3d",
        "question": "报道还称，此次军事演习被命名为“什么，要在危险区域夜间摧毁敌人的目标，并在夜间发动空中军事打击。（安国章）",
        "answer": "空中敢死队”",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "8a160f2f-cc48-433d-a5c4-cd93e64f0ca8",
        "question": "” 报道还称，此次军事演习被命名为“空中敢死队”，要在何处夜间摧毁敌人的目标，并在夜间发动空中军事打击。",
        "answer": "危险区域",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10694",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部新闻局就中柬军事合作答记者问",
    "article_content": "问：据报道，柬埔寨副首相兼国防大臣迪班17日对记者表示，柬中两国就中方向柬军事现代化提供援助签署了协议。请证实并介绍有关情况。答：中柬两军关系是两国关系的重要组成部分，长期以来保持着良好发展势头。10月10日至15日，柬埔寨王国副首相兼国防大臣迪班出席第七届香山论坛并正式访华。访问期间，中方决定向柬军提供一批医疗器材和办公用品等物资，主要是为了支持柬国防和军队建设，深化两军务实合作。",
    "questions": [{
        "questions_id": "9ed9f4bb-adb7-4723-a123-a95e326c7cef",
        "question": "柬埔寨副首相兼国防大臣迪班什么时候对记者表示，柬中两国就中方向柬军事现代化提供援助签署了协议",
        "answer": "17日",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d0e6e05e-47ec-4f22-bc0b-f3a88810f995",
        "question": "0月10日至15日，柬埔寨王国副首相兼国防大臣迪班出席什么会议并正式访华",
        "answer": "第七届香山论坛",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "08899874-5512-4083-a0eb-3a954d5bb10a",
        "question": "柬埔寨副首相兼国防大臣是谁",
        "answer": "迪班",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ff74c94b-534e-409b-956e-c9a6d3ebbf83",
        "question": "访问期间，中方决定向柬军提供一批医疗器材和办公用品等物资，主要是目的是",
        "answer": "支持柬国防和军队建设，深化两军务实合作",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "16ec6eec-7daa-41b1-a401-a746d56d4ee9",
        "question": "0月10日至15日，柬埔寨王国副首相兼国防大臣迪班出席什么会议并正式访华",
        "answer": "第七届香山论坛",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10702",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "安理会强烈谴责朝鲜再次试射中程弹道导弹",
    "article_content": "　　原标题：安理会谴责朝鲜再次试射弹道导弹 　　新华社联合国１０月１７日电（记者倪红梅 史霄萌）联合国安理会１７日发表媒体声明，强烈谴责朝鲜日前试射弹道导弹，敦促朝鲜停止此类行动。 　　声明说，朝鲜试射弹道导弹严重违反了安理会相关决议。安理会重申，朝鲜应避免包括核试验在内的进一步违反安理会相关决议的举动，应全面遵守安理会相关决议。 　　声明说，安理会重申维护朝鲜半岛及东北亚地区和平与稳定的重要性，将致力于通过和平、外交的政治方式解决当前局势，欢迎安理会成员及其他国家通过对话协助达成和平、全面的解决方案。安理会强调努力在朝鲜半岛及更大范围内缓和紧张局势的重要性。 　　韩国军队联合参谋本部１６日说，朝鲜１５日试射一枚疑似“舞水端”中程弹道导弹，但发射失败。 　　今年３月２日，联合国安理会一致通过第２２７０号决议，针对朝鲜核、导计划采取一系列制裁措施，重申支持重启六方会谈及通过和平方式实现半岛无核化。",
    "questions": [{
        "questions_id": "f91aad47-1a31-4f24-add9-37519efeccac",
        "question": "今年３月２日，联合国安理会一致通过第多少号决议，针对朝鲜核、导计划采取一系列制裁措施，重申支持重启六方会谈及通过和平方式实现半岛无核化。",
        "answer": "２２７０号",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "466e72ee-80bb-4ee6-a376-aaa0f598a019",
        "question": "联合国安理会１７日发表媒体声明，强烈谴责什么。 ",
        "answer": "朝鲜日前试射弹道导弹，敦促朝鲜停止此类行动",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "64aee8f1-cfdc-4ba8-b3b4-9aa46718091b",
        "question": " 安理会强烈谴责谁再次试射中程弹道导弹 ",
        "answer": "朝鲜",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d9eb8e67-e19d-43b9-97c5-d98b02d94b3f",
        "question": "　韩国军队联合参谋本部１６日说，朝鲜１５日试射一枚什么，但发射失败。 　",
        "answer": "疑似“舞水端”中程弹道导弹",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ca45d904-e5c3-4e20-a69f-2555a5a43876",
        "question": "韩国军队联合参谋本部何日说，朝鲜１５日试射一枚疑似“舞水端”中程弹道导弹，但发射失败。",
        "answer": "１６日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10706",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美国“里根号”航空母舰结束军演 进入釜山海军基地",
    "article_content": "　　中新网10月17日电 据韩媒报道，美国的“浮动军事基地”――“里根号”航空母舰结束为期6天的韩美海上联合军演后，进入釜山海军基地。 　　据报道，“里根号”结束在朝鲜半岛全海域举行的韩美海上联合军演“2016不屈的意志”演习后，于16日进入釜山海军基地。 　　韩美海军介绍，包括“里根号”在内，第五航母强袭团所属8艘舰艇均破例参加本次联合军演，韩国海军也派遣40多艘舰艇参加。 　　报道称，本次联合军演比任何时候都更成功。",
    "questions": [{
        "questions_id": "246affa0-5a9b-4ccb-9d07-428c0ab7e7ac",
        "question": "里根号”结束在朝鲜半岛全海域举行的韩美海上联合军演“什么不屈的意志”演习后",
        "answer": "2016",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "335596a6-91db-45f7-981e-4876d3196650",
        "question": "美国的“浮动军事基地”――“里根号”航空母舰结束什么活动后，进入釜山海军基地。",
        "answer": "为期6天的韩美海上联合军演",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "546d129e-baca-498c-bc8c-333346c67dc0",
        "question": "美国“里根号”航空母舰结束军演 进入何处",
        "answer": "釜山海军基地 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "45b3e2f8-63b3-4603-b316-bb823f67ffa8",
        "question": "　韩美海军介绍，包括“里根号”在内，第五航母强袭团所属8艘舰艇均破例参加本次联合军演，韩国海军也派遣40多艘舰艇参加。报道称什么",
        "answer": "本次联合军演比任何时候都更成功。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "0b130bf8-1962-4d76-b399-f9482144fd3f",
        "question": "里根号”结束在朝鲜半岛全海域举行的韩美海上联合军演“什么不屈的意志”演习后",
        "answer": "2016",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10712",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩美军演 美航母被指在黄海展示舰载机起降训练",
    "article_content": "　　中新网10月15日电 据日媒报道，驻韩美军14日向部分媒体展示了部署在美国海军横须贺基地(位于日本神奈川县横须贺市)的“罗纳德？里根”号核动力航母在黄海上实施的舰载机起降训练。该航母为参加美韩联合军演“不屈的意志”而前往韩国周边海域，上述展示证实其在黄海海域活动。　　当天，多架舰载机陆续在航母上起降，向今年两次强行实施核试验的朝鲜展示反击能力。在本月10日至15日的演习期间，“罗纳德？里根”号首次被确认进入了黄海。　　记者们从首尔以南的美国空军乌山基地搭乘运输机，飞行约1小时后抵达漂浮于天气晴朗的黄海之上的“罗纳德？里根”号航母。美军并未公布在黄海的具体位置。可以看到多架战斗机组成编队盘旋在航母上空。　　在训练中，FA-18“大黄蜂”战斗机和E-2C预警机等伴随轰鸣声起飞。接待记者们的美军军官强调说：“‘不屈的意志’再次确认了美韩两国海军的联合作战能力，展示了美韩同盟的威力。”　　“罗纳德？里根”号航母结束演习后，将于16日进入韩国南部的釜山港口。",
    "questions": [{
        "questions_id": "55a16b6e-abca-4cb9-b8c7-1e71738e2026",
        "question": "驻韩美军14日向部分媒体展示了部署在美国海军横须贺基地(位于日本神奈川县横须贺市)的什么在黄海上实施的舰载机起降训练",
        "answer": "“罗纳德？里根”号核动力航母",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "682bcb76-003c-4baa-88bd-89743aa4192b",
        "question": "驻韩美军14日向部分媒体展示了什么",
        "answer": "部署在美国海军横须贺基地(位于日本神奈川县横须贺市)的“罗纳德？里根”号核动力航母在黄海上实施的舰载机起降训练",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "0bb595b5-f479-45dd-a0d6-da23ea1d9188",
        "question": "驻韩美军何时向部分媒体展示了部署在美国海军横须贺基地(位于日本神奈川县横须贺市)的“罗纳德？里根”号核动力航母在黄海上实施的舰载机起降训练",
        "answer": "14日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4ed92283-40e7-4f3b-bbff-9c902cc966c2",
        "question": "驻韩美军14日向部分媒体展示了部署在美国海军横须贺基地(位于哪里)的“罗纳德？里根”号核动力航母在黄海上实施的舰载机起降训练",
        "answer": "日本神奈川县横须贺市",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "65e0992f-7077-4c01-a902-5cf478d9c18a",
        "question": "在训练中，FA-18“大黄蜂”战斗机和E-2C预警机等伴随轰鸣声起飞。接待记者们的美军军官强调说什么",
        "answer": "“‘不屈的意志’再次确认了美韩两国海军的联合作战能力，展示了美韩同盟的威力。”　",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10724",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "如何及时精准击毁超低空巡航导弹？",
    "article_content": "千里转进 精确制敌 ■本报记者钱晓虎通讯员田来何苗摄影报道  防空导弹抗击临界目标。 　　金秋时节，一场陆空对抗演练在西北大漠戈壁深处举行。“双发齐射，抗击西南方向两架‘敌’机。”随着两枚导弹拖着尾烟奔向目标，两架高速靶机凌空开花…… 　　“这次演练，我们千里转进到西北大漠，机动距离远、演练难度大，有效检验了部队机动作战能力。”陆军第65集团军某防空旅政委高鸿宾告诉记者。演练中，多批次、多方向、多型号高速靶机同时进入防御区域，现场导调组不仅考核雷达号手在复杂电磁环境下捕捉目标能力，还根据现场情况随机导调。记者在现场看到，当导调组下达摧毁超低空巡航导弹指令后，指挥员迅速计算出该目标的超低空临界值。就在目标进入射界的刹那，防空导弹及时发射准确击毁目标。 　　摸清武器边界，挑战装备极限。在“临界值”上探寻战斗力的增长点，才能找到制胜未来战场的新战法新训法。谈到收获，该旅旅长黄会伦深有感触：“演练课目在极限条件下考验操作手对武器装备性能参数的掌握程度，检验了人和武器装备的最大结合力，锤炼了指战员沉着冷静临危不乱的意志品质。” 　　（《解放军报》2016年10月13日 05版）",
    "questions": [{
        "questions_id": "cab1408d-412a-419b-a322-e22232acf2bf",
        "question": "金秋时节，一场陆空对抗演练在什么地方举行",
        "answer": "西北大漠戈壁深处",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6e46407b-ca3d-49ac-892d-036ac4b7da23",
        "question": "金秋时节，一场陆空对抗演练在什么地方举行",
        "answer": "西北大漠戈壁深处",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3dff7bd6-7037-4e03-a20c-96ab63987009",
        "question": "金秋时节，一场陆空对抗演练在什么地方举行",
        "answer": "西北大漠戈壁深处",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a7d103c4-25c4-4f54-a660-8e8785e257a5",
        "question": "金秋时节，一场陆空对抗演练在什么地方举行",
        "answer": "西北大漠戈壁深处",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8d1d084c-0410-4649-b0c8-3d68bde8db8a",
        "question": "金秋时节，一场陆空对抗演练在什么地方举行",
        "answer": "西北大漠戈壁深处",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10787",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄罗斯和印度在远东举行联合军事演习(组图)",
    "article_content": "　　当地时间2016年9月29日，俄罗斯滨海边疆区，俄罗斯和印度在当地举行联合军事演习。图片来源：东方IC 标签：",
    "questions": [{
        "questions_id": "4e2ddf48-e7ce-4107-97e1-3dca9b96ac89",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯和印度在远东举行联合军事演习(组图)",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "76fcdfe8-d502-4a53-a30b-bc1f26b2aee0",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯和印度在远东举行联合军事演习(组图)",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "45562e84-ab3d-4302-ad43-45c309330dab",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯和印度在远东举行联合军事演习(组图)",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "e7491a8a-9d0b-4231-b22f-e1b39c4890bb",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯和印度在远东举行联合军事演习(组图)",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "e5bd886e-e19d-49b7-bb2e-de552596f206",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯和印度在远东举行联合军事演习(组图)",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10818",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩高官：朝鲜核能力相当高 下次核试或快于预期",
    "article_content": "　　【环球网报道？记者？李小飞】综合外媒9月28日报道，奥地利时间27日，韩国外交部朝鲜半岛和平交涉本部长金烘均出席在维也纳举行的国际原子能机构(IAEA)第60届大会时表示，朝鲜下一轮核试或较各方预想来得更快。　　金烘均说，朝鲜9月实施了第五次核试验，核试周期从以往的3年缩减至8个月，这说明朝核能力已发展到相当高的水平。国际社会应再向朝鲜释放“不容拥核”的坚定信号，包括IAEA制定涉朝决议和安理会通过新一轮制裁决议等。　　他还说，对于朝核问题这个“史无前例”的威胁，应采取非常手段，必须要遏制朝鲜拥核野心。",
    "questions": [{
        "questions_id": "baa67527-7c52-4d5e-9258-6b55a9c37a6c",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "9月28日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "28f0a148-d8c9-46f0-a69d-dfee3d148a6c",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "环球网报道",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "5c6d2cdb-8798-4932-bbea-6237691c1a84",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": " 韩高官：朝鲜核能力相当高 下次核试或快于预期 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b4e58c2b-ca77-4348-ac94-dfc7f8964ec7",
        "question": "这篇新闻的记者?",
        "answer": " 李小飞",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "e2fc2604-a89b-4c38-9f9c-b8d25d251d82",
        "question": "什么时候，韩国外交部朝鲜半岛和平交涉本部长金烘均出席在维也纳举行的国际原子能机构(IAEA)第60届大会时表示，朝鲜下一轮核试或较各方预想来得更快",
        "answer": "奥地利时间27日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10838",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩美海军在朝鲜半岛东部海域进行模拟射击演练",
    "article_content": "　　资料图：韩美联合演练。  　　据韩媒报道，26日，韩国与美国海军在朝鲜半岛东部海域进行了模拟射击演练。韩美双方调派大批舰机参加演练。 　　韩军调遣3艘栗谷李珥舰等舰艇、1艘1200吨级潜艇、1架山猫反潜直升机和1架P-3海上巡逻机参加演习。美军则调遣9500吨级斯普鲁恩斯级驱逐舰和P-3海上巡逻机等舰机参加演练。 　　韩国海军方面表示，此次演练并未包括在两国海军定期演练范围内，是两国首次进行海上射击演练。   推荐阅读： 美军B-1B轰炸机再次进入朝鲜半岛空域  15架F-35战机因故停飞 日韩或将最为尴尬",
    "questions": [{
        "questions_id": "12cfaa7c-c5ff-469c-8734-1e5ad79bd29f",
        "question": "美国参加演练的规模",
        "answer": "美军则调遣9500吨级斯普鲁恩斯级驱逐舰和P-3海上巡逻机等舰机参加演练",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5d617643-fb04-4eec-aad4-82cb27b05953",
        "question": "哪两个国家调派大批舰机参加演练",
        "answer": "韩美",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "43171410-184c-4225-87b2-683d3955869f",
        "question": "韩国与美国海军在什么地方进行了模拟射击演练",
        "answer": "朝鲜半岛东部海域",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "00a4fdb8-1453-458f-9a04-1e86f04c3dc5",
        "question": "韩国参加演练的规模",
        "answer": "韩军调遣3艘栗谷李珥舰等舰艇、1艘1200吨级潜艇、1架山猫反潜直升机和1架P-3海上巡逻机参加演习",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "b0d19b7a-a708-4116-b05b-e0993eb60e9e",
        "question": "这次演练是两国第几次进行海上射击演练",
        "answer": "首次",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10839",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "匈牙利首都发生爆炸致两人受伤　袭击目标是警察",
    "article_content": "　　新华社布达佩斯9月25日电 匈牙利警方25日表示，匈牙利首都布达佩斯24日晚发生一起爆炸事件，造成两名巡警受伤。警方认为这起爆炸袭击专门针对匈牙利警方。　　匈牙利全国警察总局局长帕普卡洛伊25日在记者会上说，24日晚10时30分左右，布达佩斯第六区一家店铺外的一个自制爆炸装置发生爆炸，两名正在那里巡逻的警察在爆炸中受伤。这两名警察伤势严重，目前已接受了手术。　　帕普说，警方目前已获得有关这起爆炸事件的145份录像，匈牙利国家调查局、反恐信息和刑事分析中心已经开始对录像进行分析。警方向公众公布了作案嫌疑人的身高、衣着等细节，悬赏1000万福林(1美元约合273福林)征集破案线索。　　爆炸当晚，警方已下令在布达佩斯的国际机场、公路边境口岸及国际旅客列车上加强针对爆炸物的排查。",
    "questions": [{
        "questions_id": "4c901cbe-64c8-421e-ab83-d5083676fa76",
        "question": "帕普说，警方目前已获得有关这起爆炸事件的多少份录像",
        "answer": " 145份",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "81810afd-db31-4f5c-9e03-1ab501ec7316",
        "question": "匈牙利首都发生爆炸致多少人伤亡",
        "answer": " 两人受伤",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3de79bda-7b28-4c3f-9432-0c07f648f333",
        "question": "哪里发生爆炸致两人受伤　",
        "answer": " 匈牙利首都",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "07e440b6-cdbb-4282-a837-d7b534099546",
        "question": "匈牙利首都发生爆炸致两人受伤　袭击目标是谁",
        "answer": " 警察",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7d54557e-4350-4608-80c5-51ffce404305",
        "question": "警方向公众公布了作案嫌疑人的身高、衣着等细节，悬赏多少万福林(1美元约合273福林)征集破案线索。 　",
        "answer": " 1000万",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10841",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日官房长官就中国战机飞越宫古海峡称将采取严正措施",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王欢】日本共同社9月26日报道称，日本内阁官房长官菅义伟在26日的记者会上，就中国空军8架飞机25日在冲绳本岛和宫古岛之间的公海上空飞行一事表示：“在确保警戒监视活动万无一失的同时，将依据国际法和自卫队法对侵犯领空的行为采取严正措施。”　　他还指出8架飞机中有2架“据推测是中国军方的战机”。关于中方在东海上空的防空识别区实施警巡一事，菅义伟强调：“划设防空识别区妨碍了公海上空的飞行自由。将钓鱼岛的上空标成仿佛是其领空一般，我们完全无法接受。”　　宫古海峡位于冲绳本岛和宫古岛之间，其北边距冲绳那霸300公里，南边离台湾岛最近只有330公里，西边离钓鱼岛只有100多公里。宫古海峡属于公海海域，任何国家的舰船都享有无害通行的权利。　　而有关钓鱼岛问题已故日本历史学家井上清生前曾多次指出，“钓鱼岛等岛屿最迟从明代起便是中国领土。这一事实不仅是中国人，就连琉球人、日本人也都确实承”。",
    "questions": [{
        "questions_id": "475ce692-dc6d-4164-9481-f5662bd986bb",
        "question": "宫古海峡位于冲绳本岛和宫古岛之间，其北边距冲绳那霸多少公里",
        "answer": "300",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "d390a2d1-1c21-4344-ac07-b3a9a2001edb",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "环球网报道",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "aebc9b7e-53e8-4fe5-b1aa-ebf267871354",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "日官房长官就中国战机飞越宫古海峡称将采取严正措施 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "ee610a53-fc90-4af4-ab4c-fb7f0d006a4f",
        "question": "这篇新闻的记者是谁？",
        "answer": "王欢",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "2f1c96b8-1b56-4e8f-9d42-b8afa75dea47",
        "question": "“钓鱼岛等岛屿最迟从明代起便是中国领土。这一事实不仅是中国人，就连谁也都确实承",
        "answer": "琉球人、日本人",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10853",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "2017第一方程式马来西亚站 ， Petronas...",
    "article_content": "Head QuarterWisma Asia Times, No. 2, 1KM Jalan Tuaran Bypass, 88450 Inanam Laut, Kota Kinabalu, Sabah, MalaysiaTel: +6088-385100, 420901 Fax: +6088-385200, 420902  联系我们: asiatimeskk@gmail.com",
    "questions": [{
        "questions_id": "9d53bf0f-8bb2-49e8-8f8e-8f8107a7de52",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "2017第一方程式马来西亚站 ， Petronas...",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "fbca22a4-4d73-4c40-98f0-44c3c65e78d1",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "2017第一方程式马来西亚站 ， Petronas...",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "8febb56a-0bf3-4451-a208-60dd1ea563b2",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "2017第一方程式马来西亚站 ， Petronas...",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d3eeaa9c-3c7d-4e4d-9ff8-881b071783e4",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "2017第一方程式马来西亚站 ， Petronas...",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4055245b-f6d8-4849-95b7-842e2d81588c",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "2017第一方程式马来西亚站 ， Petronas...",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10895",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中俄“海上联合-2016”军演 舰艇展开实际使用武器演练",
    "article_content": "　　9月18日，中俄舰艇列队行进。当日，中俄“海上联合-2016”军事演习展开实际使用武器演练。 中新社记者 韩海丹 摄",
    "questions": [{
        "questions_id": "c6b87c22-dca1-4953-8b6b-6aa67b789752",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "中俄“海上联合-2016”军演 舰艇展开实际使用武器演练",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "59e92cdc-42fe-476b-acc7-35e44910af6d",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "中俄“海上联合-2016”军演 舰艇展开实际使用武器演练",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "960cc3c1-13aa-4384-a606-2ed40419d717",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "中俄“海上联合-2016”军演 舰艇展开实际使用武器演练",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "2544d931-1017-4eb7-a80f-b266bbd59e83",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "中俄“海上联合-2016”军演 舰艇展开实际使用武器演练",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "0712fe1e-69f4-487c-bbda-47e275af7138",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "中俄“海上联合-2016”军演 舰艇展开实际使用武器演练",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10902",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄国防部：叙恐怖分子正准备发动大规模军事行动",
    "article_content": "据俄罗斯《报纸报》9月18日消息，俄罗斯国防部新闻发言人伊戈尔？科纳申科夫称，叙利亚境内的恐怖分子正在利用停火协议来准备发动大规模的军事行动。科纳申科夫说：“利用停火协议，以及叙政府军对射击行为不回应的机会，恐怖分子正不分昼夜地积极进行着有生力军和武器的调动。”他还表示，在阿勒颇东部和郊区的多个方向已经出现恐怖分子转移和集中装甲坦克装备的迹象。“类似的事实证实了我们关于恐怖分子将进行兵力重新部署，发起大规模军事行动的担忧”。此前俄罗斯国防部称，只有叙利亚政府军真正地遵守停火协议。(实习编译：易武平 审稿：朱佩)",
    "questions": [{
        "questions_id": "eb2d1ce6-6f1f-4e1c-b711-e9952a9d0db4",
        "question": "类似的事实指的是什么",
        "answer": "在阿勒颇东部和郊区的多个方向已经出现恐怖分子转移和集中装甲坦克装备的迹象",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "9612a734-8280-49cc-9986-284d89ee3631",
        "question": "俄罗斯国防部新闻发言人是谁",
        "answer": "伊戈尔？科纳申科夫称",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "1f1458a2-cbb9-4c05-beab-46dfa082a6f2",
        "question": "文章中俄国防部做了什么",
        "answer": "俄国防部表示叙恐怖分子正准备发动大规模军事行动 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "7142209e-52db-4991-9052-9d5dc47c710a",
        "question": "叙利亚境内的恐怖分子如何发动大规模的军事行动",
        "answer": "正在利用停火协议来准备",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "4869a061-317c-410e-9e5a-1be5ed1c58ba",
        "question": "此前俄罗斯国防部是怎么做的",
        "answer": "称只有叙利亚政府军真正地遵守停火协议",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11109",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "也门亚丁市发生自杀炸弹袭击 致45人死60人受伤",
    "article_content": "　　原标题：也门亚丁市发生自杀炸弹袭击 致45人死60人受伤 　　中新网8月29日电 据外媒援引无国界医生组织报道，也门南部城市亚丁29日发生的恐怖袭击造成的死亡人数已升至45人，另有60人受伤。 　　自杀式袭击者在亲政府民兵营地附近引爆装有炸弹的汽车。阿拉伯卫星电视台则援引当地警方的消息报道称爆炸中有50人丧生。 　　此前报道称，也门第二大城市亚丁市29日发生针对军队训练营的自杀汽车炸弹袭击，造成11人死亡，并称死亡数字还有可能继续上升。 　　目前尚没有恐怖组织宣布对袭击负责。",
    "questions": [{
        "questions_id": "d49f0943-cf0e-45d6-8fff-a619f64d5902",
        "question": "袭击者是如何袭击也门亚丁市的？",
        "answer": "自杀式袭击者在亲政府民兵营地附近引爆装有炸弹的汽车",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "cde40de0-8bb5-4ead-aaa1-f4fbe7a60a88",
        "question": "什么地区发生自杀炸弹袭击 致45人死60人受伤 ",
        "answer": "也门亚丁市",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b6071675-8e5f-415b-955e-8b1d25994915",
        "question": "这篇文章的标题是什么？",
        "answer": "也门亚丁市发生自杀炸弹袭击 致45人死60人受伤 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "0415ec8a-6550-4789-80b7-750d09982379",
        "question": "也门亚丁市发生自杀炸弹袭击 致多少人死伤 ？　",
        "answer": "105人",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "d41c4fe0-dcbb-4912-81b2-2e86659a7c18",
        "question": "目前有恐怖组织宣布对袭击负责吗？",
        "answer": "尚无",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11118",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "哥伦比亚政府与反政府武装达成全面和平协议",
    "article_content": "　　据新华社电经过4年艰苦谈判，哥伦比亚政府与该国最大反政府武装“哥伦比亚革命武装力量”24日在古巴首都哈瓦那宣布达成最终全面和平协议，结束长达半个多世纪的武装冲突。　　根据协议，哥伦比亚政府将实行土地改革，重新调整反毒战略，允许“哥伦比亚革命武装力量”成为合法政党，保护被遣散武装人员和左翼活动人士;“哥伦比亚革命武装力量”同意在联合国监督下进行为期半年的遣散进程，其成员将在国内数个“安全区”上缴武器。　　哥伦比亚总统桑托斯在协议达成后对全国发表的讲话中说：“今天标志着痛苦的结束，这个国家的希望变成了现实。我们达成了最终的、完全的、确定的协议，结束与‘哥伦比亚革命武装力量’的战争。”　　哥伦比亚定于10月2日就是否接受协议内容举行公投。协议只有在公投通过后方可生效。　　自上世纪60年代以来，“哥伦比亚革命武装力量”与政府军的武装冲突造成逾22万人死亡，数百万人流离失所。2012年，在以古巴和挪威作为担保国、以委内瑞拉和智利作为观察国的斡旋框架下，双方开始在哈瓦那进行和谈。今年6月23日，双方签署最终停火协议。",
    "questions": [{
        "questions_id": "c531dbc3-9af7-4dd2-b3f2-6bb82e8c6ecc",
        "question": "据新华社电经过4年艰苦谈判，哥伦比亚政府与该国最大反政府武装“哥伦比亚革命武装力量”什么时候在古巴首都哈瓦那宣布达成最终全面和平协议，结束长达半个多世纪的武装冲突。",
        "answer": "24日",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "dbc87b92-0d91-40f3-820b-425729e8d2e1",
        "question": "谁与反政府武装达成全面和平协议",
        "answer": " 哥伦比亚政府",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "b87ce759-1d3e-422e-937b-2cdb9b09a2c7",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "哥伦比亚政府与反政府武装达成全面和平协议",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "7db90f8e-c4fb-4de5-917f-9421746b41c2",
        "question": "哥伦比亚政府与谁达成全面和平协议",
        "answer": " 反政府武装",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "83909299-bdc4-4100-8cae-334c55075de6",
        "question": "自上世纪60年代以来，“哥伦比亚革命武装力量”与政府军的武装冲突造成逾多少人死亡",
        "answer": " 22万",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11134",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部：美在韩部署“萨德”损害中国战略利益",
    "article_content": "　　记者：据报道，美国陆军参谋长米莱访华时向中方表示，“萨德”系统的部署完全是为了保护韩国和美国人免受朝鲜导弹袭击，其雷达探测距离仅几百公里，不会覆盖中国内陆，在任何方面都不会对中国造成威胁。请问对此作何评论？　　吴谦：美在韩部署“萨德”反导系统，不仅是一个战役战术问题，更是一个战略问题。这种做法打破了地区的战略平衡，损害了中国的战略利益，破坏了中美、中韩之间的战略互信。打个比喻说，部署“萨德”系统就像在本地区打开了一个“潘多拉盒子”，其引发的恶果不容小觑。　　我需要补充说明的是，虽然美官方多次表示“萨德”反导系统的雷达探测距离只有几百公里，但据韩国媒体报道，美国国防部导弹防御局局长叙林最近在访韩时表示，“萨德”反导系统可以在短时间内由“末端模式”转为“前沿模式”，而“前沿模式”下，雷达探测距离为1000公里以上。他的表态听起来很有故事。",
    "questions": [{
        "questions_id": "d8273927-1264-44d5-b29d-a07d74ad3daa",
        "question": "美在韩部署什么，损害中国战略利益 ",
        "answer": "“萨德”",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "e7da7e3d-ebb7-4272-8b33-f086be351a43",
        "question": "哪个国家在韩部署“萨德”损害中国战略利益 ",
        "answer": "美国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8ff3d9f2-1e25-4e45-9273-eb1369672995",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "国防部：美在韩部署“萨德”损害中国战略利益 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "911d7ff9-f52f-47da-a477-40664336a29b",
        "question": "美在哪个国家部署“萨德”损害中国战略利益 ",
        "answer": "韩国",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "73fabb3c-7b6a-49f4-89a0-5d2961009d06",
        "question": "美在韩部署“萨德”损害哪个国家战略利益 ",
        "answer": "中国",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11161",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩军方：朝鲜试射导弹落入日本防识区 飞行距离创新高",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 李小飞】据韩联社8月24日报道，24日上午，朝鲜向半岛东部海域发射一枚潜射导弹(SLBM)。该导弹飞行了约500km，是朝鲜截至目前试射的潜射导弹中飞行距离最长的一次。继水中技术后，朝鲜在空中飞行技术方面又取得了相当的进展。　　韩国联合参谋本部表示，当地时间24日上午5时30分许，朝鲜在咸镜南道新浦近海向半岛东部海域发射一枚潜射导弹。该导弹飞行了500km，和前几次相比，在飞行距离方面取得了相当大的进展，韩美军方目前正在进行紧密分析。　　报道说，朝鲜的导弹向半岛东部飞行，进入日本防空识别区约80km，最后落在海面上。　　朝鲜在韩美启动“乙支自由卫士”(UFG)联合军演的两天后就试射潜射导弹，因此有分析认为，朝鲜此举可能是抗议韩美进行联合军演。",
    "questions": [{
        "questions_id": "458c65d4-283e-40f1-aa32-450451bd83f2",
        "question": "韩美启动名为什么的联合军演",
        "answer": "“乙支自由卫士”(UFG)",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "857b8844-01d9-4def-89ac-ea85d8359c5c",
        "question": "24日上午，朝鲜向哪里发射一枚潜射导弹(SLBM)。",
        "answer": "半岛东部海域",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "881e8821-5726-40e6-afeb-2ad45f9b7595",
        "question": "文章标题是",
        "answer": "韩军方：朝鲜试射导弹落入日本防识区 飞行距离创新高",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "767d2633-604f-48f6-bddf-214a4d458e02",
        "question": "目前试射的潜射导弹中飞行距离最长的一次大约多远",
        "answer": "约500km",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "4052ac36-85d6-4b66-8e49-9a27d95f4835",
        "question": "目前试射的潜射导弹中飞行距离最长的一次大约多远",
        "answer": "约500km",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11162",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜潜射导弹落入日本防空识别区 安倍：不可原谅的暴行",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 马丽】日本政府24日宣布，当天清晨5点29分左右，朝鲜疑似向日本海发射一枚弹道导弹。朝鲜的导弹向半岛东部飞行，进入日本防空识别区约80km，最后落在海面上。　　据日本《读卖新闻》24日报道，日本首相安倍晋三24日上午就朝鲜发射导弹行为表示，朝鲜发射的潜射弹道导弹首次落在日本防空识别圈内。这对于日本安全保障形成重大威胁，严重损害了地区的和平及安定，是不可原谅的暴力行为。　　据韩联社24日消息，朝鲜向半岛东部海域发射的潜射导弹飞行了约500km，是朝鲜截至目前试射的潜射导弹中飞行距离最长的一次。有分析认为，朝鲜此举可能是抗议韩美进行联合军演。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a31a7df9-7097-48db-a6dc-f322f5f3b762",
        "question": "这对于日本安全保障形成重大威胁，严重损害了什么，是不可原谅的暴力行为",
        "answer": "地区的和平及安定",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "90681ad1-fa9e-4e89-b49f-bfbf8e684d47",
        "question": "导弹向半岛东部飞行，进入日本防空识别区约多远",
        "answer": "80km",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9fe9ce38-a03f-494a-bfe3-caacf749e715",
        "question": "当天清晨5点29分左右，朝鲜疑似干嘛",
        "answer": "向日本海发射一枚弹道导弹",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "89fe09ae-62d4-4d99-9757-3a060e455a55",
        "question": "日本首相安倍晋三24日上午就朝鲜发射导弹行为表示，朝鲜发射的潜射弹道导弹第几次落在日本防空识别圈内",
        "answer": "1",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "deeb2303-5165-422e-b859-194082241d34",
        "question": "朝鲜向半岛东部海域发射的潜射导弹飞行了约多远",
        "answer": "500km",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11183",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩国防部回应星州提议：早日评估“萨德”部署新候选地",
    "article_content": "据韩联社8月22日报道，星州郡提议在群内另觅“萨德”反导系统部署地后，韩国国防部表示，将与相关地方政府密切配合，采用6项选址标准，早日对呼声较高的新落户候选地进行评估。就是否已撤回此前在星山炮台部署“萨德”的决定，国防部官员称并非如此。在新的候选地评估结果出炉之前，韩美的最初决定依然有效。而就评估之后，是否还会维持在星山部署“萨德”的决定，该官员表示，将根据最终评估结果进行判断。可见维持原有决定的可能也未被排除。韩国庆尚北道星州郡郡守金恒坤今天举行记者会表示，希望国防部能决定除了星州炮台之外的星州郡内其他合适地点作为新的“萨德”反导系统部署地。由此，韩联社认为敲定“萨德”落户地这一烫手山芋重新传到国防部手里。（记者 任梅子）",
    "questions": [{
        "questions_id": "1a4db57b-edbd-4dd9-89ca-c672441f975c",
        "question": "星州郡提议在群内另觅“萨德”反导系统部署地后，韩国国防部表示，将与相关地方政府密切配合，采用多少项选址标准，早日对呼声较高的新落户候选地进行评估",
        "answer": "6",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "d4c4d9a9-49a4-4b60-9857-e2bdbbc05734",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": " 韩国防部回应星州提议：早日评估“萨德”部署新候选地 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "bd91eb4a-e544-4705-a6c4-d50444834ded",
        "question": "韩国防部回应星州提议什么",
        "answer": "早日评估“萨德”部署新候选地 ",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "e4b8c294-ef87-4400-a449-0a3834f5f4fb",
        "question": "韩联社8月22日报道什么",
        "answer": "星州郡提议在群内另觅“萨德”反导系统部署地后，韩国国防部表示，将与相关地方政府密切配合，采用6项选址标准，早日对呼声较高的新落户候选地进行评估",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "9f7b630a-fe92-482b-a636-0a7f2da5204b",
        "question": "而就评估之后，是否还会维持在星山部署“萨德”的决定，该官员表示什么",
        "answer": "将根据最终评估结果进行判断",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11188",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日媒：中国海警舰船编队巡航钓鱼岛领海 日方抗议",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 张骜】日本共同社8月21日援引位于那霸的第11管区海上保安总部的消息称，当地时间21日上午10点多，日本海上保安厅的巡逻船发现中国海警局4艘船只相继驶入钓鱼岛领海，航行约1小时后驶离进入毗连区。报道称，这是今年以来中国公务船第26日驶入钓鱼岛领海，上次是在本月17日。　　据海上保安总部称，这4艘船分别是“海警2101”、“海警2102”、“海警2306”及搭载疑似机关炮装置的“海警31239”。日方巡逻船曾向中方船只发出警告。　　中国国家海洋局网站随后也证实了这一消息，称中国海警2306、2101、2102、31239舰船编队21日在钓鱼岛领海内巡航。　　日本外务省亚洲大洋洲局局长金杉宪治当天就此事向中国大使馆方面提出抗议，声称“这是侵犯主权，坚决不能允许”。　　而针对我公务船巡航钓鱼岛一事，中国外交部曾多次表示，钓鱼岛及其附属岛屿自古以来就是中国的固有领土。中国维护国家领土主权的决心坚定不移。中方有权在钓鱼岛领海正常航行和开展巡逻活动。　　",
    "questions": [{
        "questions_id": "a82e7851-4ee2-4ed5-855d-d301b15cda4f",
        "question": "这4艘船分别是哪几艘",
        "answer": "“海警2101”、“海警2102”、“海警2306”及搭载疑似机关炮装置的“海警31239”",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2098eb0c-e9ea-446c-9410-af884db6fb89",
        "question": "当地时间21日上午10点多，日本海上保安厅的巡逻船发现中国海警局几艘船只相继驶入钓鱼岛领海",
        "answer": "4",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "c3ed36fd-67b8-40fd-b4b9-3eb6c80b8b60",
        "question": "第11管区海上保安总部在哪",
        "answer": "那霸",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "87a42b74-b2d2-4d71-bad7-2d66da895b3d",
        "question": "这是今年以来中国公务船第多少次驶入钓鱼岛领海",
        "answer": "第26次",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "566aae45-6f69-4a60-aef0-c73c95cfb161",
        "question": "日本外务省亚洲大洋洲局局长金杉宪治当天就此事向中国大使馆方面提出抗议声称什么",
        "answer": "“这是侵犯主权，坚决不能允许”",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11190",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "土耳其东南部发生爆炸袭击致8死60余伤",
    "article_content": "　　新华社安卡拉8月20日电(记者邹乐 施春)土耳其东南部加济安泰普省20日晚发生爆炸袭击事件，造成8人死亡、60余人受伤。　　据土耳其道安通讯社报道，当地时间20日22时40分许，加济安泰普省加济安泰普市中心的一个婚礼现场遭爆炸袭击，警方人士说爆炸造成8人死亡，另有超过60人受伤。　　加济安泰普省省长阿里耶尔利卡娅公布消息说，针对婚礼现场的袭击为恐怖袭击，爆炸发生后大批救护车和警车赶往现场救援。　　土耳其副总理希姆谢克对媒体表示，这起爆炸袭击很可能是自杀式袭击者所为。　　8月17日至18日，土耳其发生3起爆炸袭击事件，共造成12人死亡、300多人受伤。库尔德工人党武装宣称制造了18日发生在土耳其东部埃拉泽省的汽车炸弹袭警事件。",
    "questions": [{
        "questions_id": "954ad167-f278-4a14-bbdf-ba074d0f9434",
        "question": "土耳其副总理是谁",
        "answer": "希姆谢克",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "e2d46c2f-7f03-40a0-bf22-b6a7ee98ea79",
        "question": "伤亡情况",
        "answer": "造成8人死亡、60余人受伤。",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "9516822d-dfa3-45db-aded-9c067595035e",
        "question": "哪儿20日晚发生爆炸袭击事件",
        "answer": "土耳其东南部加济安泰普省",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5b77dd04-892e-4176-a9a0-43c422b38c78",
        "question": "加济安泰普省省长是谁",
        "answer": "阿里耶尔利卡娅",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5cb47257-1bc7-4661-b58b-4c4d823190a6",
        "question": "这起爆炸袭击很可能是谁所为",
        "answer": "自杀式袭击者",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11199",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军轰炸机三巨头在关岛齐飞(组图)",
    "article_content": "　　 　　近日，在关岛的美军三型主力轰炸机B-1、B-2、B-52轰首次举行共同训练，据悉，这也是这三型战机首次进行共同训练。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a7e6825d-14af-48be-b256-43dfdf223579",
        "question": "近日，在关岛的美军三型主力轰炸机什么首次举行共同训练，据悉，这也是这三型战机首次进行共同训练。",
        "answer": "B-1、B-2、B-52轰",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "09cba3ab-8d76-41ef-9f0b-c947d36988f8",
        "question": "近日，在关岛的美军三型主力轰炸机什么首次举行共同训练，据悉，这也是这三型战机首次进行共同训练。",
        "answer": "B-1、B-2、B-52轰",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "ee20a7a6-0ac6-455e-b8e4-fc0cbd130cca",
        "question": "美军什么三巨头在关岛齐飞",
        "answer": "轰炸机",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c1a9a22c-3329-4119-811c-380fd4cb2ca8",
        "question": "近日，在关岛的美军三型主力轰炸机什么首次举行共同训练，据悉，这也是这三型战机首次进行共同训练。",
        "answer": "B-1、B-2、B-52轰",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "58fd84c6-e417-4862-89dc-e3c9a4e2a9b8",
        "question": "近日，在关岛的美军三型主力轰炸机什么首次举行共同训练，据悉，这也是这三型战机首次进行共同训练。",
        "answer": "B-1、B-2、B-52轰",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11232",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩国一潜艇维修时发生爆炸 造成1死2伤1失踪",
    "article_content": "　　人民网首尔8月16日电 韩联社援引韩国国防部消息称，当地时间16日上午8时30分，韩国庆尚南道镇海海军修理厂内一艘潜艇在维修时发生了爆炸事故，截至目前事故已造成1人死亡、2人受伤、1人失踪。",
    "questions": [{
        "questions_id": "9842f5ac-4d93-4c3f-9e36-5defaf5edd05",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "韩国一潜艇维修时发生爆炸 造成1死2伤1失踪",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "f0ae2927-c627-4f8c-8194-90441c61db7c",
        "question": "韩国一潜艇维修时发生爆炸 造成什么后面",
        "answer": " 1死2伤1失踪",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "ef1d0e4b-1e0a-4b08-87b6-07270b1f5553",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "韩国一潜艇维修时发生爆炸 造成1死2伤1失踪",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "ca7c402d-173f-4eff-896b-7a1657123438",
        "question": " 该篇标题是什么？",
        "answer": "韩国一潜艇维修时发生爆炸 造成1死2伤1失踪",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2e9ab61d-b502-4a91-9a56-43a886580eb5",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "韩国一潜艇维修时发生爆炸 造成1死2伤1失踪",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11240",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊斯兰国分支头目被击毙 死于美军无人机空袭",
    "article_content": "　　美国五角大楼12日确认，极端组织“伊斯兰国”（ISIS）阿富汗及巴基斯坦分支头目哈菲兹·赛义德·可汗在上月美国的无人机空袭中被击毙。 　　新华社电 阿富汗驻美国大使奥马尔·扎希尔瓦尔12日说，“我确认赛义德和他的高级指挥官7月26日在楠格哈尔省库特地区死于美军无人机空袭”。 　　五角大楼发言人戈登·特罗布里奇随后证实赛义德（右图）已身亡。他说，美国和阿富汗上月对“伊斯兰国”阿富汗及巴基斯坦分支采取联合军事行动，赛义德直接参与了对抗，于上月26日在阿富汗东部楠格哈尔省阿钦地区被炸死。 　　美联社报道，美国和阿富汗领导人担忧ISIS分支在阿发展壮大，于上月对其展开军事行动。 　　打击ISIS重要成果 　　路透社援引美国军方消息报道，今年以来，美军战机对“伊斯兰国”阿富汗分支实施近140次空袭。 　　一些政治分析师认为，如果赛义德毙命，对“伊斯兰国”势力在阿富汗和巴基斯坦发展是重大挫折，也是阿富汗打击“伊斯兰国”势力取得的重要成果。 　　美国国务院去年把赛义德定性为全球恐怖分子。赛义德是巴基斯坦人，先前效力于塔利班武装，后来和少数塔利班高层宣布投靠“伊斯兰国”。",
    "questions": [{
        "questions_id": "5cdef34f-b458-42e5-8b3f-358eb49fecb9",
        "question": "伊斯兰国分支头目被击毙 死于哪个国家的军队无人机空袭",
        "answer": "美国",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "57dc8e8d-e7c2-4c16-b0b8-29e1ec9ac369",
        "question": "什么组织头目被击毙 死于美军无人机空袭",
        "answer": "伊斯兰国分支头目",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "dc1d76ec-f05f-4f79-9864-2f49f4d9817d",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "伊斯兰国分支头目被击毙 死于美军无人机空袭",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "3e08f53f-d592-4874-8ec3-c77f4f18bbd8",
        "question": "伊斯兰国分支头目被击毙 死于什么",
        "answer": "美军无人机空袭",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b7e46821-c066-49a1-91bf-9270b7883596",
        "question": "　打击ISIS重要成果 　　路透社援引美国军方消息报道，今年以来，美军战机对“伊斯兰国”阿富汗分支实施近多少次空袭。 　",
        "answer": "140次",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11254",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美国军方称美国战斗部队将在伊拉克直接参与清除IS武装的军事行动",
    "article_content": "人民网8月12日讯 美国军方称，美军不限于仅向伊拉克武装力量提供咨询和顾问，美国战斗部队将和伊拉克政府军一道直接参与清除“伊斯兰国”（IS）武装的军事行动。伊拉克政府强调，一批美军先进侦察机已经抵达伊拉克，将参与收复被IS控制的摩苏尔军事行动。在伊拉克的美军发言人克里斯托弗。加弗上校11日发表谈话说，美军在伊拉克不限于仅向伊拉克政府军提供咨询和顾问，美国战斗部队将与伊拉克武装力量一道直接参与清除IS武装的军事行动，根据计划，将在今年底前收复被IS控制的摩苏尔地区。半岛电视台今天引用反IS国际联盟的美国总统特使布雷特的话说，“伊拉克政府军正按照收复摩苏尔的时间表进行军事行动，2016年底从IS手中收复摩苏尔不会有任何问题。”半岛电视台还报道说，伊拉克国防部11日表示，“一批美国先进的战机――空中国王350多用途侦察机已经抵达伊拉克，将参加收复摩苏尔的军事行动。而在几天前，伊拉克方面已经得到了多架F16战斗机，这是伊拉克购买36架此类战机的一部分。”（安国章）",
    "questions": [{
        "questions_id": "409295b2-d64f-4afc-a35c-379ac30c62b4",
        "question": "在伊拉克的美军发言人克里斯托弗。加弗上校什么时间发表谈话说，美军在伊拉克不限于仅向伊拉克政府军提供咨询和顾问，美国战斗部队将与伊拉克武装力量一道直接参与清除IS武装的军事行动",
        "answer": "11日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "160aee8c-4143-47b1-a3a9-a017b1767836",
        "question": "美国军方称美国战斗部队将在什么地区直接参与清除IS武装的军事行动 ",
        "answer": "伊拉克",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "7bf36503-5eb9-4b5b-8745-ff79c61fda22",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "美国军方称美国战斗部队将在伊拉克直接参与清除IS武装的军事行动 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "ff7c6289-9ed0-463e-a50b-287cb32d9fec",
        "question": "美国军方称美国战斗部队将在伊拉克直接参与什么军事行动 ",
        "answer": "清除IS武装的军事行动 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "03d66476-bde2-4d0a-ac82-a0622f937d9d",
        "question": "半岛电视台还报道说，伊拉克国防部什么时间表示，“一批美国先进的战机――空中国王350多用途侦察机已经抵达伊拉克，将参加收复摩苏尔的军事行动",
        "answer": "11日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11256",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "泰国5处旅游胜地遭连环炸弹袭击 致4死多伤",
    "article_content": "人民网8月12日讯 据BBC报道，泰国一天内多处旅游胜地遭到一连串炸弹袭击，造成至少4人死亡，多人受伤。著名旅游胜地华欣在过去24小时内遭到4枚炸弹袭击，造成两人丧生。星期五（8月12日），普吉岛亦发生多次爆炸。目前暂时没有任何组织对爆炸事件承担责任。但怀疑的对象可能落在分裂主义武装身上。爆炸发生的时机非常敏感，因为本周末将是泰国王后的生日。泰国警方排除了国际恐怖主义组织策划此次连串爆炸的可能，并说事件与泰国南部分裂分子的联系也不明确。泰国南部发生连串爆炸的地点包括：华欣在过去24小时内遭到4枚炸弹袭击，造成两人丧生;素叻他尼（万伦）发生两起爆炸，一人死亡；普吉岛的芭东海滩发生两次爆炸；崔唐海滩发生一次爆炸，一人死亡；攀牙府海滩发生爆炸。（老任）",
    "questions": [{
        "questions_id": "716ffbf7-ad12-4cfd-9efc-30cc2f40604d",
        "question": " 崔唐海滩发生几次爆炸，一人死亡",
        "answer": "一次",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f3759eaf-5784-4e32-ae0f-2a5eb2e93f24",
        "question": "华欣在过去24小时内遭到4枚炸弹袭击，造成几人丧生",
        "answer": "两人",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "50181faa-a80f-4d7d-817a-9ca24f003358",
        "question": "民网8月12日讯 据什么报道，泰国一天内多处旅游胜地遭到一连串炸弹袭击",
        "answer": "BBC",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3e717e74-36be-4991-a482-6ffca647b4a7",
        "question": "爆炸发生的时机非常敏感，因为本周末将是谁的生日",
        "answer": "泰国王后",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4a7c0d83-ce0e-4f9e-b0b3-3327a32338c6",
        "question": "什么时候，普吉岛亦发生多次爆炸",
        "answer": "星期五（8月12日）",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11268",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日本拟增加预算强化自卫队针对朝鲜导弹防御能力",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王欢】据日本NHK电视台8月11日报道，鉴于朝鲜相继发射弹道导弹，日本防卫省正加紧强化反导能力，打算在本年度第2次补充预算案中列入自卫队进一步部署拦截导弹的费用。　　报道称，朝鲜自2016年以来相继发射多枚弹道导弹，8月3日再次发射疑似“卢洞”的中程弹道导弹，该导弹的射程几乎可以覆盖日本全境。同时，朝鲜此次发射的“卢洞”导弹弹头部分还首次落入了秋田县男鹿半岛以西大约250公里的日本专属经济区。　　鉴于这种情况，日本防卫省认为，日本在安保方面受到的严重威胁已然迫近，因而正在加紧强化反导能力。",
    "questions": [{
        "questions_id": "6b9ce69e-919b-45b8-9929-852f731f9098",
        "question": "日本拟增加预算强化自卫队针对朝鲜什么能力 ",
        "answer": "导弹防御能力 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "7f39562e-e1a9-4c46-be86-9252e74fdb43",
        "question": "哪个国家拟增加预算强化自卫队针对朝鲜导弹防御能力 ",
        "answer": "日本",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "be88ceb1-149a-41dc-a2b0-135af990dd41",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "日本拟增加预算强化自卫队针对朝鲜导弹防御能力 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "1f74e7ec-05a1-4dfc-a80b-1163dc5a8fe2",
        "question": "日本拟增加预算强化自卫队针对哪个国家导弹防御能力 ",
        "answer": "朝鲜",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "9b411fce-cb1c-40fb-808f-33527d0543cd",
        "question": "　报道称，朝鲜自2016年以来相继发射多枚弹道导弹，什么时间再次发射疑似“卢洞”的中程弹道导弹，该导弹的射程几乎可以覆盖日本全境。",
        "answer": "8月3日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11280",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "土耳其军方装甲车遭路边炸弹袭击5死8伤",
    "article_content": "　　土耳其军方装甲车车队１０日清晨在土东南部舍尔纳克省境内的乌卢代雷区遭遇路边炸弹袭击，造成５名士兵死亡、８名士兵受伤。 　　据土耳其道安通讯社报道，本次袭击是土耳其境内库尔德工人党武装发动的，除造成１３名士兵死伤外，还造成土军方一辆装甲车严重损毁。目前，当地军警正针对袭击者展开清剿。 　　另据报道，土军方战机９日晚摧毁了土东部通杰利省境内库尔德工人党武装分子的４个藏匿点。 　　库尔德工人党成立于１９７９年，试图通过武力在土耳其、伊拉克、伊朗与叙利亚交界处的库尔德人聚居区建立独立国家，被土耳其、美国和欧盟视作恐怖组织。２０１５年７月以来，库尔德工人党武装频频制造针对土耳其军警的袭击事件。（邹乐　施春）",
    "questions": [{
        "questions_id": "fcf61292-7bbd-424f-9bf1-20cac4627854",
        "question": "在土耳其、伊拉克、伊朗与叙利亚交界处的库尔德人聚居区建立什么",
        "answer": "独立国家",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f8775d55-bf31-4bee-a1f2-cc2c9e7721d6",
        "question": "路边炸弹袭击，造成多少伤亡",
        "answer": "５名士兵死亡、８名士兵受伤",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d5bb2edc-d3b8-45f6-9593-1e212eddb227",
        "question": "何处装甲车遭路边炸弹袭击5死8伤 ",
        "answer": "土耳其军方",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f8165f30-8d78-4c90-be7b-d657199a4240",
        "question": "摧毁了谁武装分子的４个藏匿点",
        "answer": "土东部通杰利省境内库尔德工人党",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "26ab9e2e-9d77-4fe8-893b-ecb163bc7c87",
        "question": "库尔德工人党成立于什么年",
        "answer": "１９７９年",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "10979",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩军方：朝鲜核试验场新增三坑道 未来或再核试",
    "article_content": "　　国际在线专稿：据韩国纽西斯通讯社9月9日报道，来自韩国军方的消息称，朝鲜在丰溪里核试验场又增加了3个坑道，不知何时可能会进行新的核试验。 　　韩国新世界党首席发言人廉东热(音)在9日上午召开的紧急安保对策会议上传达国防部有关人士的话说：“(根据国防部的报告)朝鲜又增加了3个坑道，只要朝鲜下定决心，就有可能在未来的某个时候再次进行核试验。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "921c4043-6be7-4a5d-8783-25f17382f974",
        "question": "朝鲜在丰溪里核试验场又增加了几个坑道，不知何时可能会进行新的核试验",
        "answer": "3",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "30237a63-1562-4b40-af63-4946bd9e0e44",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "韩国纽西斯通讯社",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "e63535db-54ab-4c55-ad44-2e4458309513",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": " 韩军方：朝鲜核试验场新增三坑道 未来或再核试 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "6c0cfc90-d8ea-44c4-9981-35b8250c3745",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "9月9日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "bd507647-b929-40a2-be13-06f5edee12bd",
        "question": "韩国新世界党首席发言人廉东热(音)在9日上午召开的紧急安保对策会议上传达国防部有关人士的话说：“(根据国防部的报告)朝鲜又增加了3个坑道，只要怎样，就有可能在未来的某个时候再次进行核试验。”",
        "answer": "朝鲜下定决心",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11012",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "阿富汗安全部队击毙多名喀布尔袭击实施者",
    "article_content": "　　阿富汗内政部６日发表声明说，位于首都喀布尔市区的一家国际援助机构５日深夜遭一伙武装人员袭击，阿安全部队随后击毙袭击者。　　声明说，位于喀布尔沙雷瑙商业区的一家国际援助机构５日深夜遭汽车炸弹袭击，一名袭击者当场死亡。其余３名袭击者在随后同安全部队交火时被击毙。交火持续大约１１个小时。　　声明说，袭击造成１名平民丧生、６人受伤。阿富汗安全部队击毙袭击者后，从国际援助机构中救出４２名平民。　　喀布尔５日发生三起爆炸，造成至少２４人死亡、９１人受伤。阿富汗塔利班宣布实施了这些爆炸袭击。（卢树群　代贺）",
    "questions": [{
        "questions_id": "55c36d0a-b7f9-446b-852f-25c54c3899f2",
        "question": "位于哪儿的一家国际援助机构５日深夜遭一伙武装人员袭击，阿安全部队随后击毙袭击者",
        "answer": "首都喀布尔市区",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "084fde05-8f48-45bb-9bd8-1e517bb5ae93",
        "question": "阿富汗内政部什么时候发表声明说，位于首都喀布尔市区的一家国际援助机构５日深夜遭一伙武装人员袭击，阿安全部队随后击毙袭击者。",
        "answer": "６日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "932a1e3c-4833-4dcf-97a7-c416073c2605",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "阿富汗安全部队击毙多名喀布尔袭击实施者 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "e5c1cace-4f7f-4a8c-8b71-fd971d75cf24",
        "question": "谁６日发表声明说，位于首都喀布尔市区的一家国际援助机构５日深夜遭一伙武装人员袭击，阿安全部队随后击毙袭击者",
        "answer": "阿富汗内政部",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "de251ce7-210f-4ccb-a3db-eaad25bcc9ba",
        "question": "位于首都喀布尔市区的一家国际援助机构什么时候遭一伙武装人员袭击，阿安全部队随后击毙袭击者",
        "answer": "５日深夜",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11017",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "英媒：联合国安理会将就朝鲜试射导弹举行闭门会议",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 韩梅】路透社报道称，联合国安理会应美国及日本的要求，将于6日上午就朝鲜再次试射导弹举行闭门会议。英国广播公司(BBC)称，联合国安理会将在纽约时间星期二上午11:30举行讨论。　　日本媒体称，3枚弹道导弹相继落入日本专属经济区，而朝鲜未曾发布航行警告。　　日本防卫省发言人称，朝鲜发射的导弹据信是“芦洞”型导弹，发射时“并未向日本提出导航警告”。日本防卫省对此次发射“严重关切”。该发言人说，这是“对联合国安理会决议的公然侵犯”。　　报道说，日本和美国政府的高级官员均对此次朝鲜导弹试射表达严重抗议。美国将试图“推动国际力量让朝鲜对自己的挑衅行为负责”。",
    "questions": [{
        "questions_id": "f08b71c2-e62f-4bb5-a2b3-4881efd1f500",
        "question": "日本防卫省发言人称，朝鲜发射的导弹据信是什么",
        "answer": "“芦洞”型导弹",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "5a8f5482-5a02-4391-b4c9-f716339acdbd",
        "question": "联合国安理会将在什么时候举行讨论",
        "answer": "纽约时间星期二上午11:30",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "adb0d416-b336-43f7-b4ce-2097d667d0ee",
        "question": "联合国安理会应谁的要求，将于6日上午就朝鲜再次试射导弹举行闭门会议",
        "answer": "美国及日本的",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f160dafc-9536-46ae-b700-c285b3100a51",
        "question": "日本媒体称，3枚弹道导弹相继落入什么地方",
        "answer": "日本专属经济区",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "474468de-ee0b-4635-b7a3-cc029e7a8d8c",
        "question": "美国将试图“推动什么让朝鲜对自己的挑衅行为负责",
        "answer": "国际力量",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11019",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "部分产油国欢迎沙特与俄罗斯就稳定石油市场达成协议",
    "article_content": "卡塔尔、阿尔及利亚等石油输出国组织（欧佩克）成员５日表示，欢迎沙特阿拉伯和俄罗斯就稳定石油市场达成协议。卡塔尔能源和工业大臣萨达、阿尔及利亚能源部长努尔丁以及欧佩克秘书长巴尔金多当天在卡塔尔首都多哈举行会谈，就即将在阿尔及利亚召开的欧佩克非正式会议进行磋商。萨达在会谈后向媒体表示，沙特和俄罗斯达成的协议有助于提升油价，有益于各方。努尔丁表示，沙特和俄罗斯达成协议表明产油国决心就产量问题形成共识，以稳定油价。巴尔金多强调，欧佩克支持产油国为稳定油价所作出的努力。他认为，沙特和俄罗斯达成的协议非常重要，有助于促进全球经济发展。当天，科威特代理石油大臣阿纳斯？萨利赫也表示，沙特和俄罗斯这两大石油生产国达成协议将为稳定石油市场奠定基础，科威特欢迎并支持这一协议。阿联酋通讯社当天援引阿联酋能源部长马兹鲁伊的话说，沙特和俄罗斯就稳定石油市场达成协议是一个“积极的进步”，阿联酋对此表示欢迎。沙特和俄罗斯在中国杭州召开的二十国集团领导人峰会期间，就加强合作稳定石油市场达成协议，但并未就限制产量等商定立即行动措施。（记者杨元勇）",
    "questions": [{
        "questions_id": "64bd5dc7-225c-46f1-8635-08a4fdb01d07",
        "question": "努尔丁表示，沙特和俄罗斯达成协议表明产油国决心就产量问题形成怎样共识",
        "answer": "以稳定油价",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "7e465245-37c3-4aa4-9a65-01e528e71ecb",
        "question": "什么人当天在卡塔尔首都多哈举行会谈",
        "answer": "卡塔尔能源和工业大臣萨达、阿尔及利亚能源部长努尔丁以及欧佩克秘书长巴尔金多",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "3936ad5b-15cb-4ce3-9f96-ebceb5ff6b80",
        "question": "部分产油国欢迎什么",
        "answer": "沙特与俄罗斯就稳定石油市场达成协议",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2bac3710-9073-458e-b02f-be6fd1adf542",
        "question": "萨达在会谈后向媒体表示，沙特和俄罗斯达成的协议有什么益处",
        "answer": "有助于提升油价，有益于各方",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2d4de0b9-b8fb-4170-b641-8a431a29b0f9",
        "question": "科威特代理石油大臣阿纳斯？萨利赫表示什么",
        "answer": "沙特和俄罗斯这两大石油生产国达成协议将为稳定石油市场奠定基础，科威特欢迎并支持这一协议",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11044",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "安理会谴责菲律宾达沃市爆炸袭击事件",
    "article_content": "　　新华社联合国9月4日电（记者倪红梅顾震球）联合国安理会4日发表媒体声明，谴责菲律宾达沃市一个夜市遭恐怖爆炸袭击事件，强调要尽全力打击恐怖主义。 　　声明说，安理会以最强烈的言辞谴责这起“丑恶、懦弱的”恐怖主义袭击，强调必须将袭击的实施者、组织者、资助者和支持者绳之以法。 　　安理会重申，任何形式的恐怖主义都是对国际和平与安全构成的最严重威胁之一，恐怖主义不论发生在何时何地、由谁实施、出于何种动机，都是犯罪行为且无法开脱罪责。 　　菲律宾南部城市达沃2日晚发生爆炸，造成至少14人死亡、71人受伤。据报道，阿布沙耶夫武装宣称制造了这起爆炸袭击。 　　阿布沙耶夫武装成立于上世纪90年代初，主要在菲律宾南部活动，参与制造了一系列袭击和绑架活动。在菲政府军的打击下，这一武装势力已经被大大削弱。据菲军方估计，该组织现有成员不超过400人。",
    "questions": [{
        "questions_id": "ced6b009-a5d6-4eda-8222-086fb103d6ad",
        "question": "联合国安理会4日发表媒体声明，谴责菲律宾达沃市一个夜市遭恐怖爆炸袭击事件，强调什么？",
        "answer": "要尽全力打击恐怖主义",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7c792468-f43b-4f64-8a72-4525e6af1f7a",
        "question": "联合国安理会何时发表媒体声明，谴责菲律宾达沃市一个夜市遭恐怖爆炸袭击事件，强调要尽全力打击恐怖主义",
        "answer": "4日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "0008f77c-889a-4bb9-b5e9-2ede4ed56be8",
        "question": "谁4日发表媒体声明，谴责菲律宾达沃市一个夜市遭恐怖爆炸袭击事件，强调要尽全力打击恐怖主义。",
        "answer": "联合国安理会",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ffe53c30-79fc-4f66-951e-46494244cff0",
        "question": "联合国安理会4日发表媒体声明，谴责哪里的一个夜市遭恐怖爆炸袭击事件，强调要尽全力打击恐怖主义",
        "answer": "菲律宾达沃市",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "78b76d75-accf-404a-86c3-1366209b9266",
        "question": "菲律宾南部城市达沃2日晚发生爆炸，造成多少人伤亡",
        "answer": "至少85人伤亡",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11060",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜谴责美韩联合军演逾越底线",
    "article_content": "　　新华社平壤９月２日电（记者郭一娜 陆睿）朝鲜人民军板门店代表部２日发表白皮书，谴责美韩“乙支自由卫士”联合军演具有冒险性且逾越底线，警告美韩如果继续执迷于侵朝核战争演习，将付出惨重代价。　　白皮书指责“乙支自由卫士”联合军演是对朝军事战略的直接产物，是逐年升级的、世界上最大规模的实战演习。白皮书说，美国毫不掩饰地公开核战争装备及其打击能力，表明其侵朝活动已逾越底线，进入实施阶段。　　此外，朝鲜外务省发言人１日在答朝中社记者问时，谴责美国一味对朝进行制裁和打压，称只要美国的核威慑还在，朝鲜将继续奉行经济建设和核武建设共同发展的“并进路线”。　　８月２２日，韩美启动“乙支自由卫士”年度联合军演。朝鲜方面对此作出强烈反应，称美韩联合军演再次给朝鲜半岛带来“一触即发的核战争危险”，朝鲜人民军将维持“长期决战态势”。",
    "questions": [{
        "questions_id": "8bdcd099-6e1c-4614-bed5-39e4d0539637",
        "question": "谁２日发表白皮书，谴责美韩“乙支自由卫士”联合军演具有冒险性且逾越底线，警告美韩如果继续执迷于侵朝核战争演习，将付出惨重代价。",
        "answer": " 朝鲜人民军板门店代表部",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "0dd03d95-d342-4ca5-a9fd-90b48f85688c",
        "question": "谁谴责美韩联合军演逾越底线",
        "answer": " 朝鲜",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f1763aca-0167-4801-a63e-f4200aa51a6c",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "朝鲜谴责美韩联合军演逾越底线",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "6460c4c2-be90-4209-8aa3-a863dc82cf81",
        "question": "朝鲜谴责什么逾越底线",
        "answer": " 美韩联合军演",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "672d1d12-4081-47fb-b3a9-60c11f3b76f6",
        "question": "什么时候，韩美启动“乙支自由卫士”年度联合军演。朝鲜方面对此作出强烈反应，称美韩联合军演再次给朝鲜半岛带来“一触即发的核战争危险”，朝鲜人民军将维持“长期决战态势”。",
        "answer": " ８月２２日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11086",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "比利时实验室受袭 警方称该事件非恐怖袭击",
    "article_content": "　　【环球时报综合报道】比利时布鲁塞尔犯罪学研究所29日发生爆炸，目前暂无伤亡报道，有5名嫌疑人被警方带走。据英国广播公司报道，案件发生在当地时间29日凌晨2时30分左右，一辆汽车冲破该研究所外的三道围栏，车内嫌犯随即向该实验室扔燃烧弹。警方称该事件为刑事案件而非恐怖袭击，目的是毁掉实验室的犯罪证据。",
    "questions": [{
        "questions_id": "6afdd733-e3f6-4961-b5f4-8fa87459d9c8",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "环球时报",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "88fda837-54a4-4d13-91c4-c297278416bf",
        "question": "哪个国家实验室受袭 警方称该事件非恐怖袭击 ",
        "answer": "比利时",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7d7a3fb3-002b-458d-8516-b6d37bc20b6e",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "比利时实验室受袭 警方称该事件非恐怖袭击 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "fa3ca7ca-c178-4b94-8113-7892f831c454",
        "question": "比利时什么受袭 警方称该事件非恐怖袭击 ",
        "answer": "实验室",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "1f5859b0-f974-471e-b5d4-d5e78ab517c4",
        "question": "比利时布鲁塞尔犯罪学研究所什么时间发生爆炸，目前暂无伤亡报道，有5名嫌疑人被警方带走。",
        "answer": "29日",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11108",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "也门亚丁新兵学校发生自杀式袭击至少65人死亡",
    "article_content": "　　新华社开罗8月29日电（记者陈霖）亚丁消息：据也门安全部门透露，也门亚丁省一所新兵学校29日发生自杀式爆炸袭击，造成至少65人死亡，55人受伤。 　　一位不愿透露姓名的安全部门官员称，自杀式袭击者开着一辆载有炸弹的汽车冲向正在集合的新兵。爆炸发生在学校操场，当时数百名新兵正在准备登记。 　　也门政府官员说，政府军准备在其控制的亚丁等地招募并训练5000名战士，前往也门与沙特边境地区，协同沙特对抗胡塞武装。 　　据报道，极端组织“伊斯兰国”宣布制造了此次袭击事件。 　　2014年，也门胡塞武装先后夺取首都萨那和南部地区，迫使总统哈迪与其内阁成员前往沙特避难。2015年3月，沙特等国针对胡塞武装发起代号为“果断风暴”的军事行动。在也门局势动荡背景下，“基地”也门分支在东部和南部也扩张地盘，亚丁是主要据点之一。",
    "questions": [{
        "questions_id": "f755f94f-e219-4e1d-9d9c-96208f7562ac",
        "question": "　2014年，也门胡塞武装先后夺取首都萨那和南部地区，迫使谁与其内阁成员前往沙特避难",
        "answer": "总统哈迪",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "077041ae-22ee-457f-a47f-3b3e214f4487",
        "question": "据也门安全部门透露，也门亚丁省一所新兵学校29日发生自杀式爆炸袭击，造成至少多少人死亡，55人受伤",
        "answer": "65",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "b8747c45-1aed-4e82-94b3-ff1f0302d80f",
        "question": "这篇文章标题是什么",
        "answer": "也门亚丁新兵学校发生自杀式袭击至少65人死亡",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "0dee81fd-90fb-40dd-96b6-19841b3754e6",
        "question": "也门政府官员说，政府军准备在其控制的亚丁等地招募并训练多少名战士",
        "answer": "5000",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9eda416f-d1c6-4593-b896-6d20ac2d4681",
        "question": "2015年3月，沙特等国针对胡塞武装发起代号为什么的军事行动",
        "answer": "果断风暴",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11585",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "李克强会见柬埔寨首相：共同维护南海地区和平稳定与航行自由",
    "article_content": "　　【李克强会见柬埔寨首相：共同维护南海地区和平稳定与航行自由】李克强总理15日上午在乌兰巴托会见柬首相洪森时说，柬在南海问题上捍卫了真正的国际法治和地区规则秩序。中国将同东盟国家共同维护南海和平稳定与航行自由。洪森说，柬方将坚持客观公正立场，支持直接当事国通过对话协商解决具体争议。　　　　　　图片来源：新华社/中新社　　友好提示：本文为“人民日报全媒体平台”(中央厨房)出品，欢迎转载，请注明来源，谢谢合作!",
    "questions": [{
        "questions_id": "e97b96a8-f84b-43f0-94ef-42dcdc4a8b36",
        "question": "中国将同东盟国家共同维护什么",
        "answer": "南海和平稳定与航行自由",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "d92d279a-59e5-4d0a-b80b-b783ac4f55cb",
        "question": "李克强总理15日上午在哪里会见柬首相洪森",
        "answer": "乌兰巴托",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "0a284d9c-25e9-4994-bccd-6e3eefb60419",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "李克强会见柬埔寨首相：共同维护南海地区和平稳定与航行自由",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "341f49e7-5592-4aac-b423-14f2aa355c51",
        "question": "柬埔寨首相是谁",
        "answer": "洪森",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a899eafc-6105-43c8-86e5-c7e9ab38fe0a",
        "question": "中国将同东盟国家共同维护什么",
        "answer": "南海和平稳定与航行自由",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11615",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部新闻发言人：中国军队将坚定不移捍卫国家主权、安全和海洋权益",
    "article_content": "　　新华社北京７月１２日电　国防部新闻发言人杨宇军１２日在回答记者提问时表示，不论菲律宾南海仲裁案结果如何，中国军队将坚定不移捍卫国家主权、安全和海洋权益，坚决维护地区和平稳定，应对各种威胁挑战。 　　有记者问，中国海军近期在南海举行大规模演训活动，外界普遍认为此次演习与菲律宾南海仲裁案结果有关。国防部对此作何评论？ 　　杨宇军表示，中国海军日前在南海开展的演训活动，是根据年度训练计划做出的例行性安排。演习针对海上可能出现的情况，立足打赢信息化海上局部战争，开展实兵检验性训练，旨在提高海军履行使命任务的能力。 　　杨宇军强调，关于菲律宾南海仲裁案，中国政府的立场是一贯的、明确的。不论仲裁结果如何，都不会影响中国在南海的主权和权益。不论仲裁结果如何，中国军队将坚定不移捍卫国家主权、安全和海洋权益，坚决维护地区和平稳定，应对各种威胁挑战。 点击查看专题",
    "questions": [{
        "questions_id": "855f51a5-52c1-4cdd-9c63-e409e2e72272",
        "question": "演习针对什么",
        "answer": "海上可能出现的情况，立足打赢信息化海上局部战争",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "5e4cda8d-fe4b-4059-b393-54bbac3dcde9",
        "question": "国防部新闻发言人：中国军队将坚定不移捍卫什么",
        "answer": "国家主权、安全和海洋权益",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "9d86cd92-b874-401b-9417-e2e70ecd25e3",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "国防部新闻发言人：中国军队将坚定不移捍卫国家主权、安全和海洋权益",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "cd7f9e4b-c9a5-417b-a6fd-569ad137a19a",
        "question": "国防部新闻发言人是谁",
        "answer": "杨宇军",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8a9f5f89-35d7-49fc-bc6a-45c582f29bc2",
        "question": "开展实兵检验性训练的目的是什么",
        "answer": "提高海军履行使命任务的能力",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11629",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "王毅：美准备在韩部署萨德系统远远超出半岛防卫需求",
    "article_content": "　　国际在线报道（记者 王琦）：中国外交部长王毅9日在科伦坡接受记者采访时表示，关于美国准备在韩国部署萨德导弹系统事，中方已阐明了严正立场。我们认为，部署萨德系统远远超出半岛的防卫需求。对此，任何的辩解都是苍白的。 　　“我们完全有理由、有权利质疑这一举动背后的真正图谋。我们要求美方不要把自己的安全建立在别国不安全基础上，更不能以所谓安全威胁为借口损害其他国家的正当安全利益。我们也希望韩国的朋友们冷静思考，部署萨德系统是否真正有利于韩国的安全，是否真正有利于实现半岛的和平稳定，是否真正有助于解决半岛的核问题。有关方面务必慎重行事，避免铸成大错。” 　　",
    "questions": [{
        "questions_id": "0fd4635a-d1a7-445a-b17a-55fe77d8d2bb",
        "question": "中国外交部长王毅何时在科伦坡接受记者采访时表示，关于美国准备在韩国部署萨德导弹系统事",
        "answer": "9日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "076a93f6-f282-4ed2-8e1d-c7f52b45b6b4",
        "question": "中国外交部长王毅对于“萨德”的态度是？",
        "answer": "中国外交部长王毅9日在科伦坡接受记者采访时表示，关于美国准备在韩国部署萨德导弹系统事，中方已阐明了严正立场。我们认为，部署萨德系统远远超出半岛的防卫需求。对此，任何的辩解都是苍白的。 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "26ee2322-65aa-45a9-b18c-c651c2401e1e",
        "question": "中国外交部长是谁？",
        "answer": "王毅",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "76022854-56cb-4334-ab57-a7644c97a4cf",
        "question": "关于“萨德”，王毅表明了什么？",
        "answer": "“我们完全有理由、有权利质疑这一举动背后的真正图谋。我们要求美方不要把自己的安全建立在别国不安全基础上，更不能以所谓安全威胁为借口损害其他国家的正当安全利益。我们也希望韩国的朋友们冷静思考，部署萨德系统是否真正有利于韩国的安全，是否真正有利于实现半岛的和平稳定，是否真正有助于解决半岛的核问题。有关方面务必慎重行事，避免铸成大错。” ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "14fb493c-f6af-432a-b5a9-99a1e2171580",
        "question": "中国外交部长王毅9日在哪里接受记者采访时表示，关于美国准备在韩国部署萨德导弹系统事",
        "answer": "科伦坡",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11310",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "北海舰队4艘战舰进行实弹演练(组图)",
    "article_content": "　　 　　大庆舰主炮对海射击。张海龙摄 　　雷达飞旋、炮声隆隆，浩瀚黄海波诡云谲。8月2日至5日，由北海舰队某驱逐舰支队大庆舰、大连舰、开封舰和洛阳舰4艘舰艇组成的编队转战多个海区，开展全员额、全要素、全课目海上实弹射击训练，在近似实战的环境中摔打部队。 　　训练中，他们按照“港岸苦练，海上精练”的组训思路，精心设置逼真“海战场”。在连续四天的实兵实弹训练中，他们先后完成了主炮对海射击、副炮对空射击、海上轻武器射击、舰艇综合攻防等7项实弹射击训练任务和20余项部署操演，有效检验了舰艇编队在高强度立体火力对抗中遂行作战任务的能力。 　　（张海龙摄影报道）",
    "questions": [{
        "questions_id": "9d586b23-cd4c-4a11-9ba0-35265c481ac7",
        "question": "北海舰队4艘战舰进行什么演练",
        "answer": "实弹演练",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "16382284-d0ad-4718-960e-7014d7655eef",
        "question": "什么舰队4艘战舰进行实弹演练",
        "answer": "北海舰队",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "3411050b-447a-4f41-b6d9-ea7f11365bd2",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "北海舰队4艘战舰进行实弹演练",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "8c57b732-cd83-46bf-b0ab-98b0508d3b0b",
        "question": "北海舰队几艘战舰进行实弹演练",
        "answer": "4艘",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f1ad3a3c-b429-4ba4-b4b9-c954c16d3546",
        "question": "什么时间，由北海舰队某驱逐舰支队大庆舰、大连舰、开封舰和洛阳舰4艘舰艇组成的编队转战多个海区，开展全员额、全要素、全课目海上实弹射击训练，在近似实战的环境中摔打部队。",
        "answer": "。8月2日至5日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11328",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部新闻局就日本新任防卫大臣有关言论答记者问",
    "article_content": "问：据日媒报道，日本新任防卫大臣稻田朋美4日接收多家媒体采访。在被问及南京大屠杀事件时，她表示“不认为存在‘百人斩’（杀人比赛）”。请问中国国防部对此有何回应？答：日本新任防卫大臣稻田朋美的有关言论令人强烈愤慨。70多年前，日军在第二次世界大战期间制造了骇人听闻的“南京大屠杀”，进行了灭绝人性的“杀人比赛”，铁证如山，不容置疑。日本防卫大臣罔顾历史，对上述事实公开予以否认，无非是想美化侵略历史，挑战国际秩序，替“军国主义”招魂。“以史为鉴，可知未来”。我们必须指出，正视历史，是解决历史问题的基础；篡改历史，只会重蹈历史的覆辙；否认历史，中日关系就没有未来。",
    "questions": [{
        "questions_id": "aec70a58-3359-4a07-b360-f882c6d5353c",
        "question": "70多年前，日军在第二次世界大战期间制造了骇人听闻的什么",
        "answer": "“南京大屠杀",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "bb3454bf-67c7-4457-979d-f9efb035be71",
        "question": "日本新任防卫大臣稻田朋美4日接收多家媒体采访。在被问及南京大屠杀事件时，她表示什么",
        "answer": "不认为存在‘百人斩’（杀人比赛）",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "92abbfff-bfb4-41bc-9b7e-cb65e58a559f",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": " 国防部新闻局就日本新任防卫大臣有关言论答记者问 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "fb9dc0ec-b657-4b03-b3ce-78c3bcd380a8",
        "question": "日本新任防卫大臣稻田朋美的有关言论令人怎么样",
        "answer": "强烈愤慨",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "95faeef4-3f70-4c8c-84dc-302656aed74d",
        "question": "什么时候，日军在第二次世界大战期间制造了骇人听闻的“南京大屠杀”",
        "answer": "70多年前",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11341",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩政府：若星州推荐郡内“萨德”新驻地将研究可行性",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 李小飞】据韩联社8月4日报道，韩国总统朴槿惠4日表示，可以考虑在星州郡内其他地区部署“萨德”反导系统。对此，韩国国防部表示，若星州郡政府推荐另一处“萨德”部队驻地，国防部将对其进行可行性研究。　　韩国日前宣布“萨德”定址星州郡内星山炮兵部队，但星州郡民众担忧若在星州郡星山炮队部署“萨德”，其雷达波束将穿过星州郡中心地段。当地一直有舆论要求将星州郡内的厌俗山和喜鹊山作为候选地，但韩国国防部此前对此持消极态度。　　韩国国防部7月25日表示，对向星州其他地区部署“萨德”进行工作层级调研，但发现不少不适合部署“萨德”的因素，因此国防部对“萨德”部署地点的立场没变。但朴槿惠表示可考虑在星州别处部署“萨德”后，国防部的立场出现了变化。　　中国外交部曾就美韩宣布在韩国部署“萨德”反导系统发表声明称，对此表示强烈不满和坚决反对。中方强烈敦促美韩停止“萨德”反导系统部署进程，不要采取导致地区形势复杂化的行动，不要做损害中国战略安全利益的事情。　　中国国防部称对此表示强烈不满和坚决反对，将密切关注美韩相关举动，并将考虑采取必要措施维护国家战略安全和地区战略平衡。",
    "questions": [{
        "questions_id": "c7ab1ccd-35d7-4889-adac-84b0e59e41ec",
        "question": "韩国国防部表示什么",
        "answer": "若星州郡政府推荐另一处“萨德”部队驻地，国防部将对其进行可行性研究",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "32efc04c-1ad0-4ca0-9f57-2abd436fa8da",
        "question": "文章说了什么",
        "answer": " 韩政府：若星州推荐郡内“萨德”新驻地将研究可行性 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "cabc27b8-f0d8-480c-b022-7229824cafb3",
        "question": " 韩政府的意思是什么",
        "answer": "若星州推荐郡内“萨德”新驻地将研究可行性",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "6133a6e9-4ed3-4e09-a7fb-632edfb2a465",
        "question": "据韩联社8月4日报道什么",
        "answer": "韩国总统朴槿惠4日表示，可以考虑在星州郡内其他地区部署“萨德”反导系统",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "8a0a6894-0469-4eb6-86bd-bf3233550621",
        "question": "韩国国防部7月25日表示什么",
        "answer": "对向星州其他地区部署“萨德”进行工作层级调研，但发现不少不适合部署“萨德”的因素，因此国防部对“萨德”部署地点的立场没变",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11343",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜导弹首次落入日本EEZ 日防卫省将打捞残骸进行分析",
    "article_content": "　　图为疑似朝鲜导弹弹头残骸碎片　　　　【环球网报道？记者？王欢】8月3日上午，朝鲜再次从其西部海岸相日本海方向发射一枚被认为是“卢洞”的中程弹道导弹，且导弹残骸首次落入日本近海附近专属经济区(EEZ)。据日本NHK电视台8月4日报道，经过日方确认，日本秋田县男鹿半岛以西海面发现漂浮着疑似导弹残骸的碎片。日本防卫省打算打捞碎片，进行详细分析。　　日本防卫省公布消息称，3日上午7点53分左右，一枚导弹从朝鲜西海岸发射升空后，飞行了大约1000公里，于上午8时5分左右落入秋田县男鹿半岛以西约250公里处的日本经济专属区。该导弹疑似中程弹道导弹“芦洞”，落入水中的残骸可能是其弹头部分。　　日本媒体均认为，本次是朝鲜导弹弹头部分首次落入日本经济专属区。目前没有确认到附近船只或飞机受损。日本防卫省打算打捞导弹残骸展开详细分析，并继续收集信息，探讨朝方的目的。",
    "questions": [{
        "questions_id": "e04eb476-b1f0-40a8-9cb8-ae0d44f7cb9b",
        "question": "日本媒体均认为什么",
        "answer": "本次是朝鲜导弹弹头部分首次落入日本经济专属区",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "07133c96-0682-4e77-8376-f9f2fbb3775a",
        "question": "8月3日上午，朝鲜再次从其西部海岸相日本海方向发射一枚被认为是什么的中程弹道导弹，且导弹残骸首次落入日本近海附近专属经济区(EEZ)",
        "answer": "“卢洞”",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "926148f9-8ee3-4fda-9158-5e64a6dd9ce7",
        "question": "何时朝鲜再次从其西部海岸相日本海方向发射一枚被认为是“卢洞”的中程弹道导弹，且导弹残骸首次落入日本近海附近专属经济区(EEZ)",
        "answer": "8月3日上午",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "659487ad-ae56-47f9-a58c-b20225a9d17c",
        "question": "8月3日上午，朝鲜再次从其西部海岸相日本海方向发射一枚被认为是“卢洞”的中程弹道导弹，且导弹残骸首次落入哪里",
        "answer": "日本近海附近专属经济区(EEZ)",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "af4f4952-c2b3-456d-bfeb-09fd92a4f4ed",
        "question": "日本防卫省公布消息称，3日上午7点53分左右，一枚导弹从朝鲜西海岸发射升空后，飞行了大约多少公里",
        "answer": "1000",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11375",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "匈牙利外长：该国未看出俄罗斯具有实质性威胁",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄新社8月2日引援英国路透社消息称，匈牙利外交部部长西亚尔托？彼得称，俄罗斯会对北约国家造成威胁的推测是不实际的。　　西亚尔托在接受采访时表示：“我认为，对于俄罗斯目前可能会袭击任何一个北约成员国的推测是不切实际的。”　　他还强调道，匈牙利并没有看到俄罗斯对自己构成实质威胁。　　7月8日至9日在华沙召开的北约峰会通过最终文件，文件规定在北约东翼、即波兰和波罗的海国家部署四个营的多国联合部队。俄罗斯常驻北约代表亚历山大？格鲁什科对此表示，北约的决定将东欧国家转变为军事行动基地，使俄罗斯与他们关系上升到军事层面。俄罗斯外长拉夫罗夫对此表示，俄罗斯不会卷入美国、北约和欧盟强加的对抗中，俄方将在任何情况下捍卫国家及该国公民的安全。(实习编译：冯思琪 审稿：朱佩)",
    "questions": [{
        "questions_id": "b6efe23a-8885-4a9c-a9c2-7bf35e52a515",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "环球网",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "f1f35d40-d652-45ae-9b7f-d0ea7444c004",
        "question": "哪个国家外长：该国未看出俄罗斯具有实质性威胁 ",
        "answer": "匈牙利",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "fc81e3e7-286e-4936-9743-2f3b7e80bb6a",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "匈牙利外长：该国未看出俄罗斯具有实质性威胁 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "4c0768a9-19d7-4b38-ab41-a6cdd348ce25",
        "question": "匈牙利外长：该国未看出哪个国家具有实质性威胁",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e77373af-7398-410e-ae62-c306ebdc8f77",
        "question": "什么时间在华沙召开的北约峰会通过最终文件，文件规定在北约东翼、即波兰和波罗的海国家部署四个营的多国联合部队。",
        "answer": "7月8日至9日",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11383",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝媒：朝鲜“主体火力打击战法”可让“萨德”一无是处",
    "article_content": "　　国际在线专稿：据旅日朝鲜人总联合会（“朝总联”）机关报《朝鲜新报》8月1日报道，朝鲜日前已掌握了以高射角度为特征的“主体火力打击战法”，这种战法可让美国在韩国部署的“萨德”反导系统沦为无用之物，还可以遏制美国的战争挑衅。 　　报道称，弹道火箭的高角度射击战法是金正恩同志提出的要求，朝鲜现已掌握这种战法，它可以任意调整弹道火箭的射程，即通过高角度发射火箭、人为提高飞行高度的方式，缩短射程距离并提升火箭降落速度，从而加大拦截难度。因此，部署在韩国星州的“萨德”无法拦截以这种方式发射的火箭。 　　报道还称，这种战法已经过实践的检验，在6月22日试射的地对地中远程战略火箭“火星-10”以及7月19日朝鲜人民军火星炮兵部队试射的弹道火箭都是通过高角度发射完成的。 　　另外文章指出，“主体火力打击战法”还可能用于打击驻韩美军的实战当中，同时从地上、空中、海上、水里等多向空间做好对敌人实施打击的准备。这种战法将让“萨德”沦为无用之物，也能遏制美国的任何战争挑衅。",
    "questions": [{
        "questions_id": "259cc2cc-5a4a-4b17-9447-23455bb1363d",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "朝媒：朝鲜“主体火力打击战法”可让“萨德”一无是处",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "aba690de-ad40-4c03-9ab4-7466e04cafd3",
        "question": "朝鲜“主体火力打击战法”可让什么一无是处",
        "answer": " “萨德”",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "bd36155d-9571-4d61-b145-92e738f69bab",
        "question": "什么可让“萨德”一无是处",
        "answer": " 朝鲜“主体火力打击战法”",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "31f07f9b-f143-4dcd-aa29-0874d1fd9876",
        "question": "朝鲜“主体火力打击战法”可让“萨德”变的怎么样",
        "answer": " 一无是处",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "3645c344-bdd6-4b3d-9578-deac135a8f34",
        "question": "弹道火箭的高角度射击战法是金正恩同志提出的要求，朝鲜现已掌握这种战法，它可以干嘛",
        "answer": " 任意调整弹道火箭的射程，即通过高角度发射火箭、人为提高飞行高度的方式，缩短射程距离并提升火箭降落速度，从而加大拦截难度。",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11386",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "恐袭后人心惶惶 法国武装警察持枪在海滩巡逻",
    "article_content": "圣特罗佩斯，武装警察正在海滩上巡逻　　【环球网综合报道】据英国《每日邮报》7月31日报道，受多次恐袭的影响，法国国内不断加强安保工作。近日，在法国东南部城市圣特洛佩斯的海滩上，出现了武装警察持枪巡逻的身影。　　据报道，巡逻人员手持步枪穿梭在晒日光浴的游客中间。因担忧会再次遭到袭击，法国当局正在采取一些极端措施。几天前，戛纳市政府下令禁止了一切可藏匿武器的包袋进入戛纳海滩。　　上周，法国诺曼底发生袭击事件，一名极端分子冲进了一所教堂，残忍地割破了一位中年牧师的喉咙。7月14日，法国国庆日当天，恐怖分子穆罕默德？拉胡艾杰？布赫莱勒开着卡车冲向人群，造成84人丧生。　　《尼斯晨报》报道称，近日社交媒体上流传着一条消息：警方在圣特洛佩斯和马赛发现了一辆满载重型武器和炸药的货车，其目的是轰炸法国东南部城市安提比斯。　　不过，法国警方已出来辟谣，称这件事是无中生有的。一位警方发言人称，“我们从未发现过类似货车。”(实习编译：曹聪 审核：杜晓菲)",
    "questions": [{
        "questions_id": "7e4ccb73-475e-4d5a-8263-1aa68a5f432f",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "环球网",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "fb0e0966-b1b8-4618-b71d-10187283b976",
        "question": "恐袭后人心惶惶 哪个国家武装警察持枪在海滩巡逻",
        "answer": "法国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8202a7db-9176-4f87-80ff-9d92f6eda029",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "恐袭后人心惶惶 法国武装警察持枪在海滩巡逻",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "e2c3b120-246f-4da1-9979-825ecdf721f4",
        "question": "恐袭后人心惶惶 法国武装警察持枪在什么地区巡逻",
        "answer": "海滩",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "5da98dfa-f392-40dc-9869-4dbf7ae4328f",
        "question": "什么时间法国国庆日当天，恐怖分子穆罕默德？拉胡艾杰？布赫莱勒开着卡车冲向人群，造成84人丧生。 　",
        "answer": "7月14日，",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11415",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "德总理：德国反对恐怖分子传播的仇恨文化",
    "article_content": "　　　【环球网综合报道】据俄罗斯《报纸报》7月28日消息，德国总理安格拉？默克尔称，德国反对恐怖分子的仇恨文化。　　默克尔表示，恐怖分子企图使德国拒绝接收难民。尽管近期在德国发生了一系列的恐怖袭击事件，但该国政府不会改变向难民提供援助的决定。　　她还说道，恐怖分子想让我们拒绝那些我们认为重要的东西，破坏我们的团结和凝聚力。德国人民坚决反对不同文化和不同宗教间产生仇恨和恐惧。　　此前，德国巴伐利亚州邦总理霍斯特？泽霍费尔曾称，德国不到1周之内发生4起悲剧事件，其中2起与恐怖主义有关。德国人民对此感到恐惧，人们需要从政治家那里得到答案。(实习编译：齐莹 审稿：朱佩)",
    "questions": [{
        "questions_id": "2197ea90-7e7a-4ccf-8824-8369b30cbed0",
        "question": "德国巴伐利亚州邦总理霍斯特？泽霍费尔曾称，德国不到1周之内发生4起悲剧事件，其中几起与恐怖主义有关",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "2081e2db-16a2-4043-9333-4c4eea3ffded",
        "question": "德国巴伐利亚州邦总理霍斯特？泽霍费尔曾称，德国不到1周之内发生几起悲剧事件，其中2起与恐怖主义有关",
        "answer": "4",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "67af9e61-a352-46ba-8ec2-aafb693158a1",
        "question": "德国总理安格拉？默克尔对恐怖分子的仇恨文化有什么态度",
        "answer": "德国反对恐怖分子的仇恨文化。恐怖分子想让我们拒绝那些我们认为重要的东西，破坏我们的团结和凝聚力。德国人民坚决反对不同文化和不同宗教间产生仇恨和恐惧。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "1c2bf5ae-10ad-41cd-abae-f74e6f8c8237",
        "question": "德国总理是谁",
        "answer": "安格拉？默克尔",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "14cea4f2-d8f3-49b2-873d-dcf59c13c946",
        "question": "德国人民对于恐怖分子传播的仇恨文化什么态度？",
        "answer": "德国人民对此感到恐惧，人们需要从政治家那里得到答案",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11456",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日本神奈川县发生持刀袭击事件 恐已造成19人死亡(高清组图)",
    "article_content": "　　当地时间2016年7月26日，日本神奈川县，当地一个残疾人之家发生持刀袭击事件,报道称至少造成19人死亡。图片来源：视觉中国 　　据报道，事发地为距离东京西南方约40公里神奈川县相模原市。当地警方目前已经拘捕了一名犯罪嫌疑人，是一名20多岁的男子。事发后，这名男子走进当地一个警察局，称“是我干的。” 　　有消息称，这名男子是这家疗养院的前雇员。安养院员工在当地时间凌晨2时30分报警，称安养院内有1名男子持刀闯入。 　　另据警方引述这名凶嫌的话说，“我要除去世界上的残障人士”。 　　有分析称，此次事件是近年来日本发生的最为严重的持刀行凶事件。2008年，一名男子在东京商业区驾驶卡车撞击人群，随后又跳出卡车刀刺行人，造成7人死亡。2001年，一名有精神病史的男子在大阪一所小学刺死8名学童。（文字来源：中国新闻网）",
    "questions": [{
        "questions_id": "913822ed-53e7-43f7-9780-c490e82a38a2",
        "question": "2008年，一名男子在东京商业区驾驶卡车撞击人群，随后又跳出卡车刀刺行人，造成7人死亡。2001年，一名有精神病史的男子在大阪一所小学刺死多少学童",
        "answer": "8名",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f0785c4b-2e15-4c5a-b1c9-3502e0df2bdf",
        "question": "日本神奈川县，当地一个残疾人之家发生持刀袭击事件,报道称至少造成多少人死亡。图片来源：视觉中国 　　据报道，事发地为距离东京西南方约40公里神奈川县相模原市。",
        "answer": "19人",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ca16a971-1438-438e-9537-595a53abc446",
        "question": "日本神奈川县发生什么事件 恐已造成19人死亡(高清组图) ",
        "answer": "持刀袭击事件",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "7485d975-c7d3-4d8e-8874-7ef58f20cab9",
        "question": "　有分析称，此次事件是近年来日本发生的最为严重的持刀行凶事件。何时，一名男子在东京商业区驾驶卡车撞击人群，随后又跳出卡车刀刺行人，造成7人死亡。2001年，一名有精神病史的男子在大阪一所小学刺死8名学童。",
        "answer": "2008年",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "661eda6c-4719-44e4-ab40-a9d3d1d563dc",
        "question": "　有分析称什么2008年，一名男子在东京商业区驾驶卡车撞击人群，随后又跳出卡车刀刺行人，造成7人死亡。2001年，一名有精神病史的男子在大阪一所小学刺死8名学童。",
        "answer": "此次事件是近年来日本发生的最为严重的持刀行凶事件。",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11465",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "金正恩视察朝鲜人民军第810部队所属鱼饲料工厂",
    "article_content": "　　 朝中社7月24日提供的照片显示，朝鲜最高领导人金正恩（前左）日前视察朝鲜人民军第810部队所属鱼饲料工厂。 　　 金正恩视察了饲料加工车间、冷冻室、整理室、饲料仓库等工厂各处。他表示，工厂引入了综合控制系统，建立了科学、合理的鱼饲料生产方法，并高水平地实现了生产、包装和运输的流程化。金正恩称赞工厂生产潜力巨大，并表示如果工厂继续保持高产量，将可以向渔场提供充足的高质量鱼饲料。新华社/朝中社",
    "questions": [{
        "questions_id": "8fa635d6-7235-49bd-be7b-f9b2a1f24f5e",
        "question": "金正恩表示工厂引入了综合控制系统系统并高水平地实现了什么",
        "answer": "生产、包装和运输的流程化",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "0469aeb4-4605-4d12-bc87-3ccffb76265d",
        "question": "金正恩视察什么",
        "answer": "朝鲜人民军第810部队所属鱼饲料工厂",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "3782b635-48f3-4c04-9176-3c7670fc0316",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "金正恩视察朝鲜人民军第810部队所属鱼饲料工厂",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "9f9e9af7-5916-4144-a11a-ddb3d926d134",
        "question": "　 金正恩表示工厂引入了什么系统",
        "answer": "综合控制系统",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d6d47d54-d60a-4a02-9d56-f846ea60f35d",
        "question": "金正恩视察谁所属鱼饲料工厂",
        "answer": "朝鲜人民军第810部队",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11515",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "巴西举行大规模反恐演习 确保奥运期间安全",
    "article_content": "　　据外媒报道，距离巴西里约奥运开幕不到三星期，有鉴于法国尼斯日前才发生恐怖攻击，为确保万无一失，巴西安全部队周末在里约举行反恐演习。 　　巴西官员表示，周末的演习有500多名军警及消防人员参加，由中央指挥部监督，这是目前为止当地最大规模的演习。 　　此外，巴西当局也再次评估了里约奥运的安检；预计，奥运期间，将有50万外国游客抵达里约；当局为避免交通壅塞以及顺利因应紧急状况，里约已禁止卡车进入比赛地区；另外，对于可能遭恐怖分子攻击的国家选手及代表，也都加强安全保护。 　　至于法国军情局局长担心参加里约奥运的法国代表队可能遭恐怖攻击一事，里约市长没有多做评论。 　　巴西当局日前已表明，将增列2400万美元的维安经费。军方也从这个月24日开始在里约各运动馆场周围巡逻。",
    "questions": [{
        "questions_id": "eb8ac6b5-6146-4f60-a126-fecc8b086d10",
        "question": "巴西举行大规模反恐演习 确保什么期间安全 ",
        "answer": "奥运期间",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "591cb7d0-6a80-40c3-825d-5db71effb990",
        "question": "哪个国家举行大规模反恐演习 确保奥运期间安全 ",
        "answer": "巴西",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f225ee6d-dbaa-4653-9f05-6508cf23e303",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "巴西举行大规模反恐演习 确保奥运期间安全 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d9ae1269-1daf-4823-aa04-fecf335fd0d2",
        "question": "巴西举行大规模什么演习 确保奥运期间安全 ",
        "answer": "反恐演习",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "f95f72f7-57b2-4553-b745-7a22ca5afcb2",
        "question": "　巴西当局日前已表明，将增列多少美元的维安经费。军方也从这个月24日开始在里约各运动馆场周围巡逻。",
        "answer": "2400万",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11520",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "也门东南部遭遇2起汽车炸弹袭击 至少5名军人死亡",
    "article_content": "　　【环球网报道？记者？赵怡蓁】据法国《快报》7月18日报道，也门当地时间7月18日，该国东南部哈德拉毛省首府穆卡拉(Moukalla)一些军事检查站遭遇2起汽车炸弹袭击。爆炸造成至少5名军人死亡。　　也门第二军区指挥官法拉杰？萨拉米纳(Faraj？Salemine)称这些袭击称为“恐怖主义”行为。他表示，当天，一名开着炸弹汽车的自杀式袭击者冲向穆卡拉西郊的军事路障，几乎同时，另外一名自杀式袭击者在市中心的军事检查站引爆了汽车炸弹。2起袭击造成至少5名军人死亡。　　报道指出，穆卡拉拥有20万居民。4月24日，政府军从“基地”组织夺回该市。此前，这一组织曾占领该市1年。此后，该市曾遭遇过一系列致命袭击，其中包括6月底的5次袭击。这些针对军方的袭击造成包括2名平民在内的42人死亡，极端组织“伊斯兰国”(IS)宣称对此负责。　　据悉，IS和“基地”组织的“圣战”分子在也门南部和东南部地区十分活跃。",
    "questions": [{
        "questions_id": "944e423c-837f-4888-9f75-46d482034906",
        "question": "据法国《快报》7月18日报道，也门当地时间7月18日，该国东南部哈德拉毛省首府穆卡拉(Moukalla)一些军事检查站遭遇2起汽车炸弹袭击。爆炸造成至少几名军人死亡",
        "answer": "5",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f4889cf5-1dd8-434a-a1a8-f64b21fa9a29",
        "question": "据法国《快报》何时报道，也门当地时间7月18日，该国东南部哈德拉毛省首府穆卡拉(Moukalla)一些军事检查站遭遇2起汽车炸弹袭击。爆炸造成至少5名军人死亡",
        "answer": "7月18日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "88908633-2aa4-4d7e-814e-4d69ed3a6857",
        "question": "据法国《快报》7月18日报道什么",
        "answer": "也门当地时间7月18日，该国东南部哈德拉毛省首府穆卡拉(Moukalla)一些军事检查站遭遇2起汽车炸弹袭击。爆炸造成至少5名军人死亡",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "07aefcfd-386e-4856-a6dd-df54f56380c1",
        "question": "据法国《快报》7月18日报道，也门当地时间7月18日，该国东南部哈德拉毛省首府穆卡拉(Moukalla)一些军事检查站遭遇几起汽车炸弹袭击。爆炸造成至少5名军人死亡",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "34e6e0bf-2d36-400f-929e-326648b41449",
        "question": "此后，该市曾遭遇过一系列致命袭击，其中包括什么",
        "answer": "6月底的5次袭击",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11527",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "王毅同哥斯达黎加外长冈萨雷斯举行会谈",
    "article_content": "　　新华社北京7月18日电 外交部长王毅18日在北京同哥斯达黎加外长冈萨雷斯举行会谈。双方就进一步推进中哥战略伙伴关系深入交换意见，并签署了2016年至2020年中哥合作共同行动框架。在南海仲裁案问题上，哥方对中方立场表示理解和支持。",
    "questions": [{
        "questions_id": "82333910-bb55-45ee-b7e9-05972fda7ade",
        "question": "外交部长王毅18日在北京同哥斯达黎加外长冈萨雷斯举行会谈。双方就进一步推进中哥战略伙伴关系深入交换意见，并签署了什么",
        "answer": "2016年至2020年中哥合作共同行动框架",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2ecfb24a-2f87-44b3-a659-da8964c0d3e1",
        "question": "谁在18日在北京同哥斯达黎加外长冈萨雷斯举行会谈。双方就进一步推进中哥战略伙伴关系深入交换意见，并签署了2016年至2020年中哥合作共同行动框架",
        "answer": "外交部长王毅",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7424ca80-8569-40a8-b3b9-790f0a54ba56",
        "question": "外交部长是谁？",
        "answer": "王毅",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "3b25dc17-8e48-49f0-ac65-15fd46a066fe",
        "question": "外交部长王毅18日在哪里同哥斯达黎加外长冈萨雷斯举行会谈。双方就进一步推进中哥战略伙伴关系深入交换意见，并签署了2016年至2020年中哥合作共同行动框架",
        "answer": "北京",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f55389f3-c906-4de2-89c2-02ba61717a86",
        "question": "在南海仲裁案问题上，哥方什么态度？",
        "answer": "在南海仲裁案问题上，哥方对中方立场表示理解和支持",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11559",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "法国总理瓦尔斯发文哀悼尼斯恐袭事件遇难者",
    "article_content": "瓦尔斯的个人主页截图资料图：瓦尔斯（中）于2015年11月向巴黎恐袭遇难者表示哀悼人民网讯 （崔广琪）法国总理瓦尔斯于当地时间凌晨3时52分（北京时间9时52分）在推特账号上发布推文表示：“尼斯市于（法国）国庆日当天遭受恐怖主义袭击。怀着沉重的悲痛，整个国家在哀悼。法国人民直面。”发生在北京时间今天凌晨的法国尼斯卡车冲撞人群事件，截至发稿时止，已造成至少80人死亡。消息称，事发时正值法国国庆日庆祝活动，一辆大卡车撞向正在观看烟花表演的人群，立即造成大规模伤亡。卡车司机随后被击毙，并在车内被搜出包括手榴弹在内的武器。有目击者称，司机曾向人群开枪。当局认为这是一次明显的恐怖袭击。巴黎市长伊达尔戈宣布15日整个巴黎将降半旗哀悼。",
    "questions": [{
        "questions_id": "84ad23cb-9356-46c7-9bb4-d7dc918797f7",
        "question": "什么地方国庆日当天遭受恐怖主义袭击",
        "answer": "尼斯市",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "67167c61-b93f-47fd-a125-6e8303dcc3a4",
        "question": "瓦尔斯（中）于什么时候向巴黎恐袭遇难者表示哀悼",
        "answer": "2015年11月",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "522beff0-15ba-44b9-aa92-1a97c44f5c27",
        "question": "文章标题是",
        "answer": "法国总理瓦尔斯发文哀悼尼斯恐袭事件遇难者",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "666ccc76-408b-4a54-85cc-ebf89174065a",
        "question": "法国总理是谁",
        "answer": "瓦尔斯",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "aaa59332-bea8-40cd-84d4-ac1732384afd",
        "question": "司机是否曾向人群开枪",
        "answer": "是",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11565",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩美空军举行联合战斗搜寻演练 30余架飞机参加",
    "article_content": "　　据韩联社7月14日报道，韩国空军14日表示，韩美空军11-15日在全罗北道和江原道山区举行代号为“太平洋迅雷”(Pacific Thunder)的联合战斗搜寻救助演练。 　　该演练由韩国空军空中机动侦察司令部和美国第7空军司令部共同举行，目的是最短时间内搜救执行任务时遇险的飞行员。韩方投入200余名兵力和直升机HH-32、HH-47、HH-60及战机F-15K、KF-16等20余架飞机参演，美国投入250余名兵力和A-10、F-16、HH-60、E-3、U-2等10余架飞机参演。 　　参加演练的美国51战斗飞行团副团长卡尔表示，“太平洋迅雷”是美国空军在半岛训练搜寻救助作战的良好机会，也是培养与韩国空军联合作战能力的重要演习。【记者 李小飞】 韩国官员参加日本自卫队庆典引国民不满  韩国：参加自卫队创建纪念活动仅系国防交流",
    "questions": [{
        "questions_id": "54ca16cb-252f-41b7-862a-31a96197b4d4",
        "question": "谁14日表示，韩美空军11-15日在全罗北道和江原道山区举行代号为“太平洋迅雷”(Pacific Thunder)的联合战斗搜寻救助演练",
        "answer": "韩国空军",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "4eaa7ede-d574-45a5-9301-73d414a09aa0",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "韩联社",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "a7857fa1-325c-4d51-876a-3da2094fff8c",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "韩美空军举行联合战斗搜寻演练 30余架飞机参加 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "e5e8f0df-209b-436b-b65e-e7ded67cd662",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "7月14日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f18c4ba0-5482-477d-b6d7-fdd29bc618c0",
        "question": "韩国空军什么时候表示，韩美空军11-15日在全罗北道和江原道山区举行代号为“太平洋迅雷”(Pacific Thunder)的联合战斗搜寻救助演练",
        "answer": "14日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11578",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "巴黎检方宣布尼斯货车冲撞人群是恐怖袭击",
    "article_content": "参考消息网7月15日报道 彭博新闻社报道，巴黎检方宣布卡车冲撞尼斯人群造成至少73死是恐怖袭击行动。   台湾联合新闻网7月15日援引路透社报道称，法国总统奥朗德40分钟前已前往坐镇内政部的危机处理中心。美国总统奥巴马已听取相关简报。  另据美联社7月15日报道，死亡人数已经上升至75人，50人受伤。",
    "questions": [{
        "questions_id": "703e964e-265e-4156-b9f3-0d31fcdcb49c",
        "question": "巴黎检方宣布卡车冲撞尼斯人群造成至少多少死是恐怖袭击行动",
        "answer": "73",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "94cd699a-6556-4c1f-bb58-661b179c1798",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "7月15日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "4b41c6a0-5846-4861-bc41-3a2e5793832a",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": " 巴黎检方宣布尼斯货车冲撞人群是恐怖袭击 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "5d7c8816-578d-48dd-ae5c-9dfb5276c2cd",
        "question": "巴黎检方宣布了什么",
        "answer": "卡车冲撞尼斯人群造成至少73死是恐怖袭击行动",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "04bf777a-b8ef-4fc3-8582-900091269bff",
        "question": "法国总统奥朗德什么时候已前往坐镇内政部的危机处理中心",
        "answer": "40分钟前",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11584",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美官员：法国尼斯卡车袭击案符合“伊斯兰国”特点",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】当地时间7月14日，法国尼斯国庆日烟花汇演现场发生卡车冲撞人群时间，目前已导致至少80人死亡，还有18人受伤。尽管目前尚没有组织或个人对此次袭击宣布负责，但有美国官员表示，此次袭击符合极端组织“伊斯兰国”(IS)特点。　　美国福克斯新闻网7月14日报道说，目前尚无人对此宣布负责，但两名消息人士，其中包括一名收集和观察极端分子社交媒体的美国反恐消息人士表示，与IS有关联的社交账户对这次袭击表现得“兴高采烈”，他们的关注者也被敦促使用“尼斯”标签。　　美国一位官员接受福克斯新闻网采访时称，此次袭击符合IS的特点。该官员表示，目前IS在伊拉克和叙利亚正在面临不断增加的军事压力，他们的袭击活动已经变得“越来越无所顾忌”。　　福克斯新闻网报道指出，“基地”组织2010年在阿拉伯半岛出版的一份“宣传杂志”也曾呼吁潜在的恐怖分子使用卡车来发动袭击。(实习编译：吴潇 审稿：谭利娅)",
    "questions": [{
        "questions_id": "e62c9a6a-2ffe-4879-b317-9d85f287c3df",
        "question": "法国尼斯国庆日烟花汇演现场发生卡车冲撞人群时间，目前已导致至少80人死亡，还有多少人受伤",
        "answer": "18",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "519ec880-1ca7-4a0a-9e8a-8c49c8b2a4d3",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "环球网",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "455453c6-3117-40f6-bc2c-ee420e0d6754",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "美官员：法国尼斯卡车袭击案符合“伊斯兰国”特点 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "d5c3a7d5-1490-4f99-aaec-4c655ffb0aab",
        "question": "什么时候，法国尼斯国庆日烟花汇演现场发生卡车冲撞人群时间，目前已导致至少80人死亡，还有18人受伤",
        "answer": "当地时间7月14日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "3da258c8-3493-492f-ae44-f1ae4539854d",
        "question": "美国福克斯新闻网7月14日报道说，目前尚无人对此宣布负责，但两名消息人士，其中包括一名收集和观察极端分子社交媒体的美国反恐消息人士表示，与IS有关联的社交账户对这次袭击表现得“兴高采烈”，他们的关注者也被敦促使用什么",
        "answer": "“尼斯”标签",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11748",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩强烈谴责伊斯坦布尔恐袭事件 称令人震惊忧虑",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 李小飞】据韩联社6月29日报道，韩国外交部发言人赵俊赫29日发表评论，强烈谴责当地时间28日在土耳其伊斯坦布尔发生的恐怖袭击事件。　　韩国政府在评论中表示，恐袭事件导致多名无辜人员遇难和受伤，令人感到震惊和忧虑。韩方向遇难者表示沉痛哀悼，向土耳其公民和政府表示深切慰问。　　评论强调，韩国政府一贯坚持任何理由都不能为恐袭开脱罪责的立场，支持土耳其政府努力根除恐袭。韩国将继续携手国际社会共同打击恐怖袭击活动。　　当地时间28日下午10时许，在土耳其伊斯坦布尔阿塔图尔克国际机场发生恐怖袭击事件，造成至少36人遇难，100多人受伤。",
    "questions": [{
        "questions_id": "20704a2b-7e05-4674-bd2d-433f144afc0a",
        "question": "韩强烈谴责伊斯坦布尔什么事件？",
        "answer": "恐怖袭击事件。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f648d063-393f-43b3-80e7-34d4a3b13917",
        "question": "哪个国家强烈谴责伊斯坦布尔恐袭事件 称令人震惊忧虑",
        "answer": "韩国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "65d838f9-3fd2-47f9-8d66-551aa759a02a",
        "question": "这篇文章的标题是什么？",
        "answer": "韩强烈谴责伊斯坦布尔恐袭事件 称令人震惊忧虑",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "830b3247-810e-4eed-bee0-f6e6c8a6828a",
        "question": "韩强烈谴责什么地区尔恐袭事件",
        "answer": "伊斯坦布",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "9c04e22c-f604-46d2-962c-3d95eef9f1ff",
        "question": "韩国外交部发言人赵俊赫29日发表评论，强烈谴责什么时间在土耳其伊斯坦布尔发生的恐怖袭击事件。 　",
        "answer": "当地时间28日",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11753",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "黎巴嫩与叙利亚边境遭连环爆炸袭击 至少13人伤",
    "article_content": "　　新华社贝鲁特6月28日电(记者李良勇)黎巴嫩东北部靠近叙利亚边境的加阿镇27日晚再次发生连环爆炸袭击，造成至少13人受伤。 　　黎巴嫩军方28日凌晨发表声明说，当地时间27日晚10时30分左右，一名自杀式袭击者在加阿镇一教堂外向人群投掷一枚手榴弹，随后引爆身上的爆炸装置。此后，另一名自杀式袭击者在同一地点实施自杀式爆炸袭击。除袭击者身亡外，两起爆炸袭击造成至少13人受伤。 　　声明说，另有两名自杀式袭击者试图袭击黎巴嫩军方目标，除袭击者丧生外，没有造成其他人员伤亡。 　　声明说，黎巴嫩军方已在加阿镇加强安全措施，并展开搜捕行动。声明呼吁当地居民避免大规模集会，以防再次发生袭击事件。 　　目前尚没有任何组织宣称制造了这些爆炸袭击。 　　此外，27日凌晨，加阿镇发生4起自杀式爆炸袭击，造成5人死亡、15人受伤。 　　近年来，受叙利亚危机外溢影响，黎叙边境地区紧张局势加剧。“伊斯兰国”等极端组织武装分子时常从叙利亚潜入黎巴嫩发动袭击，造成众多军人和平民伤亡。",
    "questions": [{
        "questions_id": "537552fe-c531-405e-9396-7f792de1ce3f",
        "question": "声明说，黎巴嫩军方已在加阿镇加强安全措施，并展开搜捕行动。为的是什么。",
        "answer": "呼吁当地居民避免大规模集会，以防再次发生袭击事件。",
        "question_type": "默认"
    }, {
        "questions_id": "a25520f5-b243-4ddc-b9a3-9af5d9c2071c",
        "question": "黎巴嫩东北部靠近叙利亚边境的加阿镇27日晚再次发生连环爆炸袭击，造成至少13人受伤。此新闻于何时公布",
        "answer": "新华社贝鲁特6月28日电",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c455c658-686a-4780-a10d-2e6a58644c6b",
        "question": "黎巴嫩与叙利亚边境遭连环爆炸袭击造成多少伤亡",
        "answer": "至少13人伤",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e466044e-5e05-4b5e-a136-949e982a51e0",
        "question": "黎巴嫩与叙利亚边境遭怎样的连环爆炸袭击",
        "answer": "黎巴嫩军方28日凌晨发表声明说，当地时间27日晚10时30分左右，一名自杀式袭击者在加阿镇一教堂外向人群投掷一枚手榴弹，随后引爆身上的爆炸装置。此后，另一名自杀式袭击者在同一地点实施自杀式爆炸袭击。除袭击者身亡外，两起爆炸袭击造成至少13人受伤。 　　声明说，另有两名自杀式袭击者试图袭击黎巴嫩军方目标，除袭击者丧生外，没有造成其他人员伤亡。 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c4faf943-b1fe-4bcc-8b9a-cf1a4fad17aa",
        "question": "加阿镇发生多少起自杀式爆炸袭击，造成多少人伤亡",
        "answer": "4起自杀式爆炸袭击，造成5人死亡、15人受伤。 ",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11758",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美国防部谈冲绳美军家属酒驾：美军做事不应有瑕疵",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据日本时事通信社6月28日报道，美国国防部发言人27日，针对冲绳县美军嘉手纳基地的美军家属疑似酒驾伤人当场被捕一事，表示不管是军人，还是军人家属，只要是适用于《美日地位协定》的全体人员，他的日常行为都很重要，所以做事不应有瑕疵。展示出要进一步严肃纲纪的姿态。　　发言人对记者谈到，驻冲绳美军是保障日本以及亚太地区各国安全的基石，并强调美军做好冲绳人民好邻居的重要性。(实习编译：王姣姣 审稿：马丽)",
    "questions": [{
        "questions_id": "0b35370e-9311-48c2-9736-01977c7d6b77",
        "question": "强调谁做好冲绳人民好邻居的重要性",
        "answer": "美军",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "dc7d5192-bb67-4a4c-a9e9-ef742e88d388",
        "question": "展示出要进一步什么的姿态",
        "answer": "严肃纲纪",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "31d95abc-04e9-4e5e-847d-e6bf8f87800f",
        "question": "美国防部谈什么是：美军做事不应有瑕疵 ",
        "answer": "冲绳美军家属酒驾",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "aedf4708-dd59-4e7f-9e97-e680b480cef5",
        "question": "驻冲绳美军是什么的基石",
        "answer": "保障日本以及亚太地区各国安全的基石",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "97fc7215-5a51-4516-8236-c5a7268461e9",
        "question": "强调谁做好冲绳人民好邻居的重要性",
        "answer": "美军",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11767",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "李克强同吉尔吉斯斯坦总理举行会谈",
    "article_content": "　　央视网消息 (新闻联播)：国务院总理李克强27日在天津同吉尔吉斯斯坦总理热恩别科夫举行会谈。　　李克强表示，中吉是友好邻邦和战略伙伴。前不久两国元首在塔什干成功会晤。中方坚定支持吉方走自主选择的发展道路，愿同吉方一道，推动中吉友好与合作不断取得新发展，共同维护本地区的安全与稳定。　　李克强指出，中方愿同吉方加大产能和投资合作，共同推进中吉乌铁路项目，落实好比什凯克市政路网修复、中国-中亚天然气管道D线等大项目建设。拓展农业合作，加强执法安全合作，深化人文交流。继续密切在上合组织框架内合作，促进“一带一路”倡议同各国发展战略相对接，推动上合组织建设和成员国务实合作取得新的成果。　　热恩别科夫表示，本届夏季达沃斯论坛十分成功，展现了中国在世界经济复苏和发展中的领头羊作用。中国是吉战略伙伴和外交优先方向，吉方愿与中方加强产能合作，落实好大项目建设，推动两国睦邻友好合作关系和上合组织建设迈上新高度。　　杨晶出席上述活动。",
    "questions": [{
        "questions_id": "57c68375-a446-4a2e-9ff0-b09739ca9e85",
        "question": "国务院总理李克强什么时间在天津同吉尔吉斯斯坦总理热恩别科夫举行会谈。",
        "answer": "27日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "e76effd4-1daf-4c97-a9f3-a752d1c98bc0",
        "question": "是谁同吉尔吉斯斯坦总理举行会谈 ",
        "answer": "李克强",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c080b440-bbcd-4c22-a5b6-db5bc1198517",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "李克强同吉尔吉斯斯坦总理举行会谈 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "25f030b9-8e44-404d-a131-b5900d13458e",
        "question": "李克强同哪个国家总理举行会谈 ",
        "answer": "吉尔吉斯斯坦",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "824fd05f-d65c-4ccb-82c8-df9e3cc740bc",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "央视网",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11769",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "驻日美军家属酒驾伤人 冲绳县知事强烈谴责",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据日本时事通信社6月27日报道，日本冲绳县知事翁长雄志27日在县厅召开记者招待会，针对驻冲绳美军家属26日酒后驾驶遭逮捕一事，他表示非常的气愤痛心，同时也很无奈。在“冲绳弃尸案”后，驻冲绳美军曾保证要严肃军纪，全力以赴，预防类似事件再次发生。可现在又发生这样的事件，知事对此表示强烈谴责。　　同时，翁长雄志通过副知事安庆田光男向美军驻冲绳的最高军事指挥官劳伦斯？尼科尔森发出强烈的抗议。　　据悉，驻冲绳美军的一名美军家属弗朗西斯于26日凌晨4点半，在美军基地外自己家附近的道路上酒驾时遭冲绳警察署逮捕。理由是违反《道路交通法》。当时从弗朗西斯的呼气中检测出超过基准值四倍的酒精。被捕前，弗朗西斯在十字路口与一辆小型轿车相撞，造成车主头部受伤。(实习编译：王姣姣？审稿：马丽)",
    "questions": [{
        "questions_id": "9669a9ad-a279-419f-a999-1545035d0e7a",
        "question": "谁向美军驻冲绳的最高军事指挥官劳伦斯？尼科尔森发出强烈的抗议",
        "answer": "翁长雄志通过副知事安庆田光男",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "78a594e9-a315-4dfd-b181-1360ce726db0",
        "question": "据日本时事通信社6月27日报道，日本冲绳县知事翁长雄志几日在县厅召开记者招待会，针对驻冲绳美军家属26日酒后驾驶遭逮捕一事，他表示非常的气愤痛心，同时也很无奈",
        "answer": "27",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ff768a37-874c-4dc2-bdac-d6b4a89b3fd7",
        "question": "据日本时事通信社6月27日报道什么",
        "answer": "日本冲绳县知事翁长雄志27日在县厅召开记者招待会，针对驻冲绳美军家属26日酒后驾驶遭逮捕一事，他表示非常的气愤痛心，同时也很无奈",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "de3eea75-58a0-4672-88b3-9ebaa8078624",
        "question": "据日本时事通信社6月27日报道，日本冲绳县知事翁长雄志27日在县厅召开记者招待会，针对驻冲绳美军家属26日酒后驾驶遭逮捕一事，他表示非常的怎样，同时也很无奈",
        "answer": "气愤痛心",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "0a435d5b-6fba-4952-9467-9d11e026e5ca",
        "question": "本文的主旨是什么",
        "answer": "驻日美军家属酒驾伤人 冲绳县知事强烈谴责 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11771",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "IS宣称对约旦军事基地一起自杀式爆炸袭击负责",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据法国《费加罗报》6月26日援引法新社报道，约旦当地时间6月26日晚，支持极端组织“伊斯兰国”(IS)的阿马克新闻社称，IS宣称对此前约旦一起自杀式汽车爆炸袭击负责。该恐怖袭击发生于6月21日，造成7人死亡13人受伤。　　IS当天通过网络，引述匿名消息人士的话发表声明称，此前针对约旦军方基地的恐怖袭击为该组织“圣战”分子所为。　　据悉，6月21日，约旦东北部的无人区发生一起自杀式汽车爆炸袭击，造成7人死亡13人受伤。恐袭发生地为该国与叙利亚和伊拉克的边境地带。据约旦官方统计，共有超过6万名叙利亚难民聚居此地。　　约旦军方表示，事发时，一名IS“圣战”分子驾驶一辆装有爆炸物的卡车从叙利亚难民营出发，在靠近约旦一座军事哨所的地方爆炸。　　报道称，约旦为美国盟友，从2014年起，参与后者主导的打击IS多国联盟，并将多个空军基地交由美国和法国使用。但此类袭击在该国实属罕见。(实习编译：郭雅婷 审稿：赵怡蓁)",
    "questions": [{
        "questions_id": "979b3bac-b402-44b2-bba6-b8adac4df7bd",
        "question": "该恐怖袭击发生于什么时候，造成7人死亡13人受伤。",
        "answer": "6月21日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "1eae31a8-055c-4ba3-9ec1-201097a07b13",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "环球网",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "17d70fa1-73c2-41a1-b0da-f6a82606e66c",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": " IS宣称对约旦军事基地一起自杀式爆炸袭击负责 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "2c547c0f-f6dd-4d5b-9dc7-1174340d20ee",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "6月26日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "58520911-be61-4555-b786-42efeee046f2",
        "question": "6月21日，约旦东北部的无人区发生一起自杀式汽车爆炸袭击，造成7人死亡多少人受伤",
        "answer": "13",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11777",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中美舰艇编队组织运动训练",
    "article_content": "当地时间6月25日上午，参加“环太平洋-2016”演习的中美海军7艘军舰，在向夏威夷航渡期间组织了编队运动训练。 李唐摄",
    "questions": [{
        "questions_id": "77002a2c-7cce-42c0-8cf6-8c2f2a710683",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "中美舰艇编队组织运动训练",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "bad2cd77-829f-40fe-aee4-edea12e8cd3e",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "中美舰艇编队组织运动训练",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "36e18117-2398-4090-b961-d690f94b57dd",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "中美舰艇编队组织运动训练",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "949b25aa-12d8-40c6-8090-d88176d75aee",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "中美舰艇编队组织运动训练",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "3e0f6ec1-7d6c-449e-85f6-59384e5e2935",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "中美舰艇编队组织运动训练",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11784",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "海军第二十二批护航编队访问韩国",
    "article_content": "大庆舰靠釜山码头时舰艇女兵整齐列队。张海龙 摄6月23日，由海军导弹护卫舰大庆舰、导弹驱逐舰青岛舰和综合补给舰太湖舰组成的海军第二十二批护航编队抵达韩国釜山军港，开始对韩国进行为期4天的友好访问。这是编队结束护航执行访问任务的最后一站。当地时间上午9时，编队各舰缓缓靠泊韩国釜山军港码头。港内微风轻拂，军乐声声，“热烈欢迎中国海军舰艇编队访问韩国”的红色横幅迎风招展。韩国海军作战司令部副司令朴玄洙少将、中国驻韩国大使邱国洪、国防武官杜农一及驻韩大使馆、驻釜山总领馆、中资机构、华人华侨代表和韩国海军官兵等到码头迎接。编队各舰悬挂中韩两国国旗，护航官兵军容严整在甲板上分区列队，向前来欢迎的人群挥手致意。欢迎仪式结束后，韩国军方代表、驻韩使领馆人员、中资机构和华人华侨代表等登舰参观。访问期间，编队指挥员一行将拜会韩海军作战司令部司令和釜山广域市议长，参观位于镇海的韩国海军军官学校。还将举行舰艇开放日，并与韩海军开展会晤交流、相互参观和举办甲板招待会、足球友谊赛等一系列友好交流活动。",
    "questions": [{
        "questions_id": "329a5325-f783-48ef-a88e-e17bc0ccb6eb",
        "question": " 当地时间上午几时，编队各舰缓缓靠泊韩国釜山军港码头",
        "answer": "9",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "65b1a4fb-85ed-47d4-a39f-a02b84526b64",
        "question": " 6月23日，由海军导弹护卫舰大庆舰、导弹驱逐舰青岛舰和综合补给舰太湖舰组成的海军第二十二批护航编队抵达哪里",
        "answer": "韩国釜山军港",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1fbf2100-3619-46b5-bba6-9445cd5046f0",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "海军第二十二批护航编队访问韩国",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "0387fb3f-9873-4a96-a705-d4f261e55200",
        "question": "由海军导弹护卫舰大庆舰、导弹驱逐舰青岛舰和综合补给舰太湖舰组成的海军第二十二批护航编队抵达韩国釜山军港，开始对韩国进行为期几天的友好访问",
        "answer": "4",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "4cac3fa9-b0a3-4c94-bafc-119694a6a230",
        "question": "编队各舰悬挂着什么，护航官兵军容严整在甲板上分区列队，向前来欢迎的人群挥手致意",
        "answer": "中韩两国国旗",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11793",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "匈牙利首都附近遭冰雹袭击 逾300间房屋遭毁",
    "article_content": "　　当地时间6月21日，距匈牙利首都布达佩斯321公里的一个村庄遭到冰雹袭击，超过300座房屋被毁，所幸没有造成人员伤亡。",
    "questions": [{
        "questions_id": "94afef63-69bf-4bca-ae45-5846276d877b",
        "question": "当地时间何时，距匈牙利首都布达佩斯321公里的一个村庄遭到冰雹袭击，超过300座房屋被毁，所幸没有造成人员伤亡。",
        "answer": "6月21日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "3c868f05-d5d2-4555-ad68-ff8f83f6579c",
        "question": "距匈牙利首都布达佩斯321公里的一个村庄遭到什么袭击",
        "answer": "冰雹袭击",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "33ece901-47e1-4445-8d53-9c69d79d63b2",
        "question": "何处遭冰雹袭击 逾300间房屋遭毁 ",
        "answer": "匈牙利首都附近",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "cd4a4e85-2b64-4f22-af70-87d760b3e532",
        "question": "超过多少房屋被毁，所幸没有造成人员伤亡。",
        "answer": "300座",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "91ae00f6-70eb-4139-a269-534f8e841171",
        "question": "　　当地时间6月21日，距匈牙利首都布达佩斯321公里的一个村庄遭到冰雹袭击，超过300座房屋被毁，所幸什么",
        "answer": "没有造成人员伤亡。",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11794",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "习近平同乌兹别克斯坦总统卡里莫夫举行会谈",
    "article_content": "习近平同乌兹别克斯坦总统卡里莫夫举行会谈两国元首一致决定建立中乌全面战略伙伴关系　　人民日报全媒体平台塔什干6月22日电(记者 杜尚泽)22日，国家主席习近平在塔什干库克萨莱国宾馆同乌兹别克斯坦总统卡里莫夫举行会谈。两国元首高度评价中乌传统友谊和双边关系发展取得的丰硕成果，一致决定建立中乌全面战略伙伴关系，推动两国合作向前发展。　　22日，国家主席习近平在塔什干库克萨莱国宾馆同乌兹别克斯坦总统卡里莫夫举行会谈。新华社记者马占成摄",
    "questions": [{
        "questions_id": "aa525553-256a-4a65-a3c5-f3fbbb6e082e",
        "question": "国家主席习近平在哪里同乌兹别克斯坦总统卡里莫夫举行会谈",
        "answer": "塔什干库克萨莱国宾馆",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "791a8554-ed8c-4301-9612-0db96e6e7f07",
        "question": "乌兹别克斯坦总统是谁",
        "answer": "卡里莫夫",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7c8a4527-219a-40eb-a8de-b6852a8b6cda",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "习近平同乌兹别克斯坦总统卡里莫夫举行会谈",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "f5f0a5c9-d208-4d6d-a71f-1e441d7bd131",
        "question": "习近平同乌兹别克斯坦总统卡里莫夫举行会谈 两国元首一致决定了什么",
        "answer": "建立中乌全面战略伙伴关系",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "24030d53-bc03-4556-820a-b819f9ad4bf9",
        "question": "国家主席习近平在哪里同乌兹别克斯坦总统卡里莫夫举行会谈",
        "answer": "塔什干库克萨莱国宾馆",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11804",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "居然能飞！航空史上六大“脑洞”战机",
    "article_content": "　　原标题：居然能飞！航空史上六大“脑洞”战机 　　 　　图为美国家航空航天局（NASA）于20世纪70年代末研发的AD-1斜翼试验机。这是一种左右两半翼为一整体且可绕机身垂直枢轴转动60度的飞机。",
    "questions": [{
        "questions_id": "bccc744c-b5bb-46f0-9bde-415c32f3439c",
        "question": "美国家航空航天局英文缩写是什么？",
        "answer": "NASA",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "12fa8c7a-7328-4d09-a7a8-31bdf5a37685",
        "question": "AD-1斜翼试验机是什么样的飞机？",
        "answer": "是一种左右两半翼为一整体且可绕机身垂直枢轴转动60度的飞机",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b642977c-c771-462c-a5b6-4a945122599a",
        "question": "AD-1斜翼试验机是什么时候研发的？",
        "answer": "20世纪70年代末",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a3a1073e-ec70-4646-891b-f9353503bb4c",
        "question": "AD-1斜翼试验机是谁研发的？",
        "answer": "国家航空航天局",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3686ad55-6f30-46bb-9b37-f5ace97494cb",
        "question": "原标题是什么？",
        "answer": "居然能飞！航空史上六大“脑洞”战机",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11828",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日本海岸现不明物体 疑是朝鲜导弹碎片(组图)",
    "article_content": "鸟取县公布的不明物照片（视频截图） 　　国际在线专稿：据日本《每日新闻》6月17日报道，日本鸟取县17日公布消息称，在该县汤梨浜町的泊渔港海岸16日发现了疑似朝鲜漂来的不明物体。从形状来看，可能是朝鲜导弹碎片。目前，当地政府正在详细调查。 　　不明物体长约1.8米，宽1.2米，形状为圆柱形，材料为金属，重量约100公斤。该物体没有危害。 　　鸟取县称，不明物体与今年2月韩国政府公布的朝鲜导弹碎片相似。",
    "questions": [{
        "questions_id": "0b91c181-04d0-438f-8f62-3fe2d1423083",
        "question": "不明物体长约1.8米，宽几米，形状为圆柱形，材料为金属，重量约100公斤",
        "answer": "1.2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9484f09e-78cb-4f58-821a-e17a6676b466",
        "question": "据日本《每日新闻》6月17日报道，日本鸟取县17日公布消息称，在哪里16日发现了疑似朝鲜漂来的不明物体",
        "answer": "该县汤梨浜町的泊渔港海岸",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4de6e111-f818-4b52-bc4d-9037c010ff1e",
        "question": "据日本《每日新闻》何时报道，日本鸟取县17日公布消息称，在该县汤梨浜町的泊渔港海岸16日发现了疑似朝鲜漂来的不明物体",
        "answer": "6月17日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "780efaf3-4b8b-4ce8-a568-ef95c70d23d6",
        "question": "不明物体长约多少米，宽1.2米，形状为圆柱形，材料为金属，重量约100公斤",
        "answer": "1.8",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "315cce8a-294b-4549-a7ae-908a72bcd953",
        "question": "鸟取县称，不明物体与今年2月韩国政府公布的什么相似",
        "answer": "朝鲜导弹碎片",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11840",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "越军苏30坠毁：1上校失踪 原驻中越边境",
    "article_content": "　　原标题：越军苏30坠毁：1上校失踪 原驻中越边境(组图) 　　参考消息网6月14日报道 越媒称，14日上午8时29分，越防空-空军923团1架苏-30战机（编号8585）与指挥中心失去联系，失事地点位于义安（注：位于越南中北部）以东40千米处海域。 　　据越南快讯网2016年6月14日报道称，事件发生后，越防空-空军司令黎辉咏中将、副司令杜明俊少将立即前往寿春组织寻找失事战机。据称，机上共2人，分别是43岁的923团副团长兼参谋长陈光凯上校和927团飞行中队长阮友强少校。 　　据悉，越军916团已派出米-171直升机，与边防部队船只一同前往搜救。截至中午14时30分，阮友强少校跳伞后安全返回岸边，陈光凯上校则下落不明（但也有消息称2人均下落不明），越方仍在继续寻找。 　　据越方资料显示，近年来越军共购买了36架苏-30战机，分别部署在南部边和935团、北部寿春923团以及中越边境的克夫927团，但因克夫机场还在改造，其12架苏-30战机暂由923团代管，这次失事战机和飞行员就来自该部。",
    "questions": [{
        "questions_id": "3f88b60a-d008-493c-b41f-541c42f817c0",
        "question": "近年来越军共购买了多少架苏-30战机",
        "answer": "36",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "1c10a9df-bed2-498c-8ecd-682fbe5123a7",
        "question": "越军苏30坠毁：1上校失踪 原驻中越边境原标题是什么",
        "answer": "越军苏30坠毁：1上校失踪 原驻中越边境",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d68514e2-6c62-4d66-9ddf-ace68a77aa44",
        "question": "文章中说了什么事",
        "answer": "越军苏30坠毁",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "663f8947-a390-4177-bef5-7d622e312d95",
        "question": "越防空-空军923团1架苏-30战机何时失事的",
        "answer": "6月14日上午8时29分",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "871bd58d-92ed-445a-bf9e-b6d2e98680aa",
        "question": "12架苏-30战机为何暂由923团代管",
        "answer": "因克夫机场还在改造",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11868",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "开罗飞北京埃航客机遇炸弹威胁 紧急降落乌兹别克斯坦",
    "article_content": "埃及航空客机（资料图） 　　国际在线专稿：据俄罗斯《共青团真理报》6月8日报道，一架从开罗飞往北京的埃及航空客机8日因炸弹威胁在乌兹别克斯坦乌尔根奇机场紧急降落。 　　飞机起飞三小时后，一名匿名人士致电开罗机场，称机上有炸弹，机场立即决定安排飞机紧急降落。目前客机安全降落。据悉，机上有17名机组人员和118名乘客。机上人员已疏散至机场大楼，飞机和乘客行李将接受检查。 　　最新消息称，乌尔根奇机场暂停航班起降。",
    "questions": [{
        "questions_id": "6023873b-82f4-4919-b231-ca8e38d0cb09",
        "question": "据悉，机上有17名机组人员和118名乘客。机上人员已疏散至机场大楼，什么将接受检查。",
        "answer": "飞机和乘客行李",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "52ccba50-9a9d-4064-b846-eb5d81368cf8",
        "question": "据俄罗斯《共青团真理报》何时报道，一架从开罗飞往北京的埃及航空客机8日因炸弹威胁在乌兹别克斯坦乌尔根奇机场紧急降落。",
        "answer": "6月8日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "884a2af7-f38e-463e-907a-442020455593",
        "question": " 开罗飞北京埃航客机遇什么 紧急降落乌兹别克斯坦 ",
        "answer": "炸弹威胁",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "bc3df7ac-0e65-4196-b515-569068c82acd",
        "question": "飞机起飞多久后，一名匿名人士致电开罗机场，称机上有炸弹，机场立即决定安排飞机紧急降落。目前客机安全降落。据悉，机上有17名机组人员和118名乘客。",
        "answer": "三小时",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ca43cb00-c5ae-4867-a1b8-aaa9975d8667",
        "question": "最新消息称什么",
        "answer": "乌尔根奇机场暂停航班起降。",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11883",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "“蓝色突击-2016”中泰海军陆战队联合训练圆满落幕",
    "article_content": "“蓝色突击-2016”中泰海军陆战队联合训练当地时间6月7日在泰国尖竹汶府班扎肯训练场落下帷幕。中方代表团团长、海军副司令员王海，泰方代表团团长、泰海军陆战队司令拉达那出席闭幕式并致辞。王海指出，这次联合训练，是中泰海军陆战队第三次组织联训活动，比前两次联训有更大的进步。双方很好地完成了既定训练内容，体现了两军官兵高昂的战斗精神和过硬的军事素质，展示了联训的丰硕成果。通过联训，促进了两国海军的务实交流与合作，使中泰两国海军的友好关系提升到了新的高度。拉达那对双方指挥官的高效指挥及队员的刻苦训练表示衷心感谢。他说，这次联训经过双方各单位的通力合作，取得了圆满成功，不仅是双方经验与技能的交流，更进一步促进了两国海军、两国人民之间的友好关系。这次联训，中泰双方抽调精干人员成立联训指挥组，共同负责联训组织筹划、训练实施和协调保障等工作，完成了舰艇协同通信、沉浮作业，15个课目混编同训、4个课题交流研讨等内容。",
    "questions": [{
        "questions_id": "003719a0-b467-488f-b913-d5b31659abd4",
        "question": "训练完成多少个课目混编同训",
        "answer": "15",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "92357fb9-214f-46dd-ba04-c72649b80cdc",
        "question": "王海如何评价这次联合训练",
        "answer": "王海指出，这次联合训练，是中泰海军陆战队第三次组织联训活动，比前两次联训有更大的进步",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "a935b41f-cd7c-4f1a-a2c7-66478fe411cc",
        "question": "“蓝色突击-2016”中泰海军陆战队联合训练何时在泰国尖竹汶府班扎肯训练场落下帷幕",
        "answer": "当地时间6月7日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8b36f900-e199-4ffd-ac9d-cf3b91b826ee",
        "question": "通过联训，促进了什么，使中泰两国海军的友好关系提升到了新的高度",
        "answer": "两国海军的务实交流与合作",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e508291a-6025-47c1-a458-0ca931bf883f",
        "question": "训练完成多少个课题交流研讨",
        "answer": "4",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11636",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "叙利亚军方宣布延长全境停火72小时",
    "article_content": "　　叙利亚军方９日宣布，自当天凌晨１时开始，延长在叙全境停火７２小时。　　本月６日开斋节到来之际，叙军方曾宣布在全国范围停火７２小时。但在过去三天中，叙北部城市阿勒颇战事依然激烈。　　官方的叙利亚通讯社９日报道，阿勒颇市政府军控制区内多个居民区８日遭“恐怖分子”密集炮击，目前已造成４０人死亡、超过２００人受伤。　　另据报道，叙政府军７日以来在阿勒颇取得进展，收复了该市北部的一条公路以及附近多个据点，从而切断了盘踞在阿勒颇市的反对派武装、极端组织与阿勒颇省北部地区之间的补给线路。　　阿勒颇曾是叙利亚经济中心和第一大城市，目前叙政府军、反对派武装和极端组织分别控制该市不同区域。（杨臻 车宏亮）",
    "questions": [{
        "questions_id": "30173b57-fc4d-4445-b8c3-f856db73f362",
        "question": "在过去三天中，哪儿战事依然激烈",
        "answer": "叙北部城市阿勒颇",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "edf6fde1-4f29-42f3-97fe-fe43296069fc",
        "question": "叙利亚军方宣布什么",
        "answer": "延长全境停火72小时 ",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "a3617519-e5f4-4d31-b0b5-d2118614ab0e",
        "question": "谁宣布延长全境停火72小时 ",
        "answer": "叙利亚军方",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "fb8883da-50a8-40e5-af97-13cc83e67987",
        "question": "叙利亚军方宣布延长全境停火多少小时 ",
        "answer": "72",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "6a14c68e-5b27-4c2e-806f-fd78de89e5fa",
        "question": "恐怖分子”密集炮击造成的伤亡情况",
        "answer": "目前已造成４０人死亡、超过２００人受伤",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11647",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊拉克首都南部爆炸死亡人数升至２９２人",
    "article_content": "　　新华社巴格达７月７日电（记者刘万利）伊拉克卫生部７日发表声明说，３日发生在首都巴格达南部卡拉达区的自杀式爆炸袭击已经导致２９２人死亡。　　伊拉克卫生部长阿迪拉？哈穆德说，政府已经向遇难者家属移交了１１５具遗体，正在对其余１７７具遗体进行ＤＮＡ检测，以确定死者身份。　　哈穆德说，发生在卡拉达区的爆炸袭击还造成２００人受伤，目前大部分伤者已经出院，还有２３人在医院接受治疗。　　极端组织“伊斯兰国”武装分子３日凌晨在卡拉达区引爆汽车炸弹，摧毁了附近一处购物商场和多家商铺。卡拉达区是巴格达的商业中心之一，当时许多人在商场内购物，为即将到来的开斋节做准备。　　３日，巴格达东北部一处集市也遭到汽车炸弹袭击，导致至少１人死亡、５人受伤。　　伊拉克官员４日说，巴格达３日发生的两起汽车炸弹袭击造成至少１６６人死亡、２３０人受伤。这是今年以来发生在伊拉克境内造成死伤人数最多的恐怖袭击。　　“伊斯兰国”目前控制着伊拉克西部和北部的大片地区，并在多个省份与伊拉克政府军激烈交战。伊拉克政府上月宣布收复被“伊斯兰国”占据两年之久的费卢杰，随后，“伊斯兰国”开始采取疯狂的报复行动。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a8463f10-8a48-4994-8fc6-758b3e107dfd",
        "question": "发生在卡拉达区的爆炸袭击还造成多少人受伤",
        "answer": "２００",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9c052826-847e-47f8-b325-e3f35d380a63",
        "question": "伊拉克卫生部长阿迪拉？哈穆德说，政府已经向遇难者家属移交了多少具遗体",
        "answer": "１１５",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "374da9b2-efea-4e46-833e-7aa4d8dbbdbe",
        "question": "３日发生在首都巴格达南部卡拉达区的自杀式爆炸袭击已经导致多少人死亡",
        "answer": "２９２人",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f4e98608-233a-4cbd-9c97-8b611c04b15c",
        "question": "正在对其余多少具遗体进行ＤＮＡ检测",
        "answer": "１７７",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "0c83afb9-2294-4e6b-a9af-e8f5b45eee18",
        "question": "巴格达３日发生的两起汽车炸弹袭击的影响",
        "answer": "这是今年以来发生在伊拉克境内造成死伤人数最多的恐怖袭击",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11650",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "王毅：南海仲裁案违反法治精神，应受到共同抵制",
    "article_content": "图片来自外交部网站人民网7月8日电 据外交部网站消息，外交部长王毅7日在北京钓鱼台国宾馆同联合国秘书长潘基文共同会见记者。关于南海问题，王毅表示，通过对话以和平方式解决有关争议，是中国政府始终坚持的一贯立场。与此相反，那种拒绝对话、不经当事国同意单方面推进所谓强制仲裁的做法恰恰违反了法治精神，扭曲了《联合国海洋法公约》宗旨，不仅不利于和平解决争端，还会进一步激化紧张局势，理应受到一切主持正义的国家和人民的共同抵制。",
    "questions": [{
        "questions_id": "2e14b9a6-f3cd-4f5d-a05d-0a33d9b44019",
        "question": "外交部长王毅什么时间在北京钓鱼台国宾馆同联合国秘书长潘基文共同会见记者。",
        "answer": "7日",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "b6c2631c-440e-45d0-b941-d0f13d7679ad",
        "question": "什么违反法治精神，应受到共同抵制 ",
        "answer": "南海仲裁案",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "912372d9-b841-497d-b1b1-274fc363225e",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "王毅：南海仲裁案违反法治精神，应受到共同抵制 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "0b82ddf4-3f83-43ad-970b-7dd0984dfee9",
        "question": "南海仲裁案违反法治精神，应受到什么",
        "answer": "共同抵制 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "1faffd72-607e-48e3-bd3c-35640a92876e",
        "question": "通过对话以和平方式解决有关争议，是哪个国家政府始终坚持的一贯立场",
        "answer": "中国",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11680",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "印度陆军邻近中国搞军演 超百士兵接受中文训练",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】“今日印度”网站5日称，印度已经在沿着中国边界的“阿鲁纳恰尔邦”(即我藏南地区)强化防卫部署与作战准备。报道声称，这是中国人民解放军近250名士兵6月“入侵”“阿鲁纳恰尔邦”后，印度军方采取的相应措施。　　报道称，印度陆军在距离中印边界仅几公里处，从上周末起展开在中印边界举行的军事演习。演习目的是让驻扎在“阿鲁纳恰尔邦”防空洞的陆军部队能提升对边境地区的监控与反应能力。报道援引印度军方高层的话称，只要解放军敢再次“入侵”，印度部队将“会把解放军逼回去”。　　“今日印度”称，目前在中印边界地区，已有超过百名的印度士兵接受了中文训练。报道还引用一名陆军指挥官的话称，“他们(中方)必须认识到，我们(印度军队)正持续密切监视他们的举动。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "ef71a65a-a1ee-4b19-b8b8-57c8865880fd",
        "question": "今日印度称，目前在中印边界地区，已有超过百名的印度士兵接受了什么训练。",
        "answer": "中文训练",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a75cb435-9ead-42dd-a1ff-6899f81c6d15",
        "question": "这是中国人民解放军多少名士兵6月“入侵”“阿鲁纳恰尔邦”后，印度军方采取的相应措施。",
        "answer": "近250名",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "b3a4374b-15b0-4af1-9fd3-b981025b4ff2",
        "question": "印度沿着哪儿强化防卫部署与作战准备。",
        "answer": "中国边界的“阿鲁纳恰尔邦”(即我藏南地区)",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4016ab0c-a1ac-4735-bcf7-52e1cf3cb30b",
        "question": "报道称，印度陆军在距离中印边界仅几公里处，从上周末起展开在中印边界举行的军事演习。演习目的是什么",
        "answer": "习目的是让驻扎在“阿鲁纳恰尔邦”防空洞的陆军部队能提升对边境地区的监控与反应能力。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ee9db784-e1b3-42c4-92ff-ce9baad19b8a",
        "question": "报道称，印度陆军在距离中印边界仅几公里处，从什么时候展开在中印边界举行的军事演习。",
        "answer": "从上周末起",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11707",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美日韩海军在夏威夷首次演练联合导弹防御",
    "article_content": "资料图片　　美国、日本和韩国海军28日在美国夏威夷附近海域举行首次联合导弹跟踪演习，这是三国首次演练联合导弹防御。美国第三舰队司令官、海军中将诺拉？泰森在一份声明中说，演习代号“太平洋之龙”，对模拟导弹目标进行即时跟踪，在此过程中检测和改善三国各自“宙斯盾”导弹防御系统的能力。三方参演军舰根据美日韩三边情报共享协议，通过战术数据链实现信息共享。泰森说，通过演习，各方不但提高了协同能力，加强了通信渠道、数据收集和敌情评估，还促进了三边关系，并将致力于进一步发展地区海上反导能力。韩国海军在另一份声明中说，韩国海军“世宗大王”号、美国海军“约翰？保罗？琼斯”号和“舒普”号驱逐舰以及日本海上自卫队“鸟海”号等4艘配备“宙斯盾”作战系统的导弹驱逐舰参加演习，各自发现并跟踪一枚模拟发射的陆基弹道导弹，然后共享关于目标的信息。声明说，韩美日三方通过这次演练巩固了“针对朝鲜导弹发射威胁”的协同能力，并加强了联合情报共享系统。据朝鲜劳动党机关报《劳动新闻》29日报道，朝鲜外务省裁军与和平研究所发言人谴责美日韩联合反导演习，称这是对朝鲜的又一重大军事挑衅，破坏地区和平与安全。(胡若愚)【新华社微特稿】",
    "questions": [{
        "questions_id": "ce39a9ee-ccba-40d4-9054-4dc0f780ec44",
        "question": "据什么29日报道，朝鲜外务省裁军与和平研究所发言人谴责美日韩联合反导演习，称这是对朝鲜的又一重大军事挑衅，破坏地区和平与安全。",
        "answer": " 朝鲜劳动党机关报《劳动新闻》",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "79376305-8f7e-40ab-ac4c-05e3a7f358c8",
        "question": "谁28日在美国夏威夷附近海域举行首次联合导弹跟踪演习，这是三国首次演练联合导弹防御。",
        "answer": " 美国、日本和韩国海军",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "9104e7ce-92d2-4de5-9089-2980df58816c",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "美日韩海军在夏威夷首次演练联合导弹防御",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "438ae29d-b8ab-4f2c-99c6-7ebd40dc8716",
        "question": "美国、日本和韩国海军什么时候在美国夏威夷附近海域举行首次联合导弹跟踪演习，这是三国首次演练联合导弹防御。",
        "answer": "28日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "7e92b125-8b3d-4a28-8766-a84eb9d1d4b3",
        "question": "美日韩海军在哪里首次演练联合导弹防御",
        "answer": " 夏威夷",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11720",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部:火箭军部队将于明日换发新式礼(常)服",
    "article_content": "　　（原标题：国防部：火箭军部队换发新式礼（常）服）　　人民网北京6月30日电 在今天下午召开的国防部例行记者会上，国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人吴谦上校表示，经中央军委批准，火箭军部队将于7月1日换发新式礼（常）服。　　吴谦表示，经中央军委批准，火箭军部队将于7月1日换发新式礼（常）服。这次换发的火箭军新式礼（常）服，是在现行07式军服体系内，保持礼（常）服样式、结构、材料不变，对服装颜色进行设计调整，新式礼（常）服主色调采用墨绿色，衬衣和长（短）袖夏常服上衣为卡其色，礼（常）服大（卷）檐帽牙线和领带为浅墨绿色。　　这次换发的火箭军新式礼（常）服，颜色服饰更具军种性，墨绿色以火箭军主战装备颜色为基础，传承了我军军服的经典绿色，卡其色是以导弹点火腾飞时喷出的烈焰为基础，是国际军服的经典色。此外，新式礼（常）服色彩体系更具平衡性，色彩搭配也更具创新性。为避免浪费，火箭军库存的陆军制式礼（常）服，将调整给陆军部队使用。",
    "questions": [{
        "questions_id": "d3379993-6e0b-4b04-8905-d8166d2243d2",
        "question": "此次更换新式礼（常）服的颜色有什么意义？",
        "answer": "本次换发的火箭军新式礼（常）服，颜色服饰更具军种性，墨绿色以火箭军主战装备颜色为基础，传承我军军服的经典绿色，卡其色是以导弹点火腾飞时喷出的烈焰为基础，是国际军服的经典色。新式礼（常）服色彩体系更具平衡性，色彩搭配也更具创新性",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "4e8468c1-381d-44c9-a844-c46b89cf3877",
        "question": "更换新式礼（常）服包括哪些部分？",
        "answer": "样式、结构、材料保持不变。服装颜色调整，新式礼（常）服主色调为墨绿色，衬衣和长（短）袖夏常服上衣为卡其色，礼（常）服大（卷）檐帽牙线和领带为浅墨绿色。",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "029ad524-4d07-4cb5-affa-12f7a64aaa31",
        "question": "更换新式礼（常）服的日期为？",
        "answer": "7月1日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b9c65754-4f97-44b6-82c1-cf69777a7513",
        "question": "本次换发的新式礼（常）服是在什么体系内的？",
        "answer": "现行07式军服体系内。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "073b47dc-9329-4752-8852-83a92b69c680",
        "question": "火箭军库存的陆军制式礼（常）服将如何处置？",
        "answer": "为避免浪费，火箭军库存的陆军制式礼（常）服，将调整给陆军部队使用。",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11743",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊斯坦布尔发生连环爆炸案 土耳其总统强烈谴责",
    "article_content": "　　据外媒报道，土耳其总统埃尔多安本月28日强烈谴责了伊斯坦堡机场此前发生的接连三起恐怖袭击事件。 　　据地方官员和目击者透露，3名自杀炸弹客28日在伊斯坦布尔主要国际机场阿塔图克机场(Ataturk Airport)开枪后，引爆身上炸弹，造成严重死伤。 　　据法新社报道，死亡人数至少32人。另路透社报导，受伤人数至少106人。 　　埃尔多安表示，伊斯坦布尔机场袭击事件目的在借由杀害无辜民众，打击土耳其。 　　埃尔多安在书面声明中表示，“显而易见，这起攻击事件的目的，不在达成任何结果，而是通过制造无辜民众的鲜血和痛苦，制造不利我们国家的宣传题材。” 　　埃尔多安还表示，在这起攻击案后，全球将展现对抗恐怖团体的坚决立场。他还呼吁，要“连手对抗”恐怖组织。 　　埃尔多安在声明中表示：“如果各国不能连手对恐怖组织联合宣战，我们内心忧虑的各种可能性恐一一成真。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "0df29986-2cfa-41bb-8641-e016e8253f87",
        "question": "　埃尔多安还表示，在这起攻击案后，全球将展现对抗恐怖团体的坚决立场。他还呼吁什么",
        "answer": "要“连手对抗”恐怖组织",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "e5fc35e5-ee8d-4404-b2c2-bf5b5acf12f4",
        "question": "土耳其总统埃尔多安什么时候强烈谴责了伊斯坦堡机场此前发生的接连三起恐怖袭击事件",
        "answer": "本月28日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "1a935313-96f1-40c8-b05c-12b9c91eb7b7",
        "question": "土耳其总统是谁",
        "answer": "埃尔多安",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b7fe0e59-f7aa-47d2-a4f6-d241674c6d26",
        "question": "土耳其总统埃尔多安本月28日强烈谴责了什么",
        "answer": "伊斯坦堡机场此前发生的接连三起恐怖袭击事件",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d38f3ee2-6147-47f1-a353-61d306c09c6a",
        "question": "尔多安在声明中表示什么",
        "answer": "“如果各国不能连手对恐怖组织联合宣战，我们内心忧虑的各种可能性恐一一成真",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11744",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美媒：土耳其官员称IS或策划此次自杀性爆炸",
    "article_content": "　　参考消息网6月29日报道 美联社6月29日援引土耳其高级官员的话称，初步迹象表明激进组织“伊斯兰国”策划了此次袭击。 　　法新社援引当地媒体Dogan通讯社的报道称，此次一共三起自杀性爆炸，并有两名警员在袭击中丧生。 　　据悉，阿塔图克机场是土耳其最大机场，也是欧洲第三繁忙的机场。 　　NTV电视台稍早引述土耳其司法部长博兹达（BekirBozdag）的话说，一名攻击者以卡拉希尼柯夫突击步枪开火。 　　一名土耳其官员和目击者稍早说，有两名攻击者，他们在开枪后引爆身上炸弹。 　　这名土耳其官员说，两名嫌犯在国际航厦接受安全检查前引爆身上炸弹。 　　他表示，警察对两名嫌犯开枪，试图使他们失去行动力。 　　一名机场官员说，一些飞来阿塔图克机场的航班已转往其他地方。",
    "questions": [{
        "questions_id": "65d85609-3345-416a-a513-38dfe1dba1c8",
        "question": "阿塔图克机场有何特点",
        "answer": "阿塔图克机场是土耳其最大机场，也是欧洲第三繁忙的机场。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "a93162b8-5d34-4e1c-8326-623f6ea2bc8a",
        "question": "三起自杀性爆炸造成了什么后果",
        "answer": "两名警员在袭击中丧生",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "fb5da4d8-32d1-4675-a175-400b659342e3",
        "question": "文章中美媒发表了什么",
        "answer": "土耳其官员称IS或策划此次自杀性爆炸 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3436c62b-dab8-4199-ba4b-feb4c1438b43",
        "question": "土耳其司法部长是谁",
        "answer": "博兹达（BekirBozdag）",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "cbd87a2a-593b-424f-8037-287b9c52e2e7",
        "question": "“伊斯兰国”又叫什么",
        "answer": "IS",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12172",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "港媒：美军计划斥资800亿美元购上百架B21轰炸机",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据香港《文汇报》4月21日报道，美国国防部前日向国会提交报告，披露军方研发新一代B-21轰炸机的计划。B-21能避开雷达侦测、具备无人驾驶功能，将是美军21世纪第一款新型轰炸机，它将取代冷战时代研发的B-52轰炸机。 　　据报道，美国空军预计购买100架B-21，约于2020年代中期开始服役。专家预计，整个计划估计耗费800亿美元。 　　据报告显示，B-21拥有全黑色机身，外形呈锯齿状，能有效避过雷达侦测。B-21将由美国本土起飞，可空袭全球任何目标。美国国防部去年10月宣布，由军工生产商诺斯罗普.格鲁曼取得B-21的建造合约。 　　报告还指出，B-21可在复杂的空中环境中执行常规或核打击任务，初期会由机师驾驶，在建立“初始作战能力”(IOC)后数年或会实行无人驾驶，并建立核打击能力。新战机每架成本约5.64亿美元，约于2020年代中期开始服役， 将逐渐淘汰老化的B-52轰炸机。而于上世纪80年代开始服役的B-1轰炸机，则会于2040年代由B-21完全取代。(实习编辑：马娜 审核：谭利娅)",
    "questions": [{
        "questions_id": "82ae35f0-ad69-437d-a2bd-006bc044a3be",
        "question": "美军计划斥资800亿美元购上百架什么战机",
        "answer": "B21轰炸机 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "5a530f1f-1bc2-4b06-99a0-8c8c39cd94b6",
        "question": "哪个国家的军队计划斥资800亿美元购上百架B21轰炸机 ",
        "answer": "美国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "99278dde-8e04-424c-97b3-e92774009ef9",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "美军计划斥资800亿美元购上百架B21轰炸机 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "63b14de0-c9bb-4391-af41-c8fd334d02ad",
        "question": "美军计划斥资多少美元购上百架B21轰炸机 ",
        "answer": "800亿",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "96be24dc-7ecc-44de-abef-6b8b2da1e8a6",
        "question": "美国国防部什么时间宣布，由军工生产商诺斯罗普.格鲁曼取得B-21的建造合约。 ",
        "answer": "去年10月",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12185",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美日韩举行副外长级磋商 确认加大对朝鲜施压力度",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王欢】美日韩三国4月19日在首尔举行副外长级磋商。日本共同社4月19日报道称，对于出现第5次核试验兆头的朝鲜，三方一致同意加强施压力度至关重要。美日韩在磋商后召开联合记者会显示团结。韩国外交部第一次官林圣男表示：“朝鲜如果再发出挑衅，就会遭到国际社会更强制裁并深陷孤立。”　　报道称，美日韩三国上一次副外长磋商于2016年1月在东京举行。此次日本和美国分别派外务事务次官斋木昭隆和副国务卿布林肯出席。　　朝鲜15日试图发射导弹，但以失败告终。报道认为，朝方试射的疑似为新型中程弹道导弹“舞水端”。现已掌握到车辆等在朝鲜东北部丰溪里核试验场活跃运作的动向，有分析指出，朝鲜可能会在5月上旬的朝鲜劳动党大会之前强行实施核试验或发射导弹。　　美日韩3月底在华盛顿举行三国首脑会谈，当时确认了贯彻落实联合国安理会对朝决议和各国单边制裁的方针。鉴于朝鲜做出似乎旨在彰显无意屈服于外界制裁的动作，三方在19日的磋商中重新确认要彻底落实对朝制裁，向朝鲜释放了警告的信号。",
    "questions": [{
        "questions_id": "eb3d7ce5-5fbc-4310-bbbb-d1d6b09de79d",
        "question": "美日韩举行什么级别磋商 确认加大对朝鲜施压力度 ",
        "answer": "副外长级",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "f42b13f1-b14b-44a9-b463-550a11a9d838",
        "question": "哪三个国家举行副外长级磋商 确认加大对朝鲜施压力度 ",
        "answer": "美日韩",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "71affea2-9ba5-4126-bd60-6d2a5435d159",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "美日韩举行副外长级磋商 确认加大对朝鲜施压力度 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "293a16fd-3318-4b8b-88a0-f8bfeb0d7338",
        "question": "美日韩举行副外长级磋商 确认加大对哪个国家施压力度 ",
        "answer": "朝鲜",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "48598ce5-4265-47c9-b7a0-f88894a7d38a",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "环球网",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12186",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩联社：朝鲜外长李洙墉到访中国",
    "article_content": "　　中评社4月19日电：朝鲜外相李洙墉（Ri Su-yong）周二（4月19日）抵达北京。李洙墉还将于本周晚些时候前往美国纽约。　　韩联社指，李洙墉的纽约之行是一次“罕见的访问”。　　李洙墉当天出现在北京的首都机场，有人看见他迅速走出机场后坐上了属于朝鲜驻华大使池在龙(Ji Jae-ryong)的一辆。　　联合国安理会计划于本周五举行高规格的签字仪式，以去年底气候峰会上达成的所谓“巴黎协议”取代“京都议定书”。安理会发言人指朝鲜外相也将参加此项签字仪式。　　李洙墉这次“罕见的访问”发生在朝鲜可能在下月早些时候的党代会期间进行第五次核试验之前。　　因为今年一月的核试验以及今年二月的远程导弹试验，朝鲜已经被国际社会给予了严厉的制裁。",
    "questions": [{
        "questions_id": "4cca76f5-dc44-4804-bbbf-f65919070de8",
        "question": "为什么联合国安理会计划于本周五举行高规格的签字仪式，",
        "answer": "以去年底气候峰会上达成的所谓“巴黎协议”取代“京都议定书”",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "25c68c0b-fe53-4858-b14f-32b86956306e",
        "question": "朝鲜外长是谁",
        "answer": "李洙墉",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "0baf048c-df40-47b8-9b0e-aa2b3d581efd",
        "question": "：朝鲜外长李洙墉来干嘛",
        "answer": "到访中国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2389a897-22e4-46f2-a430-f3176aafc0a5",
        "question": "朝鲜外相李洙墉（Ri Su-yong）何时抵达北京",
        "answer": "周二（4月19日）",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "97a94f8f-502e-4ba4-8e63-921101d26981",
        "question": "李洙墉当天出现在哪里",
        "answer": "北京的首都机场",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11987",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "孟加拉国遭热带风暴袭击至少20人死亡",
    "article_content": "　　新华社达卡5月21日电(记者刘春涛)热带风暴“罗纳”21日登陆孟加拉国南部沿海地区，造成至少20人死亡。　　孟加拉国国家灾难应急协调中心人员21日晚对新华社记者说，热带风暴已造成4个地区的至少20人死亡，死亡人数还可能进一步上升。　　孟加拉国的沿海地区首先遭遇热带风暴袭击，风速达每小时90公里。风暴经过的地方，一些树木被吹倒、一些房屋的屋顶被掀翻。许多地区的村庄遭洪水袭击，房屋不同程度受损。热带风暴还导致大面积电力中断。　　孟加拉国气象部门表示，由于暴雨袭击，海港城市吉大港附近的山区有发生山体滑坡的风险。",
    "questions": [{
        "questions_id": "f29cea49-3f3c-4664-a1ed-59516e56f164",
        "question": "热带风暴还导致什么",
        "answer": "大面积电力中断",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8e209c51-1b43-4313-8794-47393abf03d0",
        "question": "孟加拉国的哪里首先遭遇热带风暴袭击",
        "answer": "沿海地区",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2cb42348-5f58-4f93-86ed-8973b06abf53",
        "question": "热带风暴“罗纳”21日登陆孟加拉国南部沿海地区，造成至少多少死亡",
        "answer": "20人",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ad7a032a-be4f-46b8-867e-ab3900e49c4d",
        "question": "孟加拉国的沿海地区首先遭遇热带风暴袭击，风速达多少",
        "answer": "每小时90公里",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "6c6cba5f-a9df-4c34-9ea9-e531eaf84e05",
        "question": "孟加拉国气象部门表示，由于暴雨袭击，海港城市吉大港附近的山区有发生什么的风险",
        "answer": "山体滑坡",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12005",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国人民武装警察部队与俄罗斯国民近卫军将举行联合反恐训练",
    "article_content": "从武警部队有关部门获悉，为进一步深化中国人民武装警察部队与俄罗斯国民近卫军的务实性友好合作关系，根据计划安排，武警部队副参谋长魏佑江少将率代表团于2016年5月13日至17日赴俄国民近卫军进行工作访问。访问期间，魏佑江少将与俄国民近卫军各层级领导进行了深入交流，参观了“捷尔任斯基”独立作战师和“水星”特种部队等单位。中俄双方代表在坦诚、友好、务实的气氛中，就未来合作事宜达成了广泛共识。受武警部队首长委托，魏佑江少将与俄方副司令兼战斗训练局局长尤里巴布金中将签署了关于开展联合反恐训练的相关纪要。武警部队将与俄国民近卫军于近期在俄境内开展代号为“合作-2016”的特战分队联合反恐训练，以巩固友谊、密切合作，学习借鉴彼此有益经验和做法，有效提升履行职能使命能力，更好地维护各自国家安全和社会稳定。",
    "questions": [{
        "questions_id": "73ce47dc-ea4b-4852-9e11-95a3ea73d731",
        "question": "武警部队将与俄国民近卫军于近期在俄境内开展代号为“合作-2016”的特战分队联合反恐训练，以做什么，学习借鉴彼此有益经验和做法，有效提升履行职能使命能力，更好地维护各自国家安全和社会稳定",
        "answer": "巩固友谊、密切合作",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "448d414a-5683-4d13-924c-b935fa71146c",
        "question": "谁双方代表在坦诚、友好、务实的气氛中，就未来合作事宜达成了广泛共识",
        "answer": "中俄",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "dccf9621-fbae-4919-a235-9b4170e25b46",
        "question": "中俄双方代表在什么的气氛中，就未来合作事宜达成了广泛共识",
        "answer": "坦诚、友好、务实",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "27f23a81-3740-4ae6-9360-2ed231baf8e4",
        "question": "武警部队将与俄国民近卫军于近期在俄境内开展代号为“合作-2016”的特战分队联合反恐训练，以巩固友谊、密切合作，学习借鉴彼此有益什么，有效提升履行职能使命能力，更好地维护各自国家安全和社会稳定",
        "answer": "经验和做法",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "a0fe790b-bf75-42c1-b185-4b75bd924f51",
        "question": "武警部队副参谋长魏佑江少将率代表团于2016年5月13日至几日赴俄国民近卫军进行工作访问",
        "answer": "17",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12016",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "4艘中国海警船17日进入钓鱼岛12海里海域巡航",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 余鹏飞】据日本共同社5月17日报道，日本海上保安厅第11管区海上保安总部称，17日下午2点半左右，4艘中国海警船相继驶入钓鱼岛12海里海域，并在该海域航行约2小时。 　　报道称，这是今年以来中国公务船第13次进入钓鱼岛附近海域执行巡航任务，上一次是在本月9日。 　　据悉，上述4艘船分别是“海警2115”、“海警2307””、“海警2401”和搭载了疑似机关炮的“海警31239”。日方巡逻船发出警告要求中国海警船驶离，中方船只回应称“钓鱼岛自古以来是中国的固有领土”。",
    "questions": [{
        "questions_id": "e8c59d4c-f811-44ef-a672-63b70cd1cf6e",
        "question": "今年以来中国公务船第12次进入钓鱼岛附近海域是什么时候",
        "answer": "本月9日",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "6a18e342-70be-41e4-9c96-3e9ea5b2af7d",
        "question": "7日下午2点半左右，4艘中国海警船相继驶入钓鱼岛12海里海域，这4艘船分别是",
        "answer": "“海警2115”、“海警2307””、“海警2401”和“海警31239”",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "737fd7d6-afea-4f96-a668-541044ba701e",
        "question": "文章标题是",
        "answer": "4艘中国海警船17日进入钓鱼岛12海里海域巡航",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1e82ba90-8744-4839-b954-38b2cc3eb675",
        "question": "17日有几艘中国船只驶入钓鱼岛附近海域",
        "answer": "4",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "c7b982d6-7c1d-4a0e-a59d-7cd7e859b712",
        "question": "今年以来中国公务船第12次进入钓鱼岛附近海域是什么时候",
        "answer": "本月9日",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11916",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄罗斯海军完成黑海舰队第三艘柴电潜艇国家试验",
    "article_content": "　　中新网6月1日电 据俄罗斯卫星网1日报道，俄罗斯北方舰队司令尼古拉？叶夫梅诺夫海军中将在该舰队成立283周年纪念日前夕向记者表示，为黑海舰队建造的第三艘柴电潜艇“旧奥斯科尔”号的国家试验已经结束。　　叶夫梅诺夫表示：“我们完成了为黑海舰队建造的柴电潜艇‘旧奥斯科尔’号的国家试验。这已是在北方舰队进行全套班组训练，并完成深水下潜、导弹和鱼雷射击等一系列任务的第三艘636.3型潜艇。”　　俄罗斯6月1日庆祝北方舰队日。该舰队成立于1733年，在阿尔汉格尔斯克军港建成之时。",
    "questions": [{
        "questions_id": "317d58a1-07a8-46f2-bef8-6287b0a81aa4",
        "question": "俄罗斯什么是受庆祝北方舰队日？",
        "answer": "俄罗斯6月1日庆祝北方舰队日。",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "f30d57bb-99bb-4e20-b2a4-bedbd15bb961",
        "question": "这具体是怎样的潜艇？",
        "answer": "这已是在北方舰队进行全套班组训练，并完成深水下潜、导弹和鱼雷射击等一系列任务的第三艘636.3型潜艇。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "70fa2fa7-bad2-430c-9296-53bc9a234373",
        "question": "俄罗斯北方舰队司令尼古拉？叶夫梅诺夫海军中将在该舰队成立283周年纪念日前夕向记者表示过啥？",
        "answer": "为黑海舰队建造的第三艘柴电潜艇“旧奥斯科尔”号的国家试验已经结束。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "9c91a56d-6645-40f2-b3cc-a763c1176378",
        "question": "该舰队成立于何时何地？",
        "answer": "该舰队成立于1733年，在阿尔汉格尔斯克军港建成之时。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d9f98d59-4db7-4670-85c7-c84b6300ea13",
        "question": "俄罗斯北方舰队司令是谁？",
        "answer": "俄罗斯北方舰队司令是尼古拉？叶夫梅诺夫海军中将。",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "11977",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日欧航线2架客机遭不明国籍军机接近 被迫调整高度",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王欢】日本时事通信社5月23日援引俄罗斯国际文传电讯社消息称，俄罗斯相关人士透露，近日从日本起飞前往欧洲的2架民航客机，在日本海公海上空遭到不明国籍军机异常接近，最终不得不被迫调整飞行高度。　　相关人士透露称，该架“国籍不明”军机很可能是一架侦察机，当时的飞行高度大约为1.1万米。俄罗斯空中管制部门当时在发现这一情况后，曾尝试与这架军机取得联系，但并未得到应答。鉴于此，日本起飞的一架KLM荷兰航空及一架瑞士国际航空客机被迫调整飞行高度。",
    "questions": [{
        "questions_id": "f52df92e-dddd-4b23-b7da-5ddc11465410",
        "question": "日本时事通信社5月23日援引俄罗斯国际文传电讯社消息称什么",
        "answer": "俄罗斯相关人士透露，近日从日本起飞前往欧洲的2架民航客机，在日本海公海上空遭到不明国籍军机异常接近，最终不得不被迫调整飞行高度",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "0a3aec1d-6f35-4ccf-984a-bf3c6c7a8fba",
        "question": "日本时事通信社何时援引俄罗斯国际文传电讯社消息称，俄罗斯相关人士透露，近日从日本起飞前往欧洲的2架民航客机，在日本海公海上空遭到不明国籍军机异常接近，最终不得不被迫调整飞行高度",
        "answer": "5月23日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "9eb44511-7531-4243-b90b-6f6c0a01c35b",
        "question": "谁5月23日援引俄罗斯国际文传电讯社消息称，俄罗斯相关人士透露，近日从日本起飞前往欧洲的2架民航客机，在日本海公海上空遭到不明国籍军机异常接近，最终不得不被迫调整飞行高度",
        "answer": "日本时事通信社",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "08933334-6dfe-4833-8111-32312cf61f1e",
        "question": "日本时事通信社5月23日援引俄罗斯国际文传电讯社消息称，俄罗斯相关人士透露，近日从日本起飞前往欧洲的几架民航客机，在日本海公海上空遭到不明国籍军机异常接近，最终不得不被迫调整飞行高度",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "cd1da62e-e8a2-4a17-bbae-dfa72c481c33",
        "question": "该架“国籍不明”军机很可能是一架侦察机，当时的飞行高度大约为多少万米",
        "answer": "1.1",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12006",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军派巡逻机协助搜寻埃航MS804航班",
    "article_content": "美国防部发言人库克19日在记者会上表示，美海军19日凌晨派出一架P-3“猎户座”巡逻机，协助搜寻失联的埃及航空MS804航班。 　　库克19日在五角大楼举行的例行记者会上表示，埃航MS804航班失联后，美海军第六舰队派出一架P-3“猎户座”巡逻机，在地中海上空执行搜寻任务。他表示，美方愿提供必要帮助。 　　库克表示，有关这起事件的调查刚刚开始，埃及和法国方面正在主导调查，目前不排除任何可能性。 　　美国务院发言人柯比当天表示，尚无迹象显示埃航MS804航班上有美国公民。美国务院目前不会对美国公民赴埃及旅行发出安全警告。他表示，美方没有接到协助调查的请求。 　　搭载56名乘客和10名机组成员的埃航MS804航班当地时间19日凌晨2时30分左右在地中海上空与地面失去联系。随后，埃及、法国、希腊以及美国向事发海域派出搜救力量。 　　埃航官员19日证实，搜寻人员在希腊卡尔帕索斯岛附近海域发现客机残骸。 　　有匿名美国情报官员对媒体表示，埃航MS804航班在飞行途中曾发生爆炸。不过，现有证据不足以证明这是一次恐怖袭击。(记者 刁海洋)",
    "questions": [{
        "questions_id": "8bd53deb-14bf-463b-841f-15917d4a0d2c",
        "question": "美国务院发言人是谁",
        "answer": "柯比",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5f357b83-4107-4377-8168-3c5b70b2e9fe",
        "question": "美国防部发言人是谁",
        "answer": "库克",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "41367a8d-deaa-4b14-8cc9-a43787d71309",
        "question": "美军派什么协助搜寻埃航MS804航班",
        "answer": "巡逻机",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e8a3d9dd-91f7-433c-ae38-56d008f09026",
        "question": "美国防部发言人库克19日在记者会上表示，美海军19日凌晨派出一架什么型号巡逻机",
        "answer": "P-3“猎户座”",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c3f08517-8c03-4470-92ed-5315ca0643a1",
        "question": "埃航MS804航班搭载多少名机组成员",
        "answer": "10",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12025",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日媒：日美印拟在冲绳周边海域联合军演牵制中国",
    "article_content": "　　原标题：日媒：日美印拟在冲绳周边海域联合军演牵制中国 　　参考消息网5月17日报道 外媒称，日本海上自卫队和美印两国海军将于6月中旬在冲绳周边海域开展联合训练。中国在包括尖阁诸岛（即我钓鱼岛及其附属岛屿——本网注）在内的东海强化海洋活动，三国希望通过舰队的联合行动来对中国进行牵制，政府人士证实了上述消息。 　　据日本《产经新闻》5月16日报道，日本海上自卫队将出动可同时起降4架直升机的1艘大型护卫舰和P3C巡逻机、SH-60K型侦察直升机以及US-2型水陆两栖飞机等，参与反潜作战、反舰作战和搜索救援等训练。美国还在探讨派核动力航母参加演习。日本加入美印双边的“马拉巴尔”联合演习，“将使训练规模比去年扩大很多”。 　　报道称，印度位于连接日本与中东的海上交通线上的要冲，海上自卫队与盟国美国以及印度进行联合训练，旨在对中国进行牵制。 　　海上自卫队军官指出：“必须将身边的东海的防卫做得更万无一失。必须明确摆出密切注视中国动向的态度。”（编译/杨汀）",
    "questions": [{
        "questions_id": "cd832a4b-7b1a-4f7b-87bf-d8d2db80f3b9",
        "question": "日美印拟在冲绳周边海域联合军演牵制哪个国家",
        "answer": "中国 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "9301b3fa-5654-44fb-bb15-9df81aaa4e05",
        "question": "哪三个国家拟在冲绳周边海域联合军演牵制中国 ",
        "answer": "日美印",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "957e6a63-400a-4981-9026-4b48976a9ccf",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "日美印拟在冲绳周边海域联合军演牵制中国 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "267dea28-a622-4546-a1e5-e3c39cf39844",
        "question": "日美印拟在什么地区周边海域联合军演牵制中国 ",
        "answer": "冲绳",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c326b3ba-dfa2-4107-a873-f35b8c0dbbfb",
        "question": "参考消息网什么时间报道 外媒称，日本海上自卫队和美印两国海军将于6月中旬在冲绳周边海域开展联合训练。",
        "answer": "5月17日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12030",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "南海舰队远海训练编队在印度洋组织反恐反海盗演练",
    "article_content": "5月15日上午，南海舰队远海训练编队在印度洋某海域组织实战条件下的反恐反海盗演练，强化部队应急处置能力和遂行多样化任务的能力。演练的背景是，由远洋综合补给舰洪湖舰模拟的运输船队遭遇多艘疑似海盗船只袭扰，由导弹驱逐舰合肥舰、兰州舰，导弹护卫舰三亚舰组成的护航编队对海盗船只进行驱离，并对运输船队进行伴随护航。9时许，随着急促的战斗警报，舰员和随舰特战队员按照部署迅速就位。合肥舰和兰州舰上，观测组密切监视海面，锁定可疑目标动向，警戒组占据有利位置，对海上可疑目标实施严密监控；火力突击组携带轻武器在直升机起降平台集结；火力支援组调整舰炮瞄准目标，随时准备火力打击。与此同时，兰州舰信号兵在国际通信频道用中、英文，对疑似海盗船只进行喊话警告。在演练现场，疑似海盗船只对兰州舰的警示喊话毫不理会，继续向运输船队逼近，合肥舰和兰州舰舰载直升机迅速搭载特战队员起飞，对疑似海盗船只进行警示射击，与此同时，兰州舰副炮对疑似海盗船只进行模拟拦阻射击。兰州舰兵力群指挥员胡伟华介绍“在远海组织这种常态化训练，对提高海军执行多样化军事任务能力具有重要意义。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "f94607ae-0739-4a0b-a738-d5c31be6f89f",
        "question": "演练的背景是什么",
        "answer": "由远洋综合补给舰洪湖舰模拟的运输船队遭遇多艘疑似海盗船只袭扰，由导弹驱逐舰合肥舰、兰州舰，导弹护卫舰三亚舰组成的护航编队对海盗船只进行驱离，并对运输船队进行伴随护航。",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "2e71c63b-a8b2-44cf-9db3-96c2cef9a0ac",
        "question": "5月15日上午，南海舰队远海训练编队在印度洋某海域组织什么条件下的反恐反海盗演练",
        "answer": "实战",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "99b90168-72af-47a3-8bfa-ba3d6b637033",
        "question": "文章的内容是",
        "answer": "南海舰队远海训练编队在印度洋组织反恐反海盗演练",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "52638562-4b19-46a6-a1a4-cfbb943f146f",
        "question": "反恐反海盗演练的作用是什么",
        "answer": "强化部队应急处置能力和遂行多样化任务的能力",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "2abc870e-5385-46c8-a098-2b16a3418c15",
        "question": "兰州舰信号兵在国际通信频道用中、英文，对疑似海盗船只进行什么",
        "answer": "喊话警告",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12034",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "澳大利亚反恐警察在墨尔本展开行动 已抓捕多人",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 赵怡蓁】澳大利亚当地时间5月14日，该国反恐警察逮捕5名年龄21岁至31岁的嫌疑犯。这些人被指控准备前往国外，以参加敌对活动。这一罪行在澳大利亚可能被判无期徒刑。　　据法国《费加罗报》5月17日报道，澳大利亚反恐警察于当地时间5月17日上午在墨尔本展开行动，搜捕与上述5名企图前往叙利亚加入极端组织“伊斯兰国”(IS)的被招募者有关的人员。　　维多利亚州警察局一位发言人表示，反恐部门目前受命在墨尔本北郊和西北郊行动。此外，澳大利亚警方当天上午还在首都悉尼逮捕了一名18岁的男子。该男子涉嫌准备进行恐怖主义活动。联邦警方一位负责人向媒体表示，警方怀疑该名男子努力获取火器，并在悉尼多处踩点以实施恐怖主义袭击。　　报道称，日前被捕的5名嫌犯开着一艘7米机动船，在墨尔本和澳大利亚北部的凯恩斯之间行驶了大约3000公里之后被捕。他们原本打算从这里出发前往印度尼西亚，随后抵达叙利亚。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a9648e65-d711-4f6c-9c78-74e96ce785be",
        "question": "该国反恐警察逮捕几名年龄21岁至31岁的嫌疑犯",
        "answer": "5名",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2a4f4c65-ea76-4906-b945-aada510565df",
        "question": "澳大利亚反恐警察在墨尔本展开行动 已抓捕多少人",
        "answer": "多人",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c3525d71-e903-4378-af13-59ffa54d9500",
        "question": "哪国反恐警察在墨尔本展开行动 已抓捕多人",
        "answer": "澳大利亚",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7607ea3e-46df-4730-b23c-268809df1d3f",
        "question": "澳大利亚反恐警察在何处展开行动 已抓捕多人",
        "answer": "墨尔本",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7912397c-176a-4378-8dd3-ca976a151616",
        "question": "，警方怀疑该名男子努力获取火器，并在哪里多处踩点以实施恐怖主义袭击",
        "answer": "悉尼",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12050",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "也门南部发生自杀式爆炸袭击至少30人死亡",
    "article_content": "　　亚丁消息：据也门安全部门透露，也门南部哈德拉毛省一警察局附近15日遭到自杀式爆炸袭击。袭击造成至少30人死亡。　　一位不愿透露姓名的安全官员告诉记者，一名身穿炸弹背心的袭击者冲向哈德拉毛省省会穆卡拉一个警察局的招募处，当时正有许多应征者在等待登记。　　这位安全官员说，根据最新的报告，本次袭击已造成30人死亡，70人受伤。　　当地媒体报道，伤者已全部送往附近医院接受救治。　　据目击者称，当天还发生了一起针对哈德拉毛省警察部队指挥官的路边炸弹袭击，事件发生在该指挥官办公室不远处，该指挥官幸免，但数名保镖身亡。　　也门政府4月对南部地区的“基地”组织发起反恐行动，收复了穆卡拉等地。随后，“基地”组织对也门政府官员和军警发动多次袭击。(记者陈霖)",
    "questions": [{
        "questions_id": "130c18de-3993-4b44-92f1-e93fd2cb91f1",
        "question": "这位安全官员说，根据最新的报告，本次袭击已造成多少人伤亡",
        "answer": " 30人死亡，70人受伤。 ",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "1acfbee1-98f1-49be-8814-3657f8ba44f7",
        "question": "也门南部发生什么样的袭击",
        "answer": " 自杀式爆炸袭击",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "b917ed6a-379f-4a99-960f-5a2a55d6af22",
        "question": "哪里发生自杀式爆炸袭击",
        "answer": " 也门南部",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "f8fd6ee7-7bec-4568-95e9-a65ec46fba8f",
        "question": "也门南部发生自杀式爆炸袭击   致多少人死亡",
        "answer": "至少30人死亡",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "a1cd3843-ba69-4d76-928a-90d5d95b5292",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "也门南部发生自杀式爆炸袭击至少30人死亡",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12125",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊拉克首都爆炸袭击致24死38伤 或系IS所为",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据外电报道，伊拉克首都巴格达附近30日发生一起汽车炸弹袭击事件。另据美国有线电视新闻网最新消息，官方表示，此次袭击事件已导致至少24人死亡，38人受伤。　　新华社巴格达4月30日电(记者 刘万利)伊拉克内政部官员30日说，首都巴格达当天上午发生一起爆炸袭击事件，已经造成24人死亡、38人受伤。　　一名不愿透露姓名的内政部官员告诉新华社记者，一辆装有炸药的卡车当天上午在巴格达东南部的什叶派穆斯林聚居区奈赫赖万地区发生爆炸，事发地点附近不少人当时准备前往位于巴格达北部卡德米亚地区的一座清真寺进行朝觐。　　目前尚无组织宣称实施了此次袭击事件，但上述官员怀疑是极端组织“伊斯兰国”所为。由于事发地人员密集，死伤人数可能进一步上升。　　“伊斯兰国”目前控制着伊拉克西部和北部大片领土，并在多个省份与伊政府军激烈交战。自去年12月以来，伊政府军夺取多个被“伊斯兰国”占据的城镇。“伊斯兰国”则在包括巴格达在内的多个城市发动恐怖袭击进行报复，造成大量人员伤亡。",
    "questions": [{
        "questions_id": "42ddd7fa-43f7-456f-94ba-5e431ae764d5",
        "question": "官员怀疑是哪个极端组织所为",
        "answer": "“伊斯兰国”",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "51e9a586-834c-4bc4-9024-d6ea35ce5df2",
        "question": "此次袭击事件伤亡情况如何",
        "answer": "已导致至少24人死亡，38人受伤。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "fa5bb811-5ab2-4b87-8334-78eee40af779",
        "question": "哪儿30日发生一起汽车炸弹袭击事件",
        "answer": "伊拉克首都巴格达附近",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "d3a9447e-a14e-4967-a7f6-3687d935af14",
        "question": "一辆装有炸药的卡车当天上午在什么地区发生爆炸",
        "answer": "在巴格达东南部的什叶派穆斯林聚居区奈赫赖万地区",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "193c4233-3af5-4352-b23c-0b990027f2a6",
        "question": "“伊斯兰国”目前控制着哪些地图",
        "answer": "伊拉克西部和北部大片领土",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12126",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "王毅同日本外相岸田文雄举行会谈(组图)",
    "article_content": "　　 　　4月30日，中国外交部长王毅在北京钓鱼台国宾馆与日本外相岸田文雄举行会谈。 新华社记者姚大伟摄",
    "questions": [{
        "questions_id": "faa6d285-92af-493f-8395-f4b607f9e2fc",
        "question": "何时王毅同日本外相岸田文雄举行活动",
        "answer": "4月30日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "92e356ea-d596-48cf-ac34-56a1d67e95e1",
        "question": "中国外交部长是谁",
        "answer": "王毅",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "8beecb35-0d94-479d-8177-fbe00306562e",
        "question": "王毅同日本外相岸田文雄举行了什么",
        "answer": "会谈",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "ff11888a-97eb-4843-80d7-a5559be0cbe3",
        "question": "中国外交部长王毅在何地钓鱼台国宾馆与日本外相岸田文雄举行活动",
        "answer": "北京",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c94a1010-29f2-420a-8ac8-589d66130dd9",
        "question": "王毅同日本外相岸田文雄举行活动(组图) ，组图由谁拍摄",
        "answer": "新华社记者姚大伟",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12131",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "塞尔维亚防长：若被邀请 该国将乐于与俄联合军演",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄新社4月28日消息，塞尔维亚国防部长佐兰？乔尔杰维奇接受采访时称，若被邀请，塞尔维亚将非常乐意与俄罗斯举行联合军演。　　乔尔杰维奇说：“最近几年我们与俄罗斯的军事合作逐步发展，其中包括增加联合军演的次数。若我方收到来自俄方的类似活动的邀请，我们将非常高兴。”　　他表示，塞尔维亚希望继续与俄罗斯加强军事合作。2016年两国计划举行军事演习，并在军事教育方面紧密合作，包括交换军校学员等。(实习编译：易武平 审稿：朱佩)　　",
    "questions": [{
        "questions_id": "a901558a-1d6f-47cc-9a67-f214e6d05ad9",
        "question": "什么时候两国计划举行军事演习",
        "answer": "2016年",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "aa67a27c-d582-46d9-aac1-788e0883b82f",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "俄新社",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "d592f964-e2f8-4334-a010-30065538c18d",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "塞尔维亚防长：若被邀请 该国将乐于与俄联合军演 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "714a0c98-0b3d-49b8-859e-33c0e0604f1d",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "4月28日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "8c631a6d-78c9-4dc9-b7f1-2ac71d15f777",
        "question": "2016年两国计划举行军事演习，并在军事教育方面紧密合作，包括什么",
        "answer": "交换军校学员等",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12142",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美国国务院：不排除在安全领域针对朝鲜采取制裁可能性",
    "article_content": "　　【环球网报道？记者？查希】据俄罗斯卫星网4月27日消息，美国国务院发言人马克？特纳表示，如果朝鲜进行核试验，美国将不排除对该国在安全领域采取制裁和其他措施的可能性。　　特纳说：\"如果朝鲜作出我们认为适得其反决定，那么我们将继续研究做出相对反应的可能性，以便保障我们盟友的安全以及保障(朝鲜)半岛的安全，并且使朝鲜回到有关(核)计划的严肃谈判上。\"　　在回答这些措施性质的问题时，特纳表示：“有一系列手段，很明显其中之一就是制裁，再其他就是提高安全措施。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "391d7e71-be51-4945-90ac-211b6c936cbb",
        "question": "如果朝鲜作出我们认为适得其反决定，那么美国会怎么样",
        "answer": "将继续研究做出相对反应的可能性，以便保障我们盟友的安全以及保障(朝鲜)半岛的安全，并且使朝鲜回到有关(核)计划的严肃谈判上",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "231615e9-570c-4f62-87e7-d120cf14f614",
        "question": "美国国务院发言人是谁",
        "answer": "马克？特纳",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a57c9a70-6d2e-452a-b32e-83af889b71d0",
        "question": "新闻来源",
        "answer": "环球网报道 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "79ed41eb-21df-4b6e-b5d9-d00620bb16e1",
        "question": "如果朝鲜进行核试验，美国可能会怎么样",
        "answer": "将不排除对该国在安全领域采取制裁和其他措施的可能性。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ca30300d-1ebe-4c02-b789-b4fd9342f399",
        "question": "有一系列手段，很明显其中之一就是制裁，再其他是什么",
        "answer": "提高安全措施",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12153",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "澳大利亚16岁少年欲在一战纪念日发动恐怖袭击被捕",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 余鹏飞】据日本共同社4月25日报道，澳大利亚警方24日逮捕了一名涉嫌发动恐怖袭击的16岁少年，该少年计划在澳大利亚参加第一次世界大战战争纪念日当天使用手枪实施恐怖袭击。　　报道称，25日是澳大利亚参加第一次世界大战战争纪念日，届时全国各地都会举行追悼集会，被捕的少年计划在追悼会上枪击无辜民众。　　此次被捕的恐怖袭击嫌疑人只有16岁，澳大利亚政府担心参与恐怖袭击的年轻人越来越呈低龄化。　　澳大利亚司法部长25日表示，25日的一战纪念活动将按计划进行，目前各州及联邦警察已经加强了戒备。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a7d67e11-139f-479f-9823-b98bcf963d92",
        "question": "报道称什么",
        "answer": "25日是澳大利亚参加第一次世界大战战争纪念日，届时全国各地都会举行追悼集会，被捕的少年计划在追悼会上枪击无辜民众",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "d8290058-1cb4-4744-ab8a-aea01641180c",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": "澳大利亚16岁少年欲在一战纪念日发动恐怖袭击被捕 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "5786a9f3-88f2-499c-8bee-81bfabb2832e",
        "question": "澳大利亚多少岁少年欲在一战纪念日发动恐怖袭击被捕 ",
        "answer": "16",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "a6e674ee-97ef-48aa-8a8e-6b480c78640a",
        "question": "日本共同社4月25日报道了什么",
        "answer": "澳大利亚警方24日逮捕了一名涉嫌发动恐怖袭击的16岁少年",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "739788b9-aa67-4074-bdfb-d92c0ed82315",
        "question": "澳大利亚司法部长表示什么",
        "answer": "25日的一战纪念活动将按计划进行，目前各州及联邦警察已经加强了戒备",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12165",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊拉克首都一清真寺遭自杀式炸弹袭击 至少6人亡",
    "article_content": "　　中新网4月22日电 据外媒报道，伊拉克安全和医疗部门官员称，当地时间22日，伊拉克首都巴格达一间清真寺发生针对什叶派信徒的自杀式炸弹袭击，袭击造成至少6人死亡。 　　官员称，遭袭击的清真寺位于巴格达市内西南部。除了造成至少6人死亡，袭击还造成至少25人受伤。 　　报道称，目前尚无组织或个人宣布对这起袭击负责，但“伊斯兰国”极端分子常发起针对伊斯兰教什叶派信徒的袭击。",
    "questions": [{
        "questions_id": "7566299f-2a40-4cac-a238-186edbc99edf",
        "question": "　官员称，遭袭击的清真寺位于何处",
        "answer": "巴格达市内西南部",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b21e5fec-72e3-42ab-bc37-e27d0a3e2d93",
        "question": "伊拉克安全和什么部门官员称",
        "answer": "医疗部门",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "af3e5495-d028-4b21-a264-f7f1032631fa",
        "question": "伊拉克首都一清真寺遭什么袭击 至少6人亡 ",
        "answer": "自杀式炸弹袭击",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "96905023-de9c-4a87-a5bb-2e1ee3b8bf72",
        "question": "目前什么组织宣布对这起袭击负责",
        "answer": "尚无组织或个人",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c6963994-b92d-4974-a2e8-71113557fc70",
        "question": "除了造成至少6人死亡，袭击还造成至少多少人受伤",
        "answer": "25人",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12166",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国海军护航编队卫勤演练：处置10余特情(图)",
    "article_content": "　　原标题：中国海军护航编队卫勤演练：处置10余特情 　　 　　模拟手术救护。 　　人民网4月22日电 近日，第二十三批护航编队在航渡中开展海上卫勤演练。结合使命任务，着眼实战特点，他们在演练中置入10余个特情想定，突出细节处置，强化伤员救护成效，有力锤炼了卫勤力量快速反应能力。(钱宏 许旭佳 摄影报道) 　　 　　准备手术。",
    "questions": [{
        "questions_id": "311a539d-c64a-466d-8cbe-e4d0db2f8208",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "人民网",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "55802c08-bd50-435c-a353-e79f4381746b",
        "question": "哪个国家海军护航编队卫勤演练：处置10余特情",
        "answer": "中国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "848caedd-4863-41d4-a292-18aa96e23380",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "中国海军护航编队卫勤演练：处置10余特情",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "7620cc65-55c8-42c0-833e-cdf09125292f",
        "question": "中国海军护航编队卫勤演练：处置多少特情",
        "answer": "10余",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "a939c6de-c6c7-4f1a-815a-f36ade9a0100",
        "question": "人民网什么时间电 近日，第二十三批护航编队在航渡中开展海上卫勤演练。结合使命任务，着眼实战特点，他们在演练中置入10余个特情想定，突出细节处置，强化伤员救护成效，有力锤炼了卫勤力量快速反应能力",
        "answer": "4月22日",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12227",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "检方：布鲁塞尔爆炸案恐怖分子原本策划第二次袭击法国",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 张骜】据美联社4月10日报道，比利时联邦检察院办公室当天表示，制造3月22日布鲁塞尔爆炸案的恐怖组织最初计划对法国发动第二次袭击，但由于检方调查进展太快，他们把矛头指向了布鲁塞尔。",
    "questions": [{
        "questions_id": "d1c70fc5-e717-4bcd-960d-a63e02c78ff8",
        "question": "布鲁塞尔爆炸案发生在哪天？",
        "answer": "3月22日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "550a95da-d73f-4c2b-8677-1e58ae39ef81",
        "question": "布鲁塞尔爆炸案发生在哪天？",
        "answer": "3月22日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2b1f796d-8ab2-4a38-b2e0-d82498c0dd61",
        "question": "布鲁塞尔爆炸案发生在哪天？",
        "answer": "3月22日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "72b840c9-df9e-4ddf-8160-c3eb4899c23a",
        "question": "布鲁塞尔爆炸案发生在哪天？",
        "answer": "3月22日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4ca80807-cf01-453c-8733-91ef2c416dc7",
        "question": "布鲁塞尔爆炸案发生在哪天？",
        "answer": "3月22日",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12280",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "德司法部长：德国不排除遭恐怖袭击的可能",
    "article_content": "　　德国司法部长海科马斯表示，布鲁塞尔遭遇恐怖袭击，德国也面临同样威胁。“我们不指望国际恐怖主义会放过德国，”德国媒体２６日援引马斯的话报道。在相当长一段时间里，德国都是潜在的袭击目标。不过，德国安全部队将竭尽全力避免伤害发生，保护民众安全。马斯呼吁民众不要惊慌，“如果我们因为恐惧和害怕而畏手畏脚，那恐怖分子就得逞了。” 　　布鲁塞尔市郊的扎芬特姆机场和市区的马埃勒贝克地铁站２２日上午先后遭遇爆炸袭击，造成３００多人死伤。（陈立希）【新华社微特稿】",
    "questions": [{
        "questions_id": "71199f4b-a593-4b22-a45c-ae3bbf9d5e3e",
        "question": "哪儿２２日上午先后遭遇爆炸袭击",
        "answer": "鲁塞尔市郊的扎芬特姆机场和市区的马埃勒贝克地铁站",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6f549c0f-b85e-4ddd-8583-bd07784c5f69",
        "question": "我们不指望谁会放过德国",
        "answer": "国际恐怖主义",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "47420e61-4306-45c3-99ba-df10fc2c417f",
        "question": "布鲁塞尔遭遇恐怖袭击，哪国也面临同样威胁",
        "answer": "德国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4f5f4031-b0a4-4a34-928c-32d56d854828",
        "question": "谁呼吁民众不要惊慌，“如果我们因为恐惧和害怕而畏手畏脚，那恐怖分子就得逞了。",
        "answer": "马斯",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "b570d491-f4a7-496e-8de1-9cbad4a64a50",
        "question": "人员伤亡情况",
        "answer": "造成３００多人死伤",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12281",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国海警舰船编队27日在钓鱼岛领海巡航",
    "article_content": "　　@军报记者：【中国海警舰船编队3月27日在我钓鱼岛领海巡航】据国家海洋局官网消息：2016年3月27日，中国海警2401、2102、31239舰船编队在我钓鱼岛领海内巡航。",
    "questions": [{
        "questions_id": "8d80662d-e6b4-4ce8-8832-ac37fb2f39cf",
        "question": "中国海警舰船编队27日在什么地区巡航 ",
        "answer": "钓鱼岛领海",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "71111e13-5d68-4a70-9e24-5340bd00a250",
        "question": "哪个国家海警舰船编队27日在钓鱼岛领海巡航 ",
        "answer": "中国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c0e37e8c-4131-4408-a7b4-28cf9a8c222c",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "中国海警舰船编队27日在钓鱼岛领海巡航 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "32e0e9b8-0cd8-4c99-91cc-a5ea86cc9e37",
        "question": "中国海警舰船编队什么时间在钓鱼岛领海巡航 ",
        "answer": "27日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9518597a-d3ea-4114-83e2-c347aa430f0b",
        "question": "中国什么编队27日在钓鱼岛领海巡航 ",
        "answer": "海警舰船编队",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12311",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "英伦敦警方证实正就应对多起恐怖袭击做准备",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 翟潞曼】据俄罗斯“卫星”新闻网3月22日消息，英国首都执法部门证实，伦敦警方正在为应对可能同时发生多起恐怖袭击的情况做准备。　　此前有报道称，伦敦警方和特种空勤团(SAS)接到命令为应对伦敦街道同时发生10起恐怖袭击的情况进行准备。　　伦敦警方新闻办公室表示：“是的，我们正在对这种情景进行准备，但我们不打算透露有关其特点或规模的细节。”　　据媒体报道，英国当局担心伦敦会遭受类似于“11？13”巴黎恐怖袭击事件的系列袭击，实施者则可能是从叙利亚返回的恐怖分子。",
    "questions": [{
        "questions_id": "cd405449-2230-46ca-b200-f2e49277a696",
        "question": "英国当局担心伦敦会遭受类似于“11？13”巴黎恐怖袭击事件的系列袭击，实施者则可能是谁？",
        "answer": "从叙利亚返回的恐怖分子。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2e5996cc-3b72-42ab-8a9e-5161e265a54f",
        "question": "英伦敦警方证实了什么？",
        "answer": "正就应对多起恐怖袭击做准备",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6d8b35aa-73af-4b4d-912e-889c38224a53",
        "question": "谁证实正就应对多起恐怖袭击做准备？",
        "answer": "英伦敦警方",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "48447cfc-3121-4a97-af9c-f9baea49dd33",
        "question": "英伦敦警方证实正就应对什么做准备？",
        "answer": "多起恐怖袭击",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "efcb51c0-2448-4564-97d0-d02a6ef581ad",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "英伦敦警方证实正就应对多起恐怖袭击做准备",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12340",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊朗被指或向也门派军事顾问:帮胡塞武装打沙特",
    "article_content": "　　资料图：萨那街头严阵以待的胡塞武装人员。 　　外媒称，伊朗一位高级军官8日表示，伊朗可能向也门派遣军事顾问，以帮助胡塞武装与沙特领导的联军作战。 　　据路透社3月8日报道称，伊朗武装部队副参谋长马苏德贾扎耶里准将在接受该国塔斯尼姆通讯社记者采访时表明，伊朗支持胡塞武装的方式可能跟支持叙利亚总统巴沙尔阿萨德的方式差不多。 　　当被问及伊朗是否会派军事顾问去也门，就像在叙利亚那样时，贾扎耶里说：“伊朗认为，帮助叙利亚政府和这个国家是其职责，而竭尽其能地帮助也门人民也是其职责。” 　　伊朗已向叙利亚派去数千名军人和顾问。 　　沙特指责伊朗支持也门胡塞武装。该组织把国际承认的也门政府赶下台，从而引发了海湾国家2015年3月对也门进行干预。 　　伊朗否认向胡塞武装提供了任何物质上的支持。而胡塞武装则表示，他们正对腐败的也门政府及其海湾阿拉伯支持者发起一场革命。（编译/洪漫）",
    "questions": [{
        "questions_id": "db3037b8-f09a-4bdc-bba5-bbb6f9f009fc",
        "question": "伊朗被指或向也门派军事顾问:帮胡塞武装打谁",
        "answer": " 沙特",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "9a3bfa2d-057b-4cf3-81a3-6cc669729dc7",
        "question": "谁被指或向也门派军事顾问:帮胡塞武装打沙特",
        "answer": " 伊朗",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d5aca2a1-72dc-4ab9-aae8-0aece65956f4",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "伊朗被指或向也门派军事顾问:帮胡塞武装打沙特",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "745713a8-6841-4a90-b450-f1a77bd70b07",
        "question": "伊朗被指或向谁派军事顾问:帮胡塞武装打沙特",
        "answer": " 也门",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "edae691a-8bbe-4d60-a9a0-611e2a0d05f8",
        "question": "沙特指责伊朗支持也门胡塞武装。该组织把国际承认的也门政府赶下台，从而引发了海湾国家什么时候对也门进行干预。 ",
        "answer": " 2015年3月",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12357",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "以色列采用弹道导弹技术发展防区外空对地导弹",
    "article_content": "　　原标题:以色列采用弹道导弹技术发展防区外空对地导弹 　　中新网3月3日电 据中国国防科技信息网报道，以色列航空工业公司(IAI)采用地基弹道导弹发展空射防区外精确打击武器的概念，研制出“天空狙击者”导弹。 　　“天空狙击者”采用火箭发动机推进，以超声速打击目标，其高速冲击外加多用途破片杀伤战斗部和三模引信，能够实现对硬目标的有效穿透。该导弹专门为打击多目标而设计，可以在空中引爆，或是采用特定作用模式，实现对区域目标或软目标的最大杀伤效果。 　　“天空狙击者”设计中考虑了经济性。导弹采用GPS/INS复合制导，可以在任何天气状况下完成对目标精确定位。目标坐标和弹道指令既可以在陆上进行装定，也可以在发射前由飞行员在空中进行装定。导弹发射后，可通过弹道修正提高射程，获得期望攻击角度，同时规避敌人防御，最终实现对预定目标的打击。 　　根据IAI的设计，每架飞机最多可搭载4枚“天空狙击者”导弹，世界范围内多种战斗机均有潜在搭载该导弹的可能性，如美国F-15、F/A-18、F-16和俄罗斯米格-29、苏-30以及IAI的“幼狮”战斗机。(孙硕)",
    "questions": [{
        "questions_id": "323cbf65-0d36-4473-bdc9-0be980c00488",
        "question": "目标坐标和弹道指令既可以在陆上进行装定，也可以怎样",
        "answer": "在发射前由飞行员在空中进行装定",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "4b7fb8cf-6be1-4577-9ba3-c4c5f4be1af6",
        "question": "“天空狙击者”是什么",
        "answer": "　“天空狙击者”采用火箭发动机推进，以超声速打击目标，其高速冲击外加多用途破片杀伤战斗部和三模引信，能够实现对硬目标的有效穿透",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "b1e6b7fd-0ad3-480f-ac6c-c05dff394fa3",
        "question": "以色列采用弹道导弹技术发展什么",
        "answer": "防区外空对地导弹 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "40b24269-6d1b-4123-94c2-d957a7283b7d",
        "question": "导弹采用GPS/INS复合制导，可以干嘛",
        "answer": "在任何天气状况下完成对目标精确定位",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "b3fdcd8d-f3bb-4ee7-b592-0385a52af5f0",
        "question": "根据IAI的设计，每架飞机最多可搭载几枚“天空狙击者”导弹",
        "answer": "4",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12362",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "也门胡塞武装突袭沙特军事基地 夺取美制导弹",
    "article_content": "　　资料图：部署在也门境内的沙特战车执行战场警戒任务 　　外媒称，胡塞武装在突袭了沙特南部奈季兰省的一处军事基地后获得了尖端导弹。 　　据法尔斯新闻社2月21日报道，胡塞武装高级指挥官易卜拉欣萨达2月21日说：“我们的战士从沙特南部奈季兰省的阿卡菲赫军事基地缴获了先进的地对地导弹。” 　　出于安全方面的担忧，萨达拒绝透露这些美国制造的导弹的名字和它们的发射系统。 　　在2月21日早些时候的一起相关事件中，也门军队用一枚弹道导弹摧毁了位于也门一处沙漠地区的沙特军事据点，造成大量沙特士兵死亡。 　　据阿拉伯语媒体机构报道，征服者-1弹道导弹2月21日击中了也门迈拉济格沙漠的沙特军事据点。 　　早期报道显示，此次导弹袭击导致沙特军队大量人员伤亡。沙特军队及其联盟军每遭受一枚弹道导弹袭击至少损失100名士兵。",
    "questions": [{
        "questions_id": "76eaa09c-a21c-4625-a6a2-df670e249fe8",
        "question": "萨达拒绝透露什么",
        "answer": "这些美国制造的导弹的名字和它们的发射系统",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "66fa279b-9f3f-448d-8e71-38cf215ff3e8",
        "question": "外媒称，胡塞武装在突袭了沙特南部奈季兰省的一处军事基地后获得了什么",
        "answer": "尖端导弹",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "fb96e634-c061-4434-bf01-5b1e3c4ed62f",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "也门胡塞武装突袭沙特军事基地 夺取美制导弹",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "575b5880-83e1-4197-9e19-2c5665b6e6de",
        "question": "胡塞武装高级指挥官是谁",
        "answer": "易卜拉欣萨达",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c6e332b1-9d48-4244-a251-033553d7798d",
        "question": "在2月21日早些时候的一起相关事件中，也门军队用几枚弹道导弹摧毁了位于也门一处沙漠地区的沙特军事据点",
        "answer": "1",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12387",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "叙利亚反对派宣布接受停火协议 停火时间为两周",
    "article_content": "http://vod.xinhuanet.com/v/vod.html?vid=357569   　　新华社巴格达２月２４日电（记者刘万利）利雅得消息：总部设在沙特阿拉伯首都利雅得的叙利亚反对派高级谈判委员会２４日宣布，接受美国和俄罗斯日前就叙利亚冲突各方停火达成的协议，停火时间为两周。 　　阿拉比亚电视台当天援引该委员会的声明报道说，叙利亚反对派认为，两周的停火有助于反对派观察叙利亚政府对停火协议的执行情况。 　　叙利亚外交部２３日发表声明，宣布叙政府接受停火协议，但叙政府军不会停止对极端组织“伊斯兰国”和“基地”组织在叙分支“支持阵线”的军事行动。声明说，为保证停火协议如期成功实施，叙方将与俄方就确定协议包括哪些地区和武装组织进行协调。 　　美国与俄罗斯２２日就叙利亚冲突各方停火达成协议，停火协议将从２７日开始执行。根据美俄联合声明，叙利亚冲突各方应于叙利亚当地时间２６日零时前向俄罗斯或美国表明有意履行停火协议。",
    "questions": [{
        "questions_id": "107a709d-9a94-4d71-8174-7eb4ac135880",
        "question": "叙利亚外交部什么时间发表声明，宣布叙政府接受停火协议，但叙政府军不会停止对极端组织“伊斯兰国”和“基地”组织在叙分支“支持阵线”的军事行动。",
        "answer": "２３日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ef42dda1-3af5-4845-9585-51185177eff1",
        "question": "部设在沙特阿拉伯首都利雅得的叙利亚反对派高级谈判委员会什么时间宣布，接受美国和俄罗斯日前就叙利亚冲突各方停火达成的协议，停火时间为两周",
        "answer": "２４日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1561329d-5f19-44e1-947f-e39463fcdf6e",
        "question": "叙利亚反对派宣布接受停火协议 停火时间为多久？",
        "answer": "两周 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d0ba4f56-2975-487d-bf32-28ae3c8b4d90",
        "question": "什么地点的电视台当天援引该委员会的声明报道说，叙利亚反对派认为，两周的停火有助于反对派观察叙利亚政府对停火协议的执行情况。",
        "answer": "阿拉比亚",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ec865f86-e873-4fac-a9b4-e7d859fedf4c",
        "question": "美国与哪国２２日就叙利亚冲突各方停火达成协议，停火协议将从２７日开始执行。",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12421",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "叙利亚霍姆斯市连环爆炸袭击死亡人数升至32人",
    "article_content": "　　新华社大马士革２月２１日电（记者杨臻）叙利亚中部城市霍姆斯２１日上午连环爆炸袭击造成的死亡人数已升至３２人，另有３９人伤势严重。 　　叙利亚通讯社援引霍姆斯省省长塔拉勒巴拉齐的话报道说，死亡人数可能进一步上升。 　　叙利亚总理哈勒吉当天发表声明，强烈谴责这起针对平民的恐怖袭击。他强调，如此罪行和残忍行径不会影响叙利亚人民打击恐怖主义和继续民族和解进程的决心。他说，支持和资助恐怖主义的国家应对此类恐怖袭击负责，世界各国和国际组织应向这些国家施压。 　　两辆载有爆炸物的汽车当天上午在霍姆斯市扎哈拉区被引爆。据爆炸现场图片显示，爆炸地点周围建筑损毁严重，多辆汽车被炸得面目全非。目前尚无任何组织或个人宣称实施了此次袭击。 　　遭到袭击的扎哈拉区居民多为政府支持者，该地区曾多次遭遇爆炸袭击。今年１月２６日，扎哈拉区的一个军队检查站遭连环炸弹袭击，造成１９人死亡。 　　霍姆斯是叙利亚爆发冲突最早的地方之一，也是该国第三大城市和曾经的重要工业中心。",
    "questions": [{
        "questions_id": "42dcd1f9-e018-4cdd-8a3c-60805aa80b9a",
        "question": "叙利亚总理是谁？",
        "answer": "哈勒吉",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "e45f0a32-35ce-49ea-bd30-eb8821b2158b",
        "question": "叙利亚霍姆斯市连环爆炸袭击死亡人数升至多少人",
        "answer": "32",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "59c6c794-c20e-4a3e-86b0-64868c37e0d2",
        "question": "今年１月２６日，扎哈拉区的一个军队检查站遭连环炸弹袭击，造成多少人死亡",
        "answer": "19",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "756acb31-6c92-4f30-af19-95c88e3db3e1",
        "question": "霍姆斯是一个什么样的地方？",
        "answer": "是叙利亚爆发冲突最早的地方之一，也是该国第三大城市和曾经的重要工业中心",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b6b1b755-afdb-4ae3-9820-db87a246fbd5",
        "question": "两辆载有爆炸物的汽车当天上午在哪里被引爆",
        "answer": "霍姆斯市扎哈拉区",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12446",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩黑鹰表演队参加新加坡航展 展示韩战机优越性能",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据韩联社2月17日报道，韩国空军黑鹰特技飞行表演队16日在亚洲最大的航空展——新加坡航展上驾驶国产超音速飞机进行了高难度的飞行表演。　　韩国空军方面16日下午表示，黑鹰表演队在新加坡航展开幕仪式上驾驶8架国产超音速飞机T-50B进行了高难度的飞行表演。黑鹰表演队还在新加坡上空排列出韩国国旗和心形的图案。　　韩国空军相关人士表示，“黑鹰表演队富有立体感的飞行表演秀远比仅停留在简单飞行动作上的国家的表演要出彩”。　　报道说，黑鹰此次飞行表演不仅展示飞行实力，还证明了T-50B战机的优越性能。韩国空军方面表示，希望黑鹰的表演不仅可以宣传T-50系列战机的优良性能，还能对订购美国空军的出口型高级教练机形成帮助。(实习编译：秦美玲？审稿：李小飞)",
    "questions": [{
        "questions_id": "bcb8ce40-fed0-4fc3-8294-922dfd7bda30",
        "question": "黑鹰此次飞行表演不仅展示飞行实力，还证明了什么",
        "answer": "T-50B战机的优越性能",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "351d53cc-44af-49a9-a173-b64df2b94e0c",
        "question": "黑鹰表演队在新加坡航展开幕仪式上驾驶几架国产超音速飞机T-50B进行了高难度的飞行表演。",
        "answer": "8架",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "a6ef3177-94c8-4400-81a4-934cbbf114bb",
        "question": "韩国空军黑鹰特技飞行表演队16日在什么地方驶国产超音速飞机进行了高难度的飞行表演",
        "answer": "在亚洲最大的航空展——新加坡航展上",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f05d4817-6c0c-4332-b8b3-e0e9cb7ea5d8",
        "question": "黑鹰表演队还在新加坡上空排列出什么样子的图案",
        "answer": "韩国国旗和心形的",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a0822351-0191-4e4a-a4e9-a44593fd0aaa",
        "question": "黑鹰的表演不仅可以宣传T-50系列战机的优良性能，还有什么好处",
        "answer": "对订购美国空军的出口型高级教练机形成帮助",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12454",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "喀麦隆特种部队击毙162名“博科圣地”恐怖分子",
    "article_content": "　　中新网2月16日电 据美联社报道，喀麦隆政府表示，该国特种部队于刚刚过去的周末，对此前被“博科圣地”恐怖组织控制的一处尼日利亚东北部城市展开进攻，击毙了162名恐怖分子，并重新夺取了该城的控制权。 　　报道称，喀麦隆通讯部长于15日晚些时候表示，喀麦隆特种部队在此次行动中还解救了约100名喀麦隆和尼日利亚人质。同时，也有2名特种部队人员在行动中阵亡。 　　据这名部长所称，此次行动从2月11日开始，持续到14日，特种部队摧毁了“博科圣地”的几个炸弹制造厂和2个恐怖分子训练中心。此外，特种部队还缴获了恐怖分子手中的车辆、武器和弹药。 　　此前，国际特赦组织曾发表了一份报告称，在过去6年中，“博科圣地”组织已杀害了逾2万名平民。",
    "questions": [{
        "questions_id": "e8ebaed8-7a77-4056-9509-697a5e8d020e",
        "question": "同时，也有几名特种部队人员在行动中阵亡",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "676bc07c-eec1-412e-9fe6-5cfe62812300",
        "question": "该国特种部队于刚刚过去的周末，对此前被“博科圣地”恐怖组织控制的一处尼日利亚东北部城市展开进攻，击毙了多少名恐怖分子",
        "answer": "162",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "de27ccee-6231-46b7-93fe-28f50dc5c55e",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "喀麦隆特种部队击毙162名“博科圣地”恐怖分子",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "1e8c6535-1867-41fd-90dd-5de9674db50e",
        "question": "　报道称，喀麦隆通讯部长于15日晚些时候表示，喀麦隆特种部队在此次行动中还解救了约多少名喀麦隆和尼日利亚人质",
        "answer": "100",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "c915b49d-ca3d-49aa-ba67-2f9c2d2381e1",
        "question": "　据这名部长所称，此次行动从2月11日开始，持续到几日",
        "answer": "14",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12522",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "以色列“卡梅尔”战车项目启动 可防反坦克导弹",
    "article_content": "　　中新网2月1日电 据中国国防科技信息网报道，以色列国防部未来战车团队透露，以色列将正式启动为期5年的“卡梅尔”战车项目。 　　首辆“卡梅尔”战车的技术演示样车预计采用多项先进技术，包括新一代主动防护系统。该系统能够抵御大量反坦克导弹和火箭弹等来袭威胁，保护战车本身，还可以为附近其他没有安装主动防护系统的车辆提供防护。 　　“卡梅尔”战车总重量预计达30-35吨，具有未来增重潜力，目前动力组件方案倾向于采用混合电传动。车上将安装遥控炮塔，配置中口径火炮，火炮有较大的俯仰角度，能够打击城区和山区目标。该车还将配置顶置式遥控武器站，安装一挺机枪和反坦克导弹，以打击较远目标。 　　据悉，“卡梅尔”战车还将安装先进的计算机火控系统和威胁告警系统，能够探测到威胁，提醒乘员采用最有效的武器对付目标。未来该战车可能自动完成从探测到发射到打击目标全过程。(贾喜花)",
    "questions": [{
        "questions_id": "2ee91a56-10a1-4cdd-8814-4f717ba34dce",
        "question": "据悉，“卡梅尔”战车还将安装先进的计算机火控系统和威胁告警系统，能够探测到威胁，提醒乘员采用最有效的武器对付目标。未来该战车可能自动完成什么",
        "answer": "从探测到发射到打击目标全过程",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "40fe193e-7966-4977-b2a1-f9d211c32f73",
        "question": "以色列将正式启动为期5年的“卡梅尔”战车项目。 　　首辆“卡梅尔”战车的技术演示样车预计采用多项先进技术，包括新一代主动防护系统。该系统能够做到什么",
        "answer": "抵御大量反坦克导弹和火箭弹等来袭威胁，保护战车本身，还可以为附近其他没有安装主动防护系统的车辆提供防护。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c2b062ad-a4c7-4ee4-8c60-df0bc82de65a",
        "question": " 以色列“什么战车项目启动 可防反坦克导弹 ",
        "answer": "卡梅尔”",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "da01bbbd-814f-4bdf-81ec-fa93d44bd138",
        "question": "车上将安装什么，配置中口径火炮，火炮有较大的俯仰角度，能够打击城区和山区目标。该车还将配置顶置式遥控武器站，安装一挺机枪和反坦克导弹，以打击较远目标。",
        "answer": "遥控炮塔",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "30f1343c-c4e0-4729-9285-c940215a48f5",
        "question": "火炮有较大的俯仰角度，能够打击什么目标",
        "answer": "城区和山区目标",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12401",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "澳新国防白皮书或明确建造12艘潜艇并加强军备建设",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据日本时事通信社2月24日报道，澳大利亚媒体有消息称，澳大利亚总理特恩布尔预测表示，25日即将发表的国防白皮书中，会写入明确建造12艘潜艇的方针。澳大利亚政府此前只表示“建造数量不会少于8艘”，并称具体的筹备计划将会写入国防白皮书中。　　据报道，澳大利亚海军现有6艘“柯林斯”级潜艇。由于老化等原因，其中一部分将于2020年达到使用年限。澳大利亚政府将在年内考虑共同开发新潜艇的合作国家，预计日本、德国及法国将竞争该订单。据悉，不论哪一国当选，该潜艇都很有可能不在国外，而是在澳大利亚南部建造。　　据悉，这是自2013年以来澳大利亚政府首次发表国防白皮书。据特恩布尔表示，在新白皮书中将展示出强化国防军的方针，国防军将增员5000人，达到6.3万人的规模。报道称，澳大利亚增强军备建设，也有对抗在海洋方面越来越强大的中国之意。(实习编译：邓琪 审稿：马丽)",
    "questions": [{
        "questions_id": "c7f6685b-6572-45b9-93fa-f9676316730b",
        "question": "澳大利亚政府将在年内考虑共同开发新潜艇的合作国家，预计哪些国家将竞争该订单",
        "answer": "日本、德国及法国",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "15ead0af-10e9-4162-9e9e-95df5c126f77",
        "question": "澳大利亚海军现有几艘“柯林斯”级潜艇",
        "answer": "6",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "8634ce62-8ecc-4ab8-8a9b-3a63a313ae8b",
        "question": "澳大利亚总理特恩布尔预测表示，25日即将发表的国防白皮书中，会写入明确建造多少艘潜艇的方针",
        "answer": "12",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f891a6ff-b0a5-46e4-8850-66dc5da56a28",
        "question": "为何其中一部分将于2020年达到使用年限",
        "answer": "由于老化等原因",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "2258fd4f-6b4b-4c20-90e8-40a8f27cd329",
        "question": "在新白皮书中将展示出强化国防军的方针，国防军将增员多少人",
        "answer": "5000",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12409",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "欧洲刑警组织：目前至少有3000“圣战”分子在欧洲",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王莉兰】据法国《费加罗报》2月21日报道，欧洲刑警组织负责人维恩怀特在接受德国《奥斯纳布吕克新报》采访时表示，欧洲目前正面临十年来前所未有的恐怖威胁。　　维恩怀特表示，欧洲将面临“伊斯兰国”或者其他宗教恐怖组织的袭击。他认为，目前在欧洲大约有3000到5000名“圣战”分子。　　不过，报道指出，维恩怀特同时确保从中东涌向欧洲的难民人潮的安全性。他指出，没有实际证据可以证明恐怖分子有计划地利用难民潮渗入欧洲。　　？",
    "questions": [{
        "questions_id": "410d4795-8452-45c3-96fe-bf93135a3987",
        "question": "不过，报道指出，维恩怀特同时确保从中东涌向欧洲的难民人潮的安全性。他指出，没有实际证据可以证明什么",
        "answer": "恐怖分子有计划地利用难民潮渗入欧洲。　",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "30c26bc3-1315-4a9f-9b89-c3839d02ecc5",
        "question": "欧洲刑警组织负责人维恩怀特在接受德国《奥斯纳布吕克新报》采访时表示什么",
        "answer": "，欧洲目前正面临十年来前所未有的恐怖威胁。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b43a8dc5-7d43-4112-ab03-3981865f807f",
        "question": " 欧洲刑警组织：目前至少有多少“圣战”分子在欧洲 ",
        "answer": "3000",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "a13c477e-b4ff-4730-aba0-cb670a77cd75",
        "question": "不过，报道指出，谁同时确保从中东涌向欧洲的难民人潮的安全性。他指出，没有实际证据可以证明恐怖分子有计划地利用难民潮渗入欧洲。　　",
        "answer": "维恩怀特",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2aea5663-a4e8-402b-845c-a4681e08dbc2",
        "question": "据法国《费加罗报》何日报道，欧洲刑警组织负责人维恩怀特在接受德国《奥斯纳布吕克新报》采访时表示，欧洲目前正面临十年来前所未有的恐怖威胁。",
        "answer": "2月21日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12412",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩媒：朝连日谴责韩美萨德部署计划 意在加剧中美矛盾",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 李小飞】据韩联社2月22日报道，在韩美就驻韩美军部署萨德反导系统的磋商启动在即的情况下，朝鲜媒体连日发文对此加以谴责。分析认为，朝鲜利用媒体对萨德大加谴责，意在加剧中美围绕萨德的矛盾，掩盖其核试与射星“挑衅”，将国际社会在对朝制裁上的视线转移开。　　朝鲜对韩宣传网站“我们民族之间”22日刊文称，在韩国部署萨德系统会引发中国经济报复措施、对韩投资减少，萨德不会带来任何好处，只会造成巨大经济损失。　　“我们民族之间”21日也刊文指出，最近韩国保守派政府加快在韩部署萨德系统进程，这需耗费巨资，会使半岛及周边地区军事紧张局势和战争危机升级，并严重破坏环境和百姓生活。　　朝中社19日和20日报道了韩国市民团体举行集会反对部署萨德的消息，煽动韩国内部矛盾。旅日朝鲜人总联合会机关报《朝鲜新报》和对外宣传周刊《统一新报》于18日和20日分别发表文章，称在韩国部署萨德系统将激化半岛邻国和美国之间军事矛盾，加大战争风险。",
    "questions": [{
        "questions_id": "bf13d3f3-f45f-4acd-9369-b9d8a20fa62e",
        "question": "《朝鲜新报》和《统一新报》称在韩国部署萨德系统将有什么后果",
        "answer": "激化半岛邻国和美国之间军事矛盾，加大战争风险。",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "755322ee-3770-47e8-8b58-4be9870615d9",
        "question": "韩美就驻韩美军部署萨德反导系统的磋商启动在即的情况下，朝鲜做了什么",
        "answer": "连日发文对此加以谴责",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "67e6fb4e-f618-4e91-ace9-9bb516864431",
        "question": "韩媒体称朝连日谴责韩美萨德部署计划的目的是什么",
        "answer": "加剧中美矛盾",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "84bd4b2e-9533-4ab0-9c55-4cb0652f3f07",
        "question": "《朝鲜新报》和《统一新报》称在韩国部署萨德系统将有什么后果",
        "answer": "激化半岛邻国和美国之间军事矛盾，加大战争风险。",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "f359a6a5-d8cf-41a5-adcb-fc324292ed28",
        "question": "韩媒体称朝连日谴责韩美萨德部署计划的目的是什么",
        "answer": "加剧中美矛盾",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12233",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "菲总统候选人：在国家安全和南海问题上不要仰仗美国",
    "article_content": "　　【环球时报综合报道】在美菲2016年“肩并肩”联合军演正在进行之时，菲律宾总统候选人、参议员桑蒂雅各对两国关系公开提出质疑。据菲律宾《马尼拉公报》7日报道，桑蒂雅各说，菲律宾应该与美国“划清界限”，在国家安全领域和南海问题上不要仰仗美国。她强调，美菲之间签署的《美菲共同防御条约》是否适用于中菲争议海域仍有待商榷。　　桑蒂雅各在参议院会议上公开批评菲同美达成的《访问部队协议》和《强化防务合作协议》。她说，这两份协议危及菲的主权与福祉。　　另据英国路透社8日报道，菲驻美大使何塞当天说，今年美国已经拨付超过1.2亿美元军事援助给菲，这是大约15年来最大的军事援助。此外，菲律宾正同美谈判获取第四艘“汉密尔顿”级巡逻舰，以加强海域巡逻能力。下周，美国国防部长卡特将访问马尼拉，届时他将宣布从新的美国“东南亚海事倡议”中额外拿出4200万美元援菲。菲律宾GMA新闻网称，卡特将观摩收尾阶段的美菲联合军演，他将成为历史上首位观摩美菲“肩并肩”军演的美国防长。(葛元芬)",
    "questions": [{
        "questions_id": "1dc2662b-2103-43ce-b81d-f3023a78c65c",
        "question": "菲总统候选人：在国家安全和南海问题上不要仰仗哪个国家",
        "answer": "美国 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "4024575b-3d4f-4c70-9208-1ee622d05ada",
        "question": "哪个国家总统候选人：在国家安全和南海问题上不要仰仗美国 ",
        "answer": "菲律宾",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "9ee59754-9cee-409f-a553-0f52e0ac21f0",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "菲总统候选人：在国家安全和南海问题上不要仰仗美国 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "defd46de-9855-432f-880f-268bd8308931",
        "question": "菲总统候选人：在哪些问题上不要仰仗美国 ",
        "answer": "国家安全和南海问题",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "6f95b526-4fcc-4914-bae0-d968e049060d",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "环球时报",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12246",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "外媒：“基地”分支击落一架叙政府军战机",
    "article_content": "　　中新网4月5日电 据外媒报道，消息人士称，当地时间5日，叙利亚政府军一架战机在叙北部阿勒颇省遭武装人员击落，机上一名人员被俘。据称，该战机是被“基地”组织分支努斯拉阵线击落的。　　据报道，叙利亚反对派消息人士称，这架战机可能是被努斯拉阵线武装人员击落的。消息人士还表示，战机被重机枪火力击中。　　叙利亚人权观察组织也表示努斯拉阵线击落了这架飞机。该组织还称，驾驶飞机的可能是一名叙利亚空军飞行员。　　报道称，互联网上流传的一段据称是战机遭击落现场情况的视频显示，有十余名男子将一名躺在地上的男子包围。外媒表示无法证实这段视频的真实性。",
    "questions": [{
        "questions_id": "6da2db44-c455-4786-a83d-47b76c8b2b25",
        "question": "多少名男子将一名躺在地上的男子包围。外媒表示无法证实这段视频的真实性。",
        "answer": " 有十余名",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "876ad725-5258-4516-8120-f4126e164a3c",
        "question": "叙利亚反对派消息人士称，这架战机可能是被谁击落的。",
        "answer": " 努斯拉阵线武装人员",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "675a3184-53b4-44ba-812a-bd59c7f39369",
        "question": "当地时间5日，叙利亚政府军一架战机在哪里遭武装人员击落",
        "answer": " 叙北部阿勒颇省",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "82c930cb-ab53-4140-a9d6-7cb94a6a2a85",
        "question": "叙利亚人权观察组织也表示努斯拉阵线击落了这架飞机。该组织还称，驾驶飞机的可能是谁",
        "answer": " 一名叙利亚空军飞行员。　",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "05bd0f88-e065-4bc1-b120-53faab18f0d9",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "外媒：“基地”分支击落一架叙政府军战机",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12259",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部:是否划设南海防空识别区不需他国指手划脚",
    "article_content": "中国网3月31日讯 在今日的国防部例行记者会上，有记者问，美国国防部副部长沃克3月30日发表谈话称，美国已经警告中国，如果中国要在南海设立防空识别区，美国将不会承认这一防空识别区。请问如何评论？ 国防部新闻发言人杨宇军表示，关于中方是否划设南海防空识别区问题，我们已经多次表明了相关立场。需要重申的是，划设防空识别区是主权国家的权利，在这个方面，不需要其他国家指手划脚。",
    "questions": [{
        "questions_id": "4e604a5b-3082-4426-80b0-771045c2555e",
        "question": "美国已经警告中国，如果中国要在南海设立防空识别区，谁将不会承认这一防空识别区",
        "answer": "美国",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "2f685f20-1cdd-43be-b48b-8ae1de7e7eb7",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "中国网",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c1a61321-4aba-4aea-a6ab-ff151648e70a",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": " 国防部:是否划设南海防空识别区不需他国指手划脚 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "28e5543b-1afa-4044-93f4-b018220fb089",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "3月31日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "5cdc2a6f-2e40-4868-b805-740aa65105a5",
        "question": "国防部新闻发言人是谁",
        "answer": "杨宇军",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12260",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部：中方将应邀参加“环太平洋-2016”演习计划会",
    "article_content": "中国网3月31日讯 据国防部网站消息，在31日下午召开的国防部例行记者会上，国防部新闻局局长、国防部新闻发言人杨宇军大校表示，中方将应邀于4月初赴美国参加“环太平洋-2016”军演最后一次演习计划会。 有记者提问，本月24日外交部发言人表示，美国已经邀请中国参加“环太平洋-2016”军演，中方也已确认将派军舰参加。请问今年中国军队将参加“环太平洋”军演的哪些科目演练？与2014年相比有何变化？另外，此次中国军队参演兵力较参加“环太平洋-2014”军演时是否会有所增加？ 杨宇军说，关于“环太平洋-2016”联合军演的有关情况，我可以告诉大家的一个最新情况是，中方将应邀于4月初赴美国参加最后一次演习计划会，就参演有关问题与美方进一步沟通协商。",
    "questions": [{
        "questions_id": "e567a347-119d-4c19-9b08-6bfe5fa86d27",
        "question": "国防部新闻局局长、国防部新闻发言人是谁",
        "answer": "杨宇军大校",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4beb53f8-92f9-4a31-a89d-44d4e5fd7fc2",
        "question": "中方将应邀于4月初赴美国参加什么计划会",
        "answer": "参加“环太平洋-2016”军演最后一次演习计划会",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "63535470-bb30-4d9b-b23b-1d4d86550fcd",
        "question": "什么时候召开的国防部例行记者会",
        "answer": "31日下午",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "45ca478d-3f04-4038-a775-ec68f05fd36d",
        "question": "新闻来源",
        "answer": "中国网",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "446b154e-6c2f-4bef-b41d-2478d332676e",
        "question": "关于“环太平洋-2016”联合军演的有关情况，中方将应邀于4月初赴美国参加最后一次演习计划会，就参演有关问题与谁进一步沟通协商。",
        "answer": "美方",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12261",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部：军队文工团调整方案正在论证",
    "article_content": "中国网3月31日讯 据国防部网站消息，在31日下午召开的国防部例行记者会上，国防部新闻局局长、国防部新闻发言人杨宇军大校表示，军队文工团等单位的调整优化方案正在研究论证。 有记者提问，外界一直都在关注军队文工团的改革。最近我们关注到原总政歌舞团正式以军委政治工作部歌舞团的身份亮相，隶属于原七大军区和军兵种的文工团也陆续进行机构改革。请问这是否意味着军队文工团改革已经接近完成？ 杨宇军说，深化国防和军队改革，是按照计划、分步骤组织实施的。去年，我们重点组织完成了领导指挥体制、联合作战指挥体制改革，同时也相应调整了部分单位建制领导关系和名称。比如，刚才提到的原总政歌舞团，现在更名为中央军委政治工作部歌舞团，原第二炮兵总医院，现在更名为火箭军总医院，等等。2016年，将重点组织实施军队规模结构和政策制度改革。目前，包括军队文工团在内的军队有关单位调整优化方案正在研究论证。",
    "questions": [{
        "questions_id": "3936350a-fd93-4f37-ba66-1ff7bfddbeed",
        "question": "2016年，将重点组织什么",
        "answer": "实施军队规模结构和政策制度改革",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "8004c113-a2f6-401e-bceb-d476cc4f7f5d",
        "question": "国防部新闻局局长、国防部新闻发言人是谁",
        "answer": "杨宇军",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "517b269d-d138-4509-b975-49414731cd10",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "国防部：军队文工团调整方案正在论证",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "95ff554d-8ff1-432b-831c-a7f206dd4b72",
        "question": "原第二炮兵总医院，现在更名为什么",
        "answer": "火箭军总医院",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "6deb9b09-c8b3-4601-8470-eccf19f77044",
        "question": "目前，什么方案正在研究论证。",
        "answer": "包括军队文工团在内的军队有关单位调整优化",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12276",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "房峰辉与尼泊尔军队参谋长举行会谈",
    "article_content": "中央军委委员、中央军委联合参谋部参谋长房峰辉3月28日下午在八一大楼与来访的尼泊尔军队参谋长切特里举行会谈。房峰辉说，建交61年来，中尼在平等和相互尊重基础上广泛深入开展互利合作,成为可以信赖的朋友和可以依靠的伙伴。习近平主席高度重视发展中尼友好，与尼方领导人达成了一系列重要共识，两国关系处于历史最好时期。中方愿与尼方一道，认真落实两国领导人达成的重要共识，探讨基于“一带一路”战略的中尼合作新模式，扩大两国防务安全合作，加强两军战略沟通和各层级交流，深化人道主义救援与减灾合作，加大人员培训力度，防范和打击“藏独”势力，共同维护地区和平稳定。切特里表示，尼方高度重视发展与中方的友好合作关系，并对中方长期以来提供的帮助表示感谢。尼方始终奉行一个中国政策，决不允许任何势力利用尼领土从事反华活动。愿与中方进一步深化各领域务实合作，继续互相帮助和支持，不断推动两国两军关系向前发展。尼驻华大使马斯基等参加会谈。会谈前，房峰辉为切特里举行欢迎仪式，并陪同检阅中国人民解放军三军仪仗队。",
    "questions": [{
        "questions_id": "286d6929-048c-4daf-b2ae-e7ac5f9704c2",
        "question": "中央军委委员、中央军委联合参谋部参谋长房峰辉什么时候下午在八一大楼与来访的尼泊尔军队参谋长切特里举行会谈。 ",
        "answer": " 3月28日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "817d854c-de0d-41f4-a1e2-bbff8246d052",
        "question": "房峰辉与谁举行会谈",
        "answer": " 尼泊尔军队参谋长",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4cc2c2aa-0bdb-4632-ad46-de31098ebd6e",
        "question": "谁与尼泊尔军队参谋长举行会谈",
        "answer": " 房峰辉",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d18487af-41c2-4a28-bddf-005b310fa9e9",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "房峰辉与尼泊尔军队参谋长举行会谈",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "64bc4ad3-d683-44ef-9b32-814847c981a9",
        "question": "中方愿与尼方一道，认真落实两国领导人达成的重要共识，探讨什么",
        "answer": " 基于“一带一路”战略的中尼合作新模式",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12209",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜“太阳节”当天凌晨发射中程弹道导弹 疑遭失败",
    "article_content": "资料图：舞水端中距离弹道导弹　　【环球网综合报道】据韩联社4月15日消息，据韩国联合参谋本部(联参)15日消息，朝鲜当天凌晨向半岛东部海域发射导弹，但疑似遭到失败。　　联参认为，朝鲜此次发射的可能是“舞水端”中程弹道导弹(BM-25)。　　韩美军方近日发现朝鲜在江原道元山地区虎岛半岛一带部署有“舞水端”导弹，随后韩美将“宙斯盾”驱逐舰紧急派往东部海域，密切关注朝方动向。　　据悉，4月15日为朝鲜传统节日“太阳节，该节日是为纪念朝鲜前最高领导人金日成的诞辰而设立。",
    "questions": [{
        "questions_id": "442463f3-142f-4284-88a0-823f388dbcd3",
        "question": "韩美将什么型号的驱逐舰紧急派往东部海域",
        "answer": "宙斯盾",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5ac64eeb-cd4b-48ec-835e-6c8c226f8a9d",
        "question": "据悉，4月15日为朝鲜传统节日“太阳节，该节日是为纪念谁而设立。",
        "answer": "朝鲜前最高领导人金日成的诞辰",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b4442ea4-87d6-4035-be6f-84e067d6adc6",
        "question": "据韩国联合参谋本部(联参)15日消息，朝鲜当天凌晨向什么地方发射导弹，但疑似遭到失败。",
        "answer": "半岛东部海域",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "22fae8b2-45af-4cb1-a57a-2ce036124c37",
        "question": "朝鲜在什么地方部署了“舞水端”导弹",
        "answer": "江原道元山地区虎岛半岛一带",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6d4cf57c-1290-4538-9443-02dc4ce11ae5",
        "question": "朝鲜此次发射的可能是什么型号的导弹",
        "answer": "舞水端”中程弹道导弹(BM-25)",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12213",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日本政府针对朝鲜导弹部署展开全面警戒",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据日本《产经新闻》4月14日报道，日本防卫相在14日的记者会上，针对外媒有报道称朝鲜为发射KN-08洲际弹道导弹或“舞水端”中程导弹正在做相关准备一事表示，“不能否认(朝鲜)会做出进一步挑衅行为的可能性，(日本)将会关注后续动态，展开全面的警戒监视”。　　韩联社14日消息称，韩国政府多位消息人士透露，已辨认出朝鲜在东海岸江原道元山地区部署的1-2枚“舞水端”中程导弹(BM-25)，鉴于导弹发射车迟迟不撤走，朝鲜很可能为迎接金日成诞辰(4月15日)而进行该导弹在服役后的首次发射。(实习编译：倪海风 审稿：马丽)",
    "questions": [{
        "questions_id": "2734b5c0-47fa-4c1e-938b-519eccf6c314",
        "question": "据日本《产经新闻》4月14日报道，日本防卫相在14日的记者会上，针对外媒有报道称朝鲜为发射KN-08洲际弹道导弹或“舞水端”中程导弹正在做相关准备一事表示什么",
        "answer": "“不能否认(朝鲜)会做出进一步挑衅行为的可能性，(日本)将会关注后续动态，展开全面的警戒监视”",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "f1a952be-df61-4e89-a3c5-0184397f3923",
        "question": "据谁4月14日报道，日本防卫相在14日的记者会上，针对外媒有报道称朝鲜为发射KN-08洲际弹道导弹或“舞水端”中程导弹正在做相关准备一事表示，“不能否认(朝鲜)会做出进一步挑衅行为的可能性，(日本)将会关注后续动态，展开全面的警戒监视”",
        "answer": "日本《产经新闻》",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "5d05b205-8511-43a1-b434-40335d4ed579",
        "question": "据日本《产经新闻》4月几日报道，日本防卫相在14日的记者会上，针对外媒有报道称朝鲜为发射KN-08洲际弹道导弹或“舞水端”中程导弹正在做相关准备一事表示，“不能否认(朝鲜)会做出进一步挑衅行为的可能性，(日本)将会关注后续动态，展开全面的警戒监视”",
        "answer": "14",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "dab71c2b-1320-4035-9b20-e17e37f4160f",
        "question": "据日本《产经新闻》4月14日报道，日本防卫相在14日的记者会上，针对什么一事表示，“不能否认(朝鲜)会做出进一步挑衅行为的可能性，(日本)将会关注后续动态，展开全面的警戒监视”",
        "answer": "外媒有报道称朝鲜为发射KN-08洲际弹道导弹或“舞水端”中程导弹正在做相关准备",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "8d67ec3a-26f0-43c3-ad5d-6902a3cae05d",
        "question": "联社14日消息称，韩国政府多位消息人士透露，已辨认出朝鲜在东海岸江原道元山地区部署的多少枚“舞水端”中程导弹(BM-25)",
        "answer": "1-2",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12218",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "黎巴嫩南部城市遭汽车炸弹袭击 一巴勒斯坦官员遇难",
    "article_content": "　　中新网4月12日电 据法新社报道，黎巴嫩南部港口城市西顿于当地时间12日遭遇汽车炸弹袭击。到目前为止，已造成至少1人遇难。　　报道称，爆炸现场一片狼藉。此外，报道还指出，在爆炸中遇难的人员暂时被认为是巴勒斯坦法塔赫组织官员。　　目前，还没有组织宣称对此次袭击事件负责。当地警方已展开调查。",
    "questions": [{
        "questions_id": "51d401c6-6868-4662-98ab-c7a53e64101a",
        "question": "报道还指出，在爆炸中遇难的人员暂时被认为是谁",
        "answer": " 巴勒斯坦法塔赫组织官员。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "84202656-6479-4031-b549-52ecbf864de5",
        "question": "黎巴嫩南部港口城市西顿于什么时候遭遇汽车炸弹袭击",
        "answer": " 当地时间12日",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "ef419ef2-3e72-4f2b-89ef-308eaf7b1633",
        "question": "哪里遭汽车炸弹袭击",
        "answer": " 黎巴嫩南部城市",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "fb921aa4-6e03-4b73-b329-aa4ac8a34a3e",
        "question": " 据法新社报道，黎巴嫩南部港口城市西顿于当地时间12日遭遇汽车炸弹袭击。到目前为止，已造成多少人遇难。",
        "answer": " 至少1人",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "302497cb-d5ea-449d-bd3a-37e7f16bed7d",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "黎巴嫩南部城市遭汽车炸弹袭击 一巴勒斯坦官员遇难",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12751",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "两名恐怖嫌疑人欲新年期间策划袭击 在比利时被捕",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王莉兰】法国国际广播电台12月29日报道称，比利时高度戒备圣诞新年期间可能出现的恐怖攻击威胁。该国警方在当地时间12月29日宣布，逮捕了2名新年期间在布鲁塞尔策划实施恐怖攻击的嫌疑人。自11月底巴黎遭遇恐怖袭击以来，布鲁塞尔就处于恐袭三级警戒级别。　　比利时联邦检察官29日在一份声明中表示，调查发现首都布鲁塞尔面临严重的恐怖攻击威胁，策划攻击的目标针对多个标志性设施。在被警方拘留的2人中，1人的罪名是“攻击威胁，参与恐怖组织，领导并招募实施恐怖行动的人员”，另1人的罪名是“攻击威胁和参与恐怖组织”。　　法新社消息称，比利时警方对布鲁塞尔布拉班特弗拉芒区及列日区进行了针对恐怖分子的搜查，共问询了6人，最终释放4人，拘押2人。检方表示，搜查中没有发现武器及爆炸物，但找到了若干计算机器材、军事用途的训练装备及“伊斯兰国”组织宣传品。　　比利时恐袭威胁评估协调机构(OCAM)发言人向法新社表示，比利时面临严重的恐袭风险，布鲁塞尔的警察及军事等设施很可能成为恐怖分子袭击的目标。",
    "questions": [{
        "questions_id": "c77500fe-eb4f-40ad-a506-f426461cee32",
        "question": "比利时联邦检察官29日在一份声明中表示，调查发现了什么",
        "answer": "首都布鲁塞尔面临严重的恐怖攻击威胁，策划攻击的目标针对多个标志性设施",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "b1f2b1f2-a29f-4f60-953c-45602babdcd3",
        "question": "该国警方在什么时候宣布，逮捕了2名新年期间在布鲁塞尔策划实施恐怖攻击的嫌疑人",
        "answer": "当地时间12月29日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "c89d0626-ca83-401a-b54b-09114d35b9f3",
        "question": "谁高度戒备圣诞新年期间可能出现的恐怖攻击威胁",
        "answer": "比利时",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a2666f1c-e1b4-4bae-a3dd-c9ff13601eaf",
        "question": "自11月底巴黎遭遇恐怖袭击以来，谁就处于恐袭三级警戒级别",
        "answer": "布鲁塞尔",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d277cc85-e287-43da-978c-bc50b257ed1c",
        "question": "比利时警方对布鲁塞尔布拉班特弗拉芒区及列日区进行了针对恐怖分子的搜查，共问询了几人",
        "answer": "6",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12758",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "巴基斯坦炸弹袭击已致18死30伤 总理表示强烈谴责",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 赵衍龙】据巴基斯坦联合通讯社(Associated Press of Pakistan)12月29日报道，该国西北部马尔丹地区政府办公室附近发生自杀式炸弹袭击，已造成至少18人死亡、30人受伤。　　报道称该爆炸是由一名驾驶摩托车的袭击者引爆身上炸弹造成的。　　巴基斯坦总理穆罕默德纳瓦兹谢里夫随后发表声明，强烈谴责这一恐怖袭击，对无辜的死伤者表示深深的悲痛，并为死者的亡灵祈祷。",
    "questions": [{
        "questions_id": "fdc31ee8-2221-4b31-9ef7-89ae132c6d8d",
        "question": "　巴基斯坦总理是谁",
        "answer": "穆罕默德纳瓦兹谢里夫",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "51b1f4ea-68e6-45c2-a3ca-fc5420b37de0",
        "question": "报道称该爆炸是谁造成什么结果",
        "answer": "由一名驾驶摩托车的袭击者引爆身上炸弹造成的",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7772048f-d9d4-4536-99e7-cb8e9a28cca8",
        "question": "巴基斯坦炸弹袭击产生了多少伤亡",
        "answer": "致18死30伤",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b0f7b147-3537-4f42-b7fb-1818ad483dbb",
        "question": "巴基斯坦总理穆罕默德纳瓦兹谢里夫随后发表什么样的声明",
        "answer": "强烈谴责这一恐怖袭击，对无辜的死伤者表示深深的悲痛，并为死者的亡灵祈祷。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "249202ae-9ff5-468d-8f7a-b790a389cff2",
        "question": "为谁的亡灵祈祷",
        "answer": "死者",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12525",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "驻韩美军第八集团军司令离任 韩授其报国勋章",
    "article_content": "　　据韩联社2月1日报道，韩国政府1日向即将离任的驻韩美军第八集团军司令伯纳德尚普授予报国勋章，褒奖其在任期间为维护韩国安全所作的贡献。 　　韩国防长当天代表韩国政府在国防部大楼授予尚普报国勋章。据悉，报国勋章专门授予为维护韩国安全做出贡献的人士。韩国联合参谋本部议长李淳镇、韩美联合司令官斯卡帕罗蒂等韩美军方高层出席授勋仪式。 　　尚普将于2日举行离任仪式，后继人选内定为驻韩美军作战参谋部长托马斯麦达(音)。(实习编译：崔俊华 审稿：李小飞)",
    "questions": [{
        "questions_id": "71d7d2e6-3893-493a-b7a1-11d413fc905a",
        "question": "尚普将于何时举行离任仪式，后继人选内定为驻韩美军作战参谋部长托马斯麦达",
        "answer": "2日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e361905a-bbba-4463-95ab-cb7db7c13224",
        "question": "韩国政府1日向谁授予报国勋章，褒奖其在任期间为维护韩国安全所作的贡献",
        "answer": "即将离任的驻韩美军第八集团军司令伯纳德尚普",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b66904f0-d0eb-474c-bde1-17cae0a2d1af",
        "question": "韩国政府何时向即将离任的驻韩美军第八集团军司令伯纳德尚普授予报国勋章，褒奖其在任期间为维护韩国安全所作的贡献",
        "answer": "1日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "771df3ba-07eb-4c91-8231-5d858220fad3",
        "question": "谁出席了授勋仪式",
        "answer": "韩国联合参谋本部议长李淳镇、韩美联合司令官斯卡帕罗蒂等韩美军方高层",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "f2c5bf94-743c-42cd-bc2b-bc9732a03987",
        "question": "尚普将于2日举行离任仪式，后继人选内定为谁？",
        "answer": "驻韩美军作战参谋部长托马斯麦达",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12574",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "12架美军F-22战机飞抵冲绳县嘉手纳基地 将引发抗议",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王欢】据日本共同社1月25日报道，日本冲绳县嘉手纳町25日透露，12架美军F-22隐形战机飞抵了美军嘉手纳基地。F-22上次飞抵该基地是在2014年11月。由基地周边地方政府组成的协议会担忧F-22的到来会造成噪音危害，将考虑向美方提出抗议。　　据嘉手纳町称，12架F-22从25日正午前后至下午1点左右相继飞抵基地。这些F-22应该是20日起飞抵美军横田基地的战机的一部分。",
    "questions": [{
        "questions_id": "3acbc222-ce34-4b18-8c9f-336c5793d367",
        "question": "由什么组成的协议会担忧F-22的到来会造成噪音危害，将考虑向美方提出抗议",
        "answer": "基地周边地方政府",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4cdd957c-a350-428e-a82e-344b307b6372",
        "question": "F-22上次飞抵哪是在2014年11月",
        "answer": "该基地",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e79dbd60-a20d-48f0-be90-66b3cd5acf9b",
        "question": "什么上次飞抵该基地是在2014年11月",
        "answer": "F-22",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "e7225926-e054-4f60-bb63-02da99e88700",
        "question": "F-22上次飞抵该基地是在何时？",
        "answer": "2014年11月",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ee04dc1e-eba8-4bd8-ac8d-f3db936c0a77",
        "question": "由基地周边地方政府组成的协议会担忧F-22的到来会造成什么问题，将考虑向美方提出抗议",
        "answer": "噪音危害",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12591",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜逮捕美国大学生 其承认从事“敌对行为”",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据英国路透社1月22日消息，朝鲜中央新闻社称，朝鲜逮捕一美国大学生，该学生承认在朝鲜境内从事针对朝鲜的“敌对行为”。　　朝中社称，朝鲜有关部门通报，朝鲜逮捕了美国弗吉尼亚大学学生万娒贝尔沃特弗雷德里克(音译)，正在对其进行调查，此外未透露更多细节。通报称，他受美国政府纵容和指使，以瓦解朝鲜团结的基础为目的，以旅游名义进入朝鲜境内，在进行反朝敌对活动时被捕。　　据英国广播公司(BBC)报道，美国驻韩国首尔大使馆一名官员表示，已经得悉该名学生被捕的消息。　　英媒报道称，这是目前已知的朝鲜第三次扣留来自西方国家的公民。此前，一名加拿大牧师和一名韩裔美国男性也曾被朝鲜政府扣留。",
    "questions": [{
        "questions_id": "76ea7846-8ef0-4680-98a0-30d91f2f3221",
        "question": "美国方面是否已得知此事",
        "answer": "，美国驻韩国首尔大使馆一名官员表示，已经得悉该名学生被捕的消息。 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "16ab7f90-a924-4e7e-9069-8371ab757f62",
        "question": "该美国大学生于什么时间被逮捕？",
        "answer": "1月22日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ca2a7bf5-66b2-4565-916f-eaab3ee58c47",
        "question": "朝鲜此次逮捕从事“敌对行为”的人是",
        "answer": "美国弗吉尼亚大学学生万娒贝尔沃特弗雷德里克(音译)。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "904719c2-cac2-4a1d-ae96-d144746adc96",
        "question": "该美国大学生在朝鲜从事“敌对行为”的意图是",
        "answer": "他受美国政府纵容和指使，以瓦解朝鲜团结的基础为目的，以旅游名义进入朝鲜境内，在进行反朝敌对活动时被捕",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "86a7194d-648c-43a6-ac97-be018671f0c0",
        "question": "此前是否发生此类事件",
        "answer": "这是目前已知的朝鲜第三次扣留来自西方国家的公民。此前，一名加拿大牧师和一名韩裔美国男性也曾被朝鲜政府扣留",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12537",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部举行2016年新春招待会",
    "article_content": "1月29日晚，为庆祝即将到来的中国春节，国防部在八一大楼举行2016年新春招待会，来自80多个国家的240余位外国驻华武官夫妇应邀出席。国务委员兼国防部长常万全，中央军委委员房峰辉、张阳、赵克石、张又侠、吴胜利、马晓天、魏凤和，军委机关各部门、驻京各大单位和武警部队领导出席了招待会。国防部国际军事合作办公室主任关友飞代表常万全部长致辞。关友飞说，2016年，中国军队将以党在新形势下的强军目标为引领，贯彻新形势下军事战略方针，全面推进各项改革工作，并积极开展与各国军队友好合作，共同应对各种安全威胁，为维护世界和平、促进共同发展做出新的贡献。驻华武官团团长、喀麦隆驻华国防武官贝当加内海军上校代表全体驻华武官致答辞，感谢中国军方一年来的支持和帮助，祝愿中国军队改革取得成功，希望与中方共同努力，促进各国军队与中国军队之间的友好关系不断发展。",
    "questions": [{
        "questions_id": "b5e5c3b5-04c6-4478-b8fd-7e2289d41bb6",
        "question": "中国军队将以什么为引领，贯彻新形势下军事战略方针，全面推进各项改革工作，并积极开展与各国军队友好合作，共同应对各种安全威胁，为维护世界和平、促进共同发展做出新的贡献",
        "answer": " 党在新形势下的强军目标",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "696f7a89-f7cd-4bbc-9610-8e493fc797fc",
        "question": "国务委员兼国防部长是谁",
        "answer": " 常万全",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "399e1b96-abe7-4cd9-ae43-3d15a97c5fff",
        "question": "为庆祝即将到来的中国春节，国防部在八一大楼举行2016年新春招待会，来自多少个国家的240余位外国驻华武官夫妇应邀出席。",
        "answer": " 80多个",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "cbd9ef79-4a22-48e7-9d11-dbd5a03ef92a",
        "question": "哪些人出席了招待会。",
        "answer": " 国务委员兼国防部长常万全，中央军委委员房峰辉、张阳、赵克石、张又侠、吴胜利、马晓天、魏凤和，军委机关各部门、驻京各大单位和武警部队领导",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "4527ef34-87c8-4ba9-aa06-49a206b5fff4",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "国防部举行2016年新春招待会",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12570",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "澳媒：澳大利亚政府考虑在南海展开“自由航行”演习",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 韩梅 李德意】自2015年9月任职以来，被认为是“知华派”的澳大利亚新总理特恩布尔，其对华政策持续受到外界关注。本月26日，《澳大利亚人报》(the Australian)称，特恩布尔政府正考虑针对中国在南海的主权声明，举行正式的“自由航行”演习。若将此消息同其此前言论联系起来，特恩布尔“知华”并不意味“亲华”的论调或可得出。　　据《澳大利亚人报》26日报道，特恩布尔政府欲进行“自由航行”演习的时间及形式暂未确定。有消息人士称，特恩布尔在其近期前往美国之际就“航行与飞越自由”进行了讨论。美国及部分东南亚国家支持澳大利亚展开单独的“自由航行”演习。报道称，演习中包括驶进或飞进争议水域12海里内，因为根据国际法，人工岛屿不具备确定领海的资格。而华盛顿方面称，美国或有更多的“自由航行”演习。　　据BBC此前报道，2015年12月中旬，美国暂不在中国南海岛礁附近巡航的消息传出不过数小时，澳大利亚却传来军机在南海执行“航行自由”飞行的消息。中国外交部当时表示，称希望其他国家，特别是一些域外国家谨言慎行，不要横生枝节，给南海平添复杂因素。",
    "questions": [{
        "questions_id": "2d86a9bb-6ffd-4cf6-ae1d-5a861583ff4c",
        "question": "报道称，演习中包括驶进或飞进争议水域多少海里内，因为根据国际法，人工岛屿不具备确定领海的资格",
        "answer": "12",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ba1bcb08-45db-49eb-9c5a-f4dda77e69e8",
        "question": "澳大利亚政府考虑在南海展开什么演习 ",
        "answer": "“自由航行”",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "e6b236cf-c3b1-44bc-99b8-6e0fd162a693",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": "澳大利亚政府考虑在南海展开“自由航行”演习",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "119ee70a-e6ba-47d8-89ff-6315a80fb21b",
        "question": "评价澳大利亚新总理特恩布尔",
        "answer": "被认为是“知华派”",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c6c1b9bc-9648-4f01-a93b-a6c3d0107400",
        "question": "中国外交部当时表示了是什么",
        "answer": "希望其他国家，特别是一些域外国家谨言慎行，不要横生枝节，给南海平添复杂因素",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12584",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "海军第21批护航编队结束对斯里兰卡访问 将出访孟加拉国",
    "article_content": "　　 　　？国际在线消息：据【军报记者】微博消息，1月21日，由导弹护卫舰柳州舰、三亚舰和综合补给舰青海湖舰组成的中国海军第二十一批护航编队圆满结束对斯里兰卡为期5天的友好访问，并在科伦坡外港与斯海军进行了海上联合演练。演练结束后，我舰艇编队将出访孟加拉国，进行友好访问。（曹鹏）",
    "questions": [{
        "questions_id": "17628027-071e-4151-b7b0-6c22a18e85fa",
        "question": "中国海军第二十一批护航编队对斯里兰卡进行了为期几天的访问",
        "answer": "5",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "c6879323-47a3-417f-b722-0fad2b1269bc",
        "question": "中国海军第二十一批护航编队的组成是",
        "answer": "柳州舰、三亚舰和综合补给舰青海湖舰",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "95e26e64-ebde-4616-8f1b-3cad39a5cf36",
        "question": "文章的内容是",
        "answer": "海军第21批护航编队结束对斯里兰卡访问 将出访孟加拉国",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "173cf836-1c1d-4e0d-a049-0ec9c874dbf0",
        "question": "中国海军第二十一批护航编队对什么地方进行了为期五天的访问",
        "answer": "斯里兰卡",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "87a5b420-6783-4379-9c46-07ac3983d99e",
        "question": "中国海军第二十一批护航编队圆满结束对斯里兰卡为期5天的友好访问，并在哪里与斯海军进行了海上联合演练",
        "answer": "科伦坡外港",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12599",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "哥伦比亚和谈双方同意联合国派观察团监督武装解除",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据英国《卫报》1月19日报道，哥伦比亚政府与反政府武装日前联合请求联合国设立观察团监督武装解除，这是哥伦比亚迈向和平的一个重要里程碑。　　据报道，和谈双方代表19日在古巴首都哈瓦那宣布，过去一年里，哥伦比亚非武装观察员均来自拉美和加勒比等国家。观察员们接下来将监督最终停火协议的执行，帮忙调解在遣散反政府游击队7000兵力过程中出现的纠纷。　　“今天的宣布不仅意味着国际组织参与哥伦比亚和谈的开始，更显示了我们结束冲突的强烈愿望。”哥伦比亚政府谈判代表团团长温贝托？德拉卡列说。　　德拉卡列表示，哥伦比亚民众担心反政府革命武装力量在和平协议签署后不会诚心解除武装，并是继续参与贩毒和敲诈民众，但联合国观察团的入驻将会减轻这种担忧。“我们不认为他们会假意签署停火协议，这么做只是为了周全起见”。　　据报道，遣散反政府武装力量和武器收缴的具体方式还有待商议。分析人士表示，谈判双方认为今年3月底可结束和谈显得过于乐观，但请求联合国部署观察员是可行的。(实习编译：张灵？审稿：杜晓菲)",
    "questions": [{
        "questions_id": "56b5009e-29eb-4c5f-8ef5-86cebc498e7a",
        "question": "据英国《卫报》1月19日报道，哥伦比亚政府与反政府武装日前联合请求联合国设立观察团监督武装解除，这是谁迈向和平的一个重要里程碑。",
        "answer": "哥伦比亚",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "757358f9-a58e-499e-855d-adbd3519f81a",
        "question": "据英国《卫报》1月几日报道，哥伦比亚政府与反政府武装日前联合请求联合国设立观察团监督武装解除，这是哥伦比亚迈向和平的一个重要里程碑。",
        "answer": "19",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "4e7cd1ab-512f-4e1f-8243-d55f922e2237",
        "question": "据英国《卫报》1月19日报道什么",
        "answer": "哥伦比亚政府与反政府武装日前联合请求联合国设立观察团监督武装解除，这是哥伦比亚迈向和平的一个重要里程碑。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "7665d610-de31-4c4c-b1b0-83892d3c604d",
        "question": "据谁1月19日报道，哥伦比亚政府与反政府武装日前联合请求联合国设立观察团监督武装解除，这是哥伦比亚迈向和平的一个重要里程碑。",
        "answer": "英国《卫报》",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "2b6eff9b-47d9-4808-9b5e-29e0802e4f85",
        "question": "德拉卡列表示什么",
        "answer": "哥伦比亚民众担心反政府革命武装力量在和平协议签署后不会诚心解除武装，并是继续参与贩毒和敲诈民众，但联合国观察团的入驻将会减轻这种担忧。“我们不认为他们会假意签署停火协议，这么做只是为了周全起见”",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12621",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "印南部大量鲸鱼搁浅 当地渔民用船帮其重回大海",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据英国广播公司(BBC)1月14日报道，印度南部泰米尔纳德邦大量鲸鱼搁浅。当地一些渔民有的用船将这些鲸鱼重新送回大海。　　印度官员称，泰米尔纳德邦海岸上因搁浅而死亡的短鳍领航鲸已增至73头。上一次发生在泰米尔纳德邦杜蒂戈林港的鲸鱼大量搁浅事件是在1973年，那时有147头鲸鱼在搁浅中丧生。　　英国广播公司印地语记者库雷西(Imran Qureshi)报道称，当地农民在官员的帮助下，已使用机械船帮一部分搁浅鲸鱼重回大海，但其中很多又重新回到海岸上。　　鲸鱼专家Kumaran Sathasivam博士解释道，“这是一个众所周知的现象。当有大量鲸鱼搁浅时，便会有鲸鱼重回海岸。领航鲸是非常社会性的群居动物。它们非常清楚它们的一些群成员正在海岸上遭受痛苦折磨，并可能已死去了，所以它们不愿回到海里”。　　杜蒂戈林港官员称，死去的鲸鱼被埋在了该港海岸附近。(实习编译：张彩红  审稿：谭利娅)",
    "questions": [{
        "questions_id": "e2eb82c3-73ab-49cc-8a06-d80bc318756e",
        "question": "印南部发生什么 当地渔民用船帮其重回大海 ",
        "answer": "大量鲸鱼搁浅",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "a9703bad-4960-4d96-944e-6f49dcf20d50",
        "question": "哪个国家南部大量鲸鱼搁浅 当地渔民用船帮其重回大海 ",
        "answer": "印度",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "a8db8e02-d33d-4d41-b147-149744be8cd2",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "印南部大量鲸鱼搁浅 当地渔民用船帮其重回大海 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "717e2669-c777-4202-80fd-0762ec7262ae",
        "question": "印什么地区大量鲸鱼搁浅 当地渔民用船帮其重回大海 ",
        "answer": "南部",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d9aab9f7-5c60-4acf-a1db-c9ad68280091",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "环球网",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12622",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部回应日拟派自卫队舰船进入钓鱼岛海域",
    "article_content": "　　问：日本媒体报道称，如果中国军舰进入钓鱼岛附近海域12海里，日方将派遣自卫队舰船要求中方舰船迅速离开。请问中国军方对此有何回应？　　答：中方在钓鱼岛问题上的立场是一贯的、明确的。钓鱼岛及其附属岛屿自古以来就是中国的固有领土。中方在有关海域开展航行和巡逻活动完全正当合法。我们敦促日方不要颠倒黑白，混淆是非。 中国军队将坚定捍卫国家的主权和安全利益。",
    "questions": [{
        "questions_id": "c45a14ee-9731-440e-baa7-00cfcd3a2d92",
        "question": "为什么中方在有关海域开展航行和巡逻活动完全正当合法",
        "answer": "因为钓鱼岛及其附属岛屿自古以来就是中国的固有领土",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "fcd6aaa3-487d-4437-a2cb-02c7d4ebcaf8",
        "question": "中国对主权和安全利益的态度是怎样",
        "answer": "中国军队将坚定捍卫国家的主权和安全利益。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f36ef11e-efb9-4a50-b7d2-92c04cb22f9c",
        "question": "如果中国军舰进入钓鱼岛附近海域12海里，日方将怎样",
        "answer": "派遣自卫队舰船要求中方舰船迅速离开",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "444f2dd8-3363-42ec-8235-52240c078d56",
        "question": "钓鱼岛是哪个国家的",
        "answer": "中国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "17cfcd15-52cc-488a-9d92-48b7813c1820",
        "question": "日方的报道是怎样的？",
        "answer": "颠倒黑白，混淆是非",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12635",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美驻印尼使馆警告美国公民远离袭击发生地",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 韩梅】据英国《每日电讯报》1月14日报道，美国驻印尼大使馆在其官方“推特”上发布警告，要求美国公民远离袭击发生地。　　1月14日，印度尼西亚首都雅加达突发爆炸。印尼警方称，已有至少6人在袭击中身亡，或有14名枪手制造了这起袭击。印尼总统佐科维多多发表讲话，强烈谴责此次爆炸事件，要求立刻将罪犯绳之于法。",
    "questions": [{
        "questions_id": "4dfb871a-f2ef-44b1-bfc9-1e3908a03ce6",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "美驻印尼使馆警告美国公民远离袭击发生地",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "8a7b3cb1-fefc-4a4e-b807-92c3d93dcaa2",
        "question": "1月14日，印度尼西亚首都雅加达突发爆炸。印尼警方称，已有至少多少人在袭击中身亡",
        "answer": " 6人",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "23db6183-f653-4e94-b144-d0b811319154",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "美驻印尼使馆警告美国公民远离袭击发生地",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "bacffc9e-60b8-44a2-ace6-dd8e1ff4c5c5",
        "question": "　1月14日，印度尼西亚首都雅加达突发爆炸。印尼警方称，已有至少6人在袭击中身亡，或有多少名枪手制造了这起袭击",
        "answer": " 14名",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "305feda8-0a34-4771-b081-3f5c06a7e0c1",
        "question": "谁警告美国公民远离袭击发生地",
        "answer": " 美驻印尼使馆",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12643",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "巴基斯坦发生爆炸袭击致15死 巴驻阿富汗领事馆附近爆炸",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据英国广播公司1月13日消息，巴基斯坦西南部城市奎达当天发生针对警方的爆炸袭击，造成至少15人死亡，10人受伤。目前还没有组织和个人宣称对此次事件负责。　　另据美国全国广播公司消息，阿富汗东部贾拉拉巴德市巴基斯坦领馆附近13日上午发生自杀式炸弹袭击和枪战，目前已造成2死2伤。",
    "questions": [{
        "questions_id": "d4b44292-a8e0-41ea-a715-cb112171d862",
        "question": "阿富汗东部贾拉拉巴德市巴基斯坦领馆附近什么时候发生自杀式炸弹袭击和枪战",
        "answer": " 13日上午",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "424e2ee0-17e8-473d-b458-e65d96755637",
        "question": "巴基斯坦发生爆炸袭击致多少人死亡巴驻阿富汗领事馆附近爆炸",
        "answer": " 15死 ",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "7175d711-dff1-4040-b761-63c9c029141d",
        "question": "哪里发生爆炸袭击致15死 巴驻阿富汗领事馆附近爆炸",
        "answer": " 巴基斯坦",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "629dca3d-238d-4ef9-9c87-5d99e3babd7b",
        "question": "巴基斯坦西南部城市奎达当天发生针对警方的爆炸袭击，造成多少人伤亡",
        "answer": " 至少15人死亡，10人受伤。",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9d70efec-2053-4321-9b34-7afa255d7af7",
        "question": "阿富汗东部贾拉拉巴德市巴基斯坦领馆附近13日上午发生自杀式炸弹袭击和枪战，目前已造成多少伤亡",
        "answer": " 2死2伤。",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12646",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄罗斯与印度将于3月举行联合排雷演习",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 翟潞曼】据俄罗斯“卫星”新闻网1月12日消息，俄罗斯国防部新闻与信息管理局发布消息称，俄罗斯与印度军人联合排雷演习将于3月在印度举行。　　消息称：“联合人道主义排雷演习计划将于今年3月在印度举行。”　　消息还提到，俄空降部队代表团1月12日抵达浦那市，他们将在那里参加就举行维和主题联合演习而召开的会议。",
    "questions": [{
        "questions_id": "ce6d7911-26ef-434c-bd50-4324073a2061",
        "question": "哪个国家与印度将于3月举行联合排雷演习",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "16f12e69-26a1-45a6-8b74-7d2e73a705d1",
        "question": "俄罗斯与哪个国家将于3月举行联合排雷演习 ",
        "answer": "印度",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ed36da68-9556-4d69-abec-4a858b5d7cdb",
        "question": "这篇文章的标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯与印度将于3月举行联合排雷演习 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "75c0537b-0ffe-42e7-8444-9aaf13c8cbe2",
        "question": "俄罗斯与印度将于什么时间举行联合排雷演习 ",
        "answer": "3月",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "736d1988-8940-4da8-8f49-b5fb467dc190",
        "question": "俄罗斯与印度将于3月举行什么",
        "answer": "联合排雷演习",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12662",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩防长反对“韩也需核武装”意见 称坚持半岛无核化",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 李小飞】据韩联社1月7日报道，韩国国防部长韩民求7日在国会国防委员会会议上就“朝鲜核试验后韩国也需进行核武装”的意见表示反对。他说，贯彻落实朝鲜半岛无核化是政府的基本立场，绝不允许在半岛研制和输入核武器。　　对于韩军是否将重启对朝扩音喊话，韩民求说，这是制裁方法之一，韩方可以采取的措施有很多，而国际社会也会采取制裁，政府会在综合考虑后分阶段实施。　　对于“朝鲜进行的是不是氢弹试验”的提问，韩民求表示，目前国际社会普遍认为这种可能性较低，还需要进行进一步的分析。　　就韩国政府未能捕捉到朝鲜准备核试验的迹象一事，韩民求承认情报搜集活动需要改善。",
    "questions": [{
        "questions_id": "b7a7aba1-2d62-4501-9da1-e44a700ba3e1",
        "question": "据韩联社1月7日报道，韩国国防部长韩民求7日在国会国防委员会会议上就“朝鲜核试验后韩国也需进行核武装”的意见表示反对。他说什么",
        "answer": "贯彻落实朝鲜半岛无核化是政府的基本立场，绝不允许在半岛研制和输入核武器",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b0a3bd49-4912-46b7-a132-98202c293aad",
        "question": "据韩联社1月7日报道，谁7日在国会国防委员会会议上就“朝鲜核试验后韩国也需进行核武装”的意见表示反对。他说，贯彻落实朝鲜半岛无核化是政府的基本立场，绝不允许在半岛研制和输入核武器",
        "answer": "韩国国防部长韩民求",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "9fb5a787-9775-46b7-ad24-2a893fd67017",
        "question": "据韩联社1月7日报道什么",
        "answer": "韩国国防部长韩民求7日在国会国防委员会会议上就“朝鲜核试验后韩国也需进行核武装”的意见表示反对。他说，贯彻落实朝鲜半岛无核化是政府的基本立场，绝不允许在半岛研制和输入核武器",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "4eb7b231-cd72-4052-a6ad-0a23f3614f4f",
        "question": "韩国国防部长是谁",
        "answer": "韩民求",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "f58022d4-0134-4cc5-9720-b707a04c5a3f",
        "question": "本文的主旨是什么",
        "answer": "韩防长反对“韩也需核武装”意见 称坚持半岛无核化 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12667",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊朗期待尽快向中印及欧洲国家出口天然气",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据伊朗国际新闻电视台(Press TV)1月7日报道，伊朗期待随着以美国为首的西方国家对伊制裁的解除，伊朗可以引进所需技术生产更多天然气出口至印度、中国及欧洲。　　伊朗国家天然气公司(NIGC)国际事务总监拉马扎里(Azizollah Ramezani)说道，一旦获得技术及所需投资，伊朗便可轻松提升当前天然气产量至新高。但由于当前仍存在制裁，这两者均受限。　　拉马扎里对伊朗通讯社(IRNA)称，美国正试图出口液态天然气(LNG)至欧洲以减轻欧洲对俄天然气供应的依赖。　　拉马扎里补充说道，“伊朗应试着在欧洲天然气市场上分一杯羹。很多人认为伊朗出口天然气至欧洲无利可图，但事实并非如此。”　　他继续说道，“当前石油价格下滑已使天然气市场受益，并也增加了伊朗天然气出口计划的优势。俄罗斯当前是通过一条3000公里长的管道出口天然气，那么伊朗也可以通过类似的管道方案出口天然气至欧洲。”　　报道表示，随着伊朗核能源项目外交进程的不断发展，制裁有望最终解除，使得伊朗再一次成为天然气出口国中的焦点。(实习编译：张彩红 审稿：谭利娅)",
    "questions": [{
        "questions_id": "34f69229-de00-4c30-a569-71dd6e34b685",
        "question": "拉马扎里最后意思是什么",
        "answer": "伊朗也可以通过类似的管道方案出口天然气至欧洲",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "5e04cede-ac02-4d9f-9c64-525ecf79d527",
        "question": "NIGC指的是什么",
        "answer": "伊朗国家天然气公司",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "7e2c66ba-73b3-420d-a903-d697c34fcd90",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": "伊朗期待尽快向中印及欧洲国家出口天然气",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d797207b-f174-4051-989a-64ecee020195",
        "question": "但由于当前仍存在制裁，这两者均受限。两者指什么",
        "answer": "技术及所需投资",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "166030d6-f868-429d-a7f0-31b3da17ae31",
        "question": "俄罗斯当前是通过一条多少公里长的管道出口天然气，那么伊朗也可以通过类似的管道方案出口天然气至欧洲",
        "answer": "3000",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12688",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜宣布氢弹成功试验 联合国官微：将关注朝鲜局势",
    "article_content": "　　　　【环球综合报道】朝鲜媒体于1月6日中午宣布第一枚氢弹成功试验，联合国随后在其官方微博发言，称会关注朝鲜局势。　　联合国在其微博上表示，朝鲜曾于2006、2009和2013年宣布各进行了一次核试验。安理会2013年通过的2094号决议中明确指出，国际社会不会容忍朝鲜寻求核武器的行径，并强烈敦促朝鲜当局不得进一步采取任何挑衅措施。决议表示，如果朝鲜再次进行发射或核试验时，安理会将采取进一步重要行动。",
    "questions": [{
        "questions_id": "467ba1e6-0013-44b8-8dbc-5019402fafc8",
        "question": "安理会2013年通过的2094号决议中明确指出，国际社会不会容忍什么行径",
        "answer": "朝鲜寻求核武器的行径",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "656512b9-cb38-4a5a-88b5-977a313062c5",
        "question": "联合国在其微博上表示，朝鲜曾于何时宣布各进行了一次核试验。",
        "answer": "2006、2009和2013年",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "1d0bd0c4-addc-41f7-bd9d-bc32167fa2f5",
        "question": "朝鲜宣布什么成功试验 联合国官微：将关注朝鲜局势 ",
        "answer": "氢弹",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f3e7c08c-2155-4106-a962-ec5407850713",
        "question": "如果朝鲜再次进行什么活动时，安理会将采取进一步重要行动。",
        "answer": "发射或核试验",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3215db66-3d2f-423e-a985-0abd8b4f0036",
        "question": "如果朝鲜再次进行发射或核试验时，安理会将做什么",
        "answer": "采取进一步重要行动。",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12692",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩称朝鲜发生“人造地震” 韩外交部召开紧急会议",
    "article_content": "　　中国网1月6日讯 据韩联社报道，当地时间6日，朝鲜发生4.9级地震。韩国气象厅表示，此次地震疑为人造地震。同时，韩国外交部长官已就此召开紧急会议。　　据中国地震台网正式测定，北京时间1月6日09时30分在朝鲜(疑爆)(北纬41.30度，东经129.10度)发生4.9级地震，震源深度0千米。美国地质勘探局网站消息称，北京时间1月6日9时30分，朝鲜发生5.1级地震，震源深度10公里。",
    "questions": [{
        "questions_id": "50e89cad-97c4-482c-81db-e5802ffdfbfc",
        "question": "朝鲜发生几级地震。韩国气象厅表示，此次地震疑为人造地震",
        "answer": " 4.9级",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "cfc89b74-f47d-4e81-8e1d-283b69f29b2f",
        "question": "韩称谁发生“人造地震” 韩外交部召开紧急会议",
        "answer": " 朝鲜",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d47cafc3-a092-404e-a1de-0e1fef926767",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "韩称朝鲜发生“人造地震” 韩外交部召开紧急会议",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "608ae983-bb7c-4340-ab03-95ec021fb0f4",
        "question": "韩称朝鲜发生什么韩外交部召开紧急会议",
        "answer": " “人造地震” ",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "004544be-c1c3-4174-a7cc-39206c18f216",
        "question": "美国地质勘探局网站消息称，北京时间1月6日9时30分，朝鲜发生5.1级地震，震源深度多少公里",
        "answer": " 10公里。",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12730",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中澳海军在南太平洋举行联合演练",
    "article_content": "　　 1月1日，在澳大利亚以东海域，澳大利亚海军“达尔文”号护卫舰在联合演练中高速航行。 2016年第一天，正在执行环球访问任务的中国海军152舰艇编队途经澳大利亚以东海域，与澳海军举行了联合演练。演练内容主要包括两国舰艇的沟通联络与会合、通信指挥协同、编队运动等，中方参演兵力为编队济南舰和益阳舰，澳方参演兵力为“达尔文”号护卫舰。中方济南舰和澳方“达尔文”号轮流担任指挥舰，交替指挥联合军事演练。新华社记者曾涛摄",
    "questions": [{
        "questions_id": "4135ef26-cf7c-432e-b85d-82019f19af52",
        "question": "中澳海军在南太平洋举行什么",
        "answer": "联合演练 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "7c11de7e-19ff-4b4d-b7ec-b99068817805",
        "question": "哪个国家的军队海军在南太平洋举行联合演练 ",
        "answer": "中国 澳大利亚",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2c22cc5e-38a4-4ef2-8667-d2f4951bf182",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "中澳海军在南太平洋举行联合演练 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "ccd1d95e-7b42-4de0-803c-cacd463f6f7f",
        "question": "中澳海军在什么地区举行联合演练 ",
        "answer": "南太平洋",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "00292239-4e5e-434d-bc2c-a02974a15cf3",
        "question": "什么时间在澳大利亚以东海域，澳大利亚海军“达尔文”号护卫舰在联合演练中高速航行",
        "answer": " 1月1日，",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12740",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部回应“日美将在南海举行联合演习”：高度关注",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】中国国防部12月31日召开例行记者会，国防部新闻事务局局长杨宇军回答记者提问。　　有记者问到，“日本产经新闻日前报道，日本海上自卫队和美国海军已经决定2016年2月份在南海举行联合演习，而且提到澳大利亚海军也首次考虑要参加，对此作何评价？”　　杨宇军回应称，我们注意到有关报道，将对此保持高度关注。中方一贯主张，有关国家之间的军事安全合作，不应破坏地区的和平与稳定。",
    "questions": [{
        "questions_id": "9f1d9577-a460-4f35-b42b-aab17ec6aa20",
        "question": "谁回应称，我们注意到有关报道，将对此保持高度关注。中方一贯主张",
        "answer": "杨宇军",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "89e319ca-5470-4056-b253-391b1902763a",
        "question": "谁回答记者提问",
        "answer": "国防部新闻事务局局长杨宇军",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "32be2223-e41b-469d-9fd0-472fe284a996",
        "question": "【什么报道】中国国防部12月31日召开例行记者会",
        "answer": "环球网综合",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "591374fd-80e8-4478-9031-861c1a844274",
        "question": "什么报道，日本海上自卫队和美国海军已经决定2016年2月份在南海举行联合演习",
        "answer": "日本产经新闻日前",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "5a8c8708-1b4e-421b-9420-93726f96e97d",
        "question": "有关什么之间的军事安全合作，不应破坏地区的和平与稳定。",
        "answer": "国家",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12902",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "大赦国际谴责沙特联军在也门对学校进行空袭",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据法国《费加罗报》12月10日援引法新社报道，人权组织大赦国际表示，沙特及其盟国组成的阿拉伯联合部队违反国际人道法，在也门展开了一系列针对学校的空袭，阻碍了数以千计的儿童接受教育。　　据报道，大赦国际称美英等国为沙特联军提供武器装备，该组织同时呼吁所有国家中止运送一切用于战争的武器。　　报道称，阿拉伯联合部队自3月起介入也门，称其行动只是为了对抗也门反政府武装，并多次否认该行动针对平民。(实习编译：乔慧娇 审稿：王莉兰)",
    "questions": [{
        "questions_id": "e31e8b2f-6bad-4b64-bf2b-8fdb792420d7",
        "question": "该组织同时呼吁什么",
        "answer": "所有国家中止运送一切用于战争的武器",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2052662c-cbad-4ab1-b756-132de77ec545",
        "question": "在也门展开了一系列针对哪里的空袭",
        "answer": "学校",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "189c8a44-891f-484b-b9f6-361abd858f4a",
        "question": "人权组织大赦国际表示，什么人违反国际人道法",
        "answer": "沙特及其盟国组成的阿拉伯联合部队",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "640bdf82-3c51-472a-8325-ec5151e77343",
        "question": "大赦国际称美英等国为沙特联军提供什么",
        "answer": "武器装备",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "79f9a202-bef6-4778-bd14-1d26ca4b5c59",
        "question": "阿拉伯联合部队自3月起介入也门，称其行动只是为了什么",
        "answer": "对抗也门反政府武装",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12910",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄媒称土耳其战机入侵伊拉克 在边境投下炸弹",
    "article_content": "视频加载中，请稍候...    自动播放           play 土战机在伊边境投炸弹     向前 向后                        　　俄罗斯卫星新闻网12月10日消息，据伊朗法尔斯新闻社消息，土耳其战机入侵伊拉克领空，并在其边境投下炸弹。 　　报道称，土耳其歼击机于12月9日入侵伊拉克领空，并对其与土耳其的边境地区――达霍克省的伊玛迪亚地区投下了炸弹。 　　根据目击者表示，空袭是针对在杰伊尔鲁克及施腊支地区的土耳其库尔德工人党进行的。 　　此前媒体表示，有130名土耳其士兵前往伊拉克北部的摩苏尔郊区，对当地的伊拉克库尔德战士进行训练。路透社援引土耳其安全部门消息表示，国际反恐联盟已经提前知晓此事。 　　伊拉克方面代表将土耳其营队在其领土上出现的行为称为入侵，并确认，其所有军事行动都没有征得巴格达方面联邦政府的同意。   （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "37718d39-8cdb-455a-9efb-7bc6de3e792b",
        "question": "根据目击者表示，空袭是针对谁进行的",
        "answer": "在杰伊尔鲁克及施腊支地区的土耳其库尔德工人党",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "868e36d7-b8fe-4ce6-8b1b-b09bcf835c08",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "俄罗斯卫星新闻网",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "307e56d0-db35-4c1f-97f5-3cca87228954",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": " 俄媒称土耳其战机入侵伊拉克 在边境投下炸弹 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "cf6948f0-4a0b-4ee2-a210-def5e1b94362",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "12月10日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "3ce7ca8c-8c67-430c-8400-6f1bed9f789f",
        "question": "此前媒体表示，有多少名土耳其士兵前往伊拉克北部的摩苏尔郊区，对当地的伊拉克库尔德战士进行训练",
        "answer": "130",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12925",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄军首次从潜艇向“IS”发射“口径”式巡航导弹",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄罗斯卫星新闻网12月8日消息，俄防长绍伊古向俄总统普京汇报称，俄方从位于地中海海域的“顿河畔罗斯托夫”号潜艇向俄罗斯境内被禁止活动的“伊斯兰国”(别称“达伊沙”)的设施发射“口径”式巡航导弹。　　俄防长绍伊古称，这是首次从‘顿河畔罗斯托夫’号潜艇从地中海海域发射‘口径’式巡航导弹。",
    "questions": [{
        "questions_id": "f9549505-58ce-485e-8cc4-623820019557",
        "question": "俄防长绍伊古称什么",
        "answer": "这是首次从‘顿河畔罗斯托夫’号潜艇从地中海海域发射‘口径’式巡航导弹",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "7ebff5d7-5c76-4925-8375-4bddf378a8ae",
        "question": "据俄罗斯卫星新闻网12月8日消息，俄防长绍伊古向俄总统普京汇报称什么",
        "answer": "俄方从位于地中海海域的“顿河畔罗斯托夫”号潜艇向俄罗斯境内被禁止活动的“伊斯兰国”(别称“达伊沙”)的设施发射“口径”式巡航导弹",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "46b88e88-8e1e-4524-90b6-c63184e10f26",
        "question": "据俄罗斯卫星新闻网何时消息，俄防长绍伊古向俄总统普京汇报称，俄方从位于地中海海域的“顿河畔罗斯托夫”号潜艇向俄罗斯境内被禁止活动的“伊斯兰国”(别称“达伊沙”)的设施发射“口径”式巡航导弹",
        "answer": "12月8日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "87d8ca82-dc9f-4715-b218-9ac1f1b91a48",
        "question": "据俄罗斯卫星新闻网12月8日消息，俄防长绍伊古向俄总统普京汇报称，俄方从位于地中海海域的“顿河畔罗斯托夫”号潜艇向俄罗斯境内被禁止活动的“伊斯兰国”(别称“达伊沙”)的设施发射什么",
        "answer": "“口径”式巡航导弹",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4d02ba8f-6e3c-47a7-a707-f11362d9308c",
        "question": "本文的主题是什么",
        "answer": " 俄军首次从潜艇向“IS”发射“口径”式巡航导弹 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12934",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "也门总统确认提议停火7天 与胡塞武装进行和平对话",
    "article_content": "　　【环球网报道 实习记者 牟延晨】据英国路透社12月8日报道，也门总统在12月7日向联合国表示，他已经呼吁沙特联军从12月15日起停火7天，以呼应联合国发起的和平对话。　　也门总统阿卜杜？拉布？曼苏尔？哈迪致信联合国秘书长潘基文称，他已告知沙特联军领导层，希望从12月15日至12月21日停火7天。哈迪称，这就与磋商开始时间相一致。报道称，送交潘基文的信件附有阿拉伯语原件。　　据报道，该信件也被递交至联合国安理会，这证实了联合国驻也门特使艾哈迈德(Ismail Ould Cheikh Ahmed)关于沙特支持的哈迪流亡政府与伊朗支持的胡塞组织开始进入联合国呼吁的和平进程的言论。　　哈迪在信中称，希望告知联合国特使，要保证胡塞反政府武装尊重停火协议，采取实际措施保证能坚持永久停火，这样沙特联军就不用来解决打破停火协议的问题。他还称，停火是为了给联合国领导的磋商获得成功营造氛围，并出于不再流血，扩大医疗和人道救援成效的愿望。　　路透社称，前几次停火均因两方指责对方违反停火协议而失败。",
    "questions": [{
        "questions_id": "145aaba8-9a64-475f-a264-bc2a152b1b2e",
        "question": "也门总统在12月7日向联合国表示，他已经呼吁沙特联军从12月15日起停火7天，以呼应联合国发起的什么",
        "answer": "和平对话",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "cf361a21-ef5a-4eb1-86cc-0ba893ec5459",
        "question": "谁在12月7日向联合国表示，他已经呼吁沙特联军从12月15日起停火7天，以呼应联合国发起的和平对话",
        "answer": "也门总统",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "45fcfe0f-2a5f-448d-be3a-fcfcfce73b77",
        "question": "也门总统在何时向联合国表示，他已经呼吁沙特联军从12月15日起停火7天，以呼应联合国发起的和平对话",
        "answer": "12月7日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "9e90dbf2-5f10-4603-9e08-3d8e7183dcb1",
        "question": "也门总统在12月7日向联合国表示，他已经呼吁沙特联军从12月15日起停火几天，以呼应联合国发起的和平对话",
        "answer": "7",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ddef12ff-7bac-4704-a40e-7115dccb09bc",
        "question": "哈迪对停火的看法是",
        "answer": "希望告知联合国特使，要保证胡塞反政府武装尊重停火协议，采取实际措施保证能坚持永久停火，这样沙特联军就不用来解决打破停火协议的问题。他还称，停火是为了给联合国领导的磋商获得成功营造氛围，并出于不再流血，扩大医疗和人道救援成效的愿望。",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12936",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "巴黎气候大会进入部长级谈判 法外长敦促抓紧时间",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王莉兰】法国国际广播电台12月7日消息称，法国当地时间12月7日上午，法国外交部长法比尤斯主持巴黎气候大会部长会议开幕式，也开始了“希望周”的谈判。他敦促谈判人员抓紧时间，并指出通过第一阶段谈判的进展可以看到有希望缔结最后协议。　　法比尤斯在部长会议开幕式上警告称，艰难的谈判已经开始，本周非常关键，是需要做出决定的一周。法比尤斯希望各国政府部长能够按时在10日提交最后协议。　　据悉，在部长会议开幕式上，联合国秘书长潘基文前往巴黎谈判会场助阵。他表示总的看来，各国有达成新气候协议的意愿，在整个会议进程中也显示出积极的倾向。如果不达成新气候协议，气候变化造成的灾难会威胁人类生存。",
    "questions": [{
        "questions_id": "17ef38ba-e2a8-41a0-97b3-4f258855020b",
        "question": "联合国秘书长潘基文前往巴黎谈判会场的目的",
        "answer": "助阵。",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "10c123b2-62e2-41a5-be02-50c5532e3f0c",
        "question": "法国外交部长是谁",
        "answer": "法比尤斯",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "6c053908-d033-43bc-a3c9-5cfe10d7595b",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": " 巴黎气候大会进入部长级谈判 法外长敦促抓紧时间 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "bcdcddef-9717-48ba-8a75-85272b79f4df",
        "question": "法比尤斯的想法是什么",
        "answer": "法比尤斯希望各国政府部长能够按时在10日提交最后协议。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "02dc87d5-92c3-4022-b007-fc643274df5d",
        "question": "如果不达成新气候协议会怎样",
        "answer": "气候变化造成的灾难会威胁人类生存。",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12944",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄国防部：年底前将在北极建立437个军事基础设施",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 韩梅】据俄罗斯“卫星”新闻网12月8日报道，俄罗斯国防部副部长布尔加科夫表示，俄罗斯国防部将于今年底前在北极建立和设置近440个军事基础设施。　　布尔加科夫指出，将于新年之前在新地群岛、法兰士约瑟夫地群岛、北地群岛以及新西伯利亚群岛建立和设置437个军事基础设施。考虑到建设规模庞大，今年开始，向俄罗斯北极地区运送建材的总量已经增长2倍达到10.6万吨。此外他还强调，俄罗斯没有将北极军事化，但是为潜在的广泛威胁作好回应准备，为此必须要有我们的常驻军事存在。",
    "questions": [{
        "questions_id": "3f701258-7dfc-4b9a-9dd3-0badda7615b2",
        "question": "俄罗斯国防部副部长布尔加科夫表示什么",
        "answer": "俄罗斯国防部将于今年底前在北极建立和设置近440个军事基础设施",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b1a9de20-d00e-4bfa-8422-f04029114b35",
        "question": "俄国防部：年底前将在北极建立多少个军事基础设施",
        "answer": "437",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "65e91184-8b89-418e-b001-d2af109880d0",
        "question": "文章的标题是",
        "answer": "俄国防部：年底前将在北极建立437个军事基础设施",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "702794d7-b3b2-4037-9efc-ce11396d64bc",
        "question": "俄罗斯国防部副部长是谁",
        "answer": "布尔加科夫",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "583466d2-2fef-4049-abad-9c765d3afd31",
        "question": "今年开始，向俄罗斯北极地区运送建材的总量已经增长2倍达到多少万吨",
        "answer": "10.6",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12967",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美媒称金正恩因朝鲜机场爆炸物紧急取消视察 韩称或不实",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据韩联社12月4日消息，韩国国会情报委员会委员长朱豪英4日出席在韩国国会召开的记者恳谈会时表示，美国自由亚洲电台(RFA)有关朝鲜葛麻机场发现爆炸物的报道内容极可能不属实。　　7月27日，朝鲜最高领导人金正恩在朝鲜元山葛麻机场出席空军战斗飞行技术大会。/朝鲜劳动新闻　　据悉，美国自由亚洲电台当天报道称，今年10月6日葛麻机场发现爆炸物，朝鲜最高领导人金正恩因此取消视察计划。朱豪英就这一报道内容表示，10月7日金正恩视察了罗先市洪灾区，10月12日有很多外国人访问了葛麻机场，据悉6-7日葛麻机场附近并未发现特殊动向。若10月6日发现爆炸物，金正恩7日的视察可能会被取消，葛麻机场也应被封闭，但当时未发生这些情况，因此报道内容极可能不属实。战斗飞行技术大会 /朝鲜劳动新闻　　葛麻机场是设有金正恩专机跑道的重要保安设施，今年7月在此举行了纪念韩国战争(朝鲜战争)《停战协定》签署62周年的战斗飞行技术大会。",
    "questions": [{
        "questions_id": "21c69cac-1e36-4f66-9121-41bd75af46a4",
        "question": "7月27日，朝鲜最高领导人金正恩在干嘛",
        "answer": "在朝鲜元山葛麻机场出席空军战斗飞行技术大会",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "de40c636-64b8-4957-b7fe-badc7bf70a44",
        "question": "10月7日金正恩干嘛了",
        "answer": "视察了罗先市洪灾区",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "356d22e5-79b0-4450-a67d-7ddb74f7df33",
        "question": "朝鲜最高领导人金正恩何时在朝鲜元山葛麻机场出席空军战斗飞行技术大会",
        "answer": "7月27日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "b1d0f4a7-2605-49c7-8e97-b4aa55497dc1",
        "question": "为何韩国认为美国自由亚洲电台(RFA)有关朝鲜葛麻机场发现爆炸物的报道内容极可能不属实",
        "answer": "若10月6日发现爆炸物，金正恩7日的视察可能会被取消，葛麻机场也应被封闭，但当时未发生这些情况，因此报道内容极可能不属实。",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "763f24f2-9e8b-4baf-a019-afbd85dab2ed",
        "question": "7月27日，朝鲜最高领导人金正恩在哪里出席空军战斗飞行技术大会",
        "answer": "朝鲜元山葛麻机场",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12972",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "习近平会见莫桑比克总统纽西",
    "article_content": "　　人民日报全媒体平台约翰内斯堡12月3日电 (记者杜尚泽)国家主席习近平3日在约翰内斯堡会见莫桑比克总统纽西。　　习近平指出，中莫传统友谊是由两国老一代领导人亲手缔造和培育的，我们都十分珍惜，要做好朋友、好伙伴、好兄弟。双方要始终从战略高度和长远角度看待和把握两国关系，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上继续相互理解和支持;深化石油天然气工业、矿业、加工制造业、农业、基础设施建设和运营、投融资等领域互利合作;加强教育、文化、卫生、旅游、青年、智库、媒体等领域交流合作;密切国际协作，维护发展中国家共同利益。　　纽西表示，莫中保持着传统友谊，双边关系发展势头良好。莫中在经济、基础设施、教育、卫生、能源、水资源开发等领域合作潜力巨大，莫方愿在中方帮助下，提高自身发展能力。　　王沪宁、栗战书、杨洁篪等参加会见。友好提示：本文为“人民日报全媒体平台”(中央厨房)出品，欢迎转载，请注明来源，谢谢合作!",
    "questions": [{
        "questions_id": "86a2ec65-c998-4cdf-9acc-ad090fef8e6d",
        "question": "加强哪些领域交流合作",
        "answer": " 教育、文化、卫生、旅游、青年、智库、媒体等",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "af76c7b7-6803-4ed5-9d59-0068ca1b3df9",
        "question": "习近平会见了谁",
        "answer": " 莫桑比克总统纽西",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6260047c-b0f1-4311-95f1-9edcf974632d",
        "question": "深化哪些领域互利合作",
        "answer": " 石油天然气工业、矿业、加工制造业、农业、基础设施建设和运营、投融资等",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "e35a0ee2-d239-4856-b54a-61dcc6ad495e",
        "question": "莫中在哪些领域合作潜力巨大",
        "answer": " 经济、基础设施、教育、卫生、能源、水资源开发等",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "f1ee097e-e248-439f-aff2-247174563061",
        "question": "哪些人参加会见",
        "answer": " 王沪宁、栗战书、杨洁篪等",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13062",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部：无人机不能无人管",
    "article_content": "中国网11月26日讯 据国防部网站消息，国防部新闻发言人吴谦26日在例行记者会上就无人机不能无人管问题表示，无人机不能无人管。国务院、中央军委高度重视无人驾驶航空器的监管工作，要求从生产、销售到使用全过程进行严格管理，相关部门正在研究制定系列法规和标准。根据现行法规，所有无人驾驶航空器的飞行都应预先申请，经批复同意后方可实施。 记者：据报道，近日一段名为“精灵3500米高空偶遇战斗机”的视频在网上热传，并引发网民关注和热议。视频中，一架遥控操作的多旋翼无人机在我国某城市上空数百米悬停拍摄，差点与一架疑似正在着陆的喷气式战斗机相撞。有评论称，目前无人机缺乏监管，并且有许多隐患。请问对此有何评论？ 吴谦：我们注意到有关报道。无人机的违法违规飞行会对国家公共安全、飞行安全甚至是空防安全构成威胁。无人机不能无人管。国务院、中央军委高度重视无人驾驶航空器的监管工作，要求从生产、销售到使用全过程进行严格管理，相关部门正在研究制定系列法规和标准。根据现行法规，所有无人驾驶航空器的飞行都应预先申请，经批复同意后方可实施。",
    "questions": [{
        "questions_id": "e0b1a039-215a-4c52-9cfa-5f22fc562234",
        "question": "谁26日在例行记者会上就无人机不能无人管问题表示，无人机不能无人管",
        "answer": "国防部新闻发言人吴谦",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "22d57f84-c5b9-495e-b874-6219575c7f36",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "中国网",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "719dca76-8445-4913-bd3a-7c61ef0d344f",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": " 国防部：无人机不能无人管 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "3676609c-3f51-46cd-84ce-4e5a5b69bfcd",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "11月26日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "36140abc-ba1b-4040-861d-caae8a351f62",
        "question": "国防部新闻发言人吴谦什么时候在例行记者会上就无人机不能无人管问题表示，无人机不能无人管",
        "answer": "26日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12980",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "习近平会见多哥总统福雷",
    "article_content": "　　人民日报全媒体平台约翰内斯堡12月3日电 (记者杜尚泽)国家主席习近平3日在约翰内斯堡会见多哥总统福雷。　　习近平指出，中多传统友谊源远流长，由两国几代领导人共同培育，我们都十分珍惜。近年来，中多各领域友好合作发展迅速，中方高度重视发展中多关系，愿同多方一道努力，推动两国关系不断迈上新台阶。两国要坚定政治互信，密切交流合作，促进共同发展。中方愿鼓励和支持中国企业赴多哥投资兴业，开展家电、建材、棉纺、食品加工、汽车组装等产能合作，参与多哥基础设施建设，帮助多哥建立自主工业体系，同多哥开展粮食种植、海洋捕捞、农渔业产品加工等合作，帮助多哥实现粮食安全。双方要加强安全合作，深化人文交流。　　福雷表示，多哥珍视同中国的传统友谊，感谢中国政府和人民长期以来给予宝贵帮助。多哥经济社会发展面临新的形势，希望在粮食安全、港口和铁路等基础设施建设、物流等诸多领域加大同中方合作，欢迎中方加大对多哥投资。　　王沪宁、栗战书、杨洁篪等参加会见。  　　友好提示：本文为“人民日报全媒体平台”(中央厨房)出品，欢迎转载，请注明来源，谢谢合作!",
    "questions": [{
        "questions_id": "28b7e0f4-2de4-4415-a02d-fff67b897921",
        "question": "帮助多哥建立自主工业体系，同多哥开展哪些合作",
        "answer": "粮食种植、海洋捕捞、农渔业产品加工等",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "a5a77677-a54e-4f14-9626-c300ea9040ad",
        "question": "习近平如何看待中多关系",
        "answer": "习近平指出，中多传统友谊源远流长，由两国几代领导人共同培育，我们都十分珍惜。近年来，中多各领域友好合作发展迅速，中方高度重视发展中多关系，愿同多方一道努力，推动两国关系不断迈上新台阶。两国要坚定政治互信，密切交流合作，促进共同发展。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "30e43405-7219-4827-bd53-f2c724a418a8",
        "question": "国家主席习近平3日在约翰内斯堡会见谁",
        "answer": "多哥总统福雷",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d52c10b3-c13d-4d3e-9d41-24f6d91364c3",
        "question": "中方愿鼓励和支持中国企业赴多哥投资兴业，开展哪些产能合作",
        "answer": "家电、建材、棉纺、食品加工、汽车组装等",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "3a2296d7-d4f5-4b09-a949-10fde34a4e28",
        "question": "希望在哪些基础设施建设、物流等诸多领域加大同中方合作",
        "answer": "粮食安全、港口和铁路等",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13006",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "安倍与法国总统奥朗德会谈 交流构建反恐对策",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王莉兰】据法国国际广播电台12月1日报道，日本时间11月30日晚间，日本首相安倍晋三利用《联合国气候变化框架公约》第21次缔约方会议间隙，与法国等32个国家的元首等举行会谈或交谈。　　报道称，针对巴黎遭遇的恐袭事件，安倍称受到了强烈的冲击并感到十分愤怒，表示日本要和法国一起与国际社会携手，积极建构反恐对策。奥朗德回应称“对首相的支持表示感谢”。　　奥朗德在会谈中指出，为了恢复中东地区的安全，应努力对其提供必要的支援，希望通过采取防止难民外流的措施，为防止恐怖分子流窜做贡献。奥朗德针对恐怖组织“伊斯兰国”表示，和该组织的战斗是重要的，对恐袭产生的根源采取行动也重要。法日双方一致认为支援叙利亚难民等促进地区稳定的相关工作十分重要。　　此外，报道指出，为缓和土耳其击落俄罗斯军机引发的俄土关系紧张，奥朗德与安倍都期待实现俄土首脑会谈。",
    "questions": [{
        "questions_id": "31325c62-e39d-47d3-8813-53f9b1478af1",
        "question": "奥朗德在会谈中指出什么内容 奥朗德针对恐怖组织“伊斯兰国”表示，和该组织的战斗是重要的，对恐袭产生的根源采取行动也重要。",
        "answer": "为了恢复中东地区的安全，应努力对其提供必要的支援，希望通过采取防止难民外流的措施，为防止恐怖分子流窜做贡献。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "f1b2fb3c-767c-47fa-bca9-691bdf57950f",
        "question": "日本首相是谁",
        "answer": "安倍晋三",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "dcb232da-377f-4ec3-9654-36fe412fea8b",
        "question": "安倍与法国总统奥朗德会谈 交流什么对策",
        "answer": "构建反恐对策 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4e9fec50-2d3e-4c5e-931e-2c6ec0e9e9f9",
        "question": "日本首相安倍晋三利用什么时间，与法国等32个国家的元首等举行会谈或交谈。 　",
        "answer": "联合国气候变化框架公约第21次缔约方会议间隙",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "705b308d-aa1e-4596-9c98-36404d7c1818",
        "question": "为缓和土耳其击落俄罗斯军机引发的俄土关系紧张，奥朗德与安倍都期待实现什么",
        "answer": "俄土首脑会谈",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13022",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "金正恩视察朝鲜少年宫 称赞像童话世界",
    "article_content": "　　【环球网报道 实习记者 魏悦】据韩联社12月1日报道，朝鲜中央通讯社1日报道称朝鲜最高领导人金正恩近日视察改建好的万景台学生少年宫，金正恩说，用花岗石和高级建材建成的少年宫很有风格，看着非常好，好像进入童话世界。　　他还补充道，万景台学生少年宫是为青少年学生建设的课外教育综合基地，为了孩子们的笑声，花再多的钱也不可惜。金正恩于2014年5月来到万景台学生少年宫指示改建工作。　　万景台学生少年宫位于东距平壤市中心约8公里的光复大街。于1989年4月开馆。宫殿总建筑面积10.3万平方米，建筑高60米，宽200米，长280米。被誉为“朝鲜少年儿童成才的摇篮”，是朝鲜少年学生接受课外教育的综合基地。",
    "questions": [{
        "questions_id": "d06f7c41-c006-44ab-9110-f28ea64c9a77",
        "question": "据韩联社什么时间报道，朝鲜中央通讯社1日报道称朝鲜最高领导人金正恩近日视察改建好的万景台学生少年宫",
        "answer": "12月1日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "8e25199c-a210-4218-85b4-ff9ac4305bca",
        "question": "这篇报道来自哪家媒体？",
        "answer": "环球网报道 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "d0ca1e89-2927-41db-a1e8-ed84144e784e",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "金正恩视察朝鲜少年宫 称赞像童话世界 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "3893aab9-608a-41fe-ab2f-317b5088211b",
        "question": "金正恩于什么时间来到万景台学生少年宫指示改建工作。",
        "answer": "2014年5月",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "8f90346b-49ef-47c3-aaf3-58c1b1956b4d",
        "question": "哪个国家中央通讯社1日报道称朝鲜最高领导人金正恩近日视察改建好的万景台学生少年宫，金正恩说，用花岗石和高级建材建成的少年宫很有风格，看着非常好，好像进入童话世界",
        "answer": "朝鲜",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13058",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部：重视发展与越南军队的友好合作关系",
    "article_content": "　　记者 ：11月上旬习近平主席访问越南，中越双方发表了联合声明，其中提到“保持两军高层交往、用好两军防务安全磋商、 边境高层会晤机制以及国防部直通电话”等内容。请问如何评价今年以来的中越两军关系？双方下一步是否会扩大交流合作？　　吴谦 ：作为中越两国关系的重要组成部分，两军关系近年来稳步发展，双方在高层互访、人员培训、边海防交往以及多边安全等方面开展了良好合作。　　 今年4月，越南国防部长冯光青随越共总书记阮富仲访华 。5月，常万全部长与冯光青部长共同主持了两军第2次边境高层会晤，这是两国防长首次在边境地区会晤。8月，孙建国副总长与越南国防部副部长阮志咏共同主持了第8次中越国防部防务安全磋商。9月，越军总参谋长杜伯巳来华参加“9？3” 阅兵活动。10月，冯光青部长来华参加东盟-中国（10+1）防长非正式会晤和香山论坛。此外，双方还签署了两军联合国维和合作备忘录，完成了国防部直通电话建设，在北部湾海域举行了两次海军联合巡逻，开展了青年军官访问等交流活动。　　 我们重视发展与越南军队的友好合作关系，愿与越方共同努力，进一步加强交流合作，为维护地区的和平稳定作出积极贡献。",
    "questions": [{
        "questions_id": "829b146f-74c8-4416-8ddd-a87a1aea132d",
        "question": "今年4月，谁去访华了",
        "answer": " 越南国防部长冯光青随越共总书记阮富仲",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "3508039f-2ac2-4f22-9904-e3fa9f002f6c",
        "question": "11月上旬习近平主席访问越南，中越双方发表了联合声明，其中提到哪些内容",
        "answer": " “保持两军高层交往、用好两军防务安全磋商、 边境高层会晤机制以及国防部直通电话”等",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "4847816c-eb48-4f94-9fb6-4eb50c01a2a8",
        "question": "国防部：重视什么",
        "answer": "发展与越南军队的友好合作关系",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "ada80dac-3ae2-4c33-8c10-87b395d6f506",
        "question": "请问如何评价今年以来的中越两军关系？双方下一步是否会扩大交流合作？　",
        "answer": "为中越两国关系的重要组成部分，两军关系近年来稳步发展，双方在高层互访、人员培训、边海防交往以及多边安全等方面开展了良好合作。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c287dcdb-9cbe-4721-96f6-dc44fb1511b3",
        "question": "谁何谁共同主持了第8次中越国防部防务安全磋商",
        "answer": " 孙建国副总长与越南国防部副部长阮志咏",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12774",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "叙利亚一反IS记者在土遇害 IS未宣布负责",
    "article_content": "　　【环球网报道 实习记者 赵怡蓁】据法国《世界报》12月28日报道，土耳其当地时间12月27日，在靠近叙利亚边境的土耳其加济安泰普省(Gaziantep)某城市街头，一名长期反对“伊斯兰国”(IS)的叙利亚记者头部中弹身亡。　　据报道，遇害记者名叫纳吉？杰夫(Naji Jerf)，现年38岁。因反对叙利亚政权、仇视IS、以及完成多部关于动摇叙利亚的危机的纪录片而出名。他刚刚完成一部有关IS在叙利亚阿勒颇暴行的电影。　　据悉，杰夫是“拉卡被默默屠杀”记者团体的成员，也是该记者团体在土耳其遇害的第4位记者。拉卡为叙利亚中北部城市，被IS奉为首都。该记者团体从2014年4月开始提供有关IS在拉卡罪行的资料。旨在保护记者的美国非政府组织“保护记者委员会”(Committee to Protect Journalists)表示，“拉卡被默默屠杀”是IS据点内部信息可靠而独立的最新来源之一。　　据杰夫一位不愿具名的朋友向法新社透露，杰夫已收到法国的庇护签证，原应于本周和家人一起前往巴黎。土耳其政府部门已经对杰夫遇害展开调查。虽然IS的拥护者对杰夫被害感到庆幸，但IS尚未宣布对此事负责。",
    "questions": [{
        "questions_id": "125bebcf-d594-4cb7-9363-7d3f1d4b7faf",
        "question": "　据报道，遇害记者名叫纳吉？杰夫(Naji Jerf)，现年多少岁。因反对叙利亚政权、仇视IS、以及完成多部关于动摇叙利亚的危机的纪录片而出名",
        "answer": "38",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "35031f3b-3efc-4a6d-bb06-5081cd0bbfae",
        "question": "据法国《世界报》12月28日报道什么",
        "answer": "土耳其当地时间12月27日，在靠近叙利亚边境的土耳其加济安泰普省(Gaziantep)某城市街头，一名长期反对“伊斯兰国”(IS)的叙利亚记者头部中弹身亡",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c8eb0ac5-8c9b-465a-b5c2-9f283e0d1f93",
        "question": "据法国《世界报》何时报道，土耳其当地时间12月27日，在靠近叙利亚边境的土耳其加济安泰普省(Gaziantep)某城市街头，一名长期反对“伊斯兰国”(IS)的叙利亚记者头部中弹身亡",
        "answer": "12月28日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f453eb53-397c-4c0b-8da1-538a61dc65e6",
        "question": "据法国《世界报》12月28日报道，土耳其当地时间12月27日，在哪里的土耳其加济安泰普省(Gaziantep)某城市街头，一名长期反对“伊斯兰国”(IS)的叙利亚记者头部中弹身亡",
        "answer": "靠近叙利亚边境",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a6cfc6aa-7829-451b-8e9a-900b39be2fa3",
        "question": "　据报道，遇害记者名叫纳吉？杰夫(Naji Jerf)，现年38岁。因反对什么出名",
        "answer": "叙利亚政权、仇视IS、以及完成多部关于动摇叙利亚的危机的纪录片",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12775",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄空天部队司令：俄空军在叙利亚从未袭击过平民目标",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 翟潞曼】据俄罗斯“卫星”新闻网12月27日消息，俄罗斯空天部队总司令维克托邦达列夫称，俄罗斯飞行员在叙利亚从未袭击过平民目标。　　邦达列夫称：“俄罗斯飞行员在那里(叙利亚)的所有时间内从未对‘被禁止的’目标——学校、医院和清真寺等地实施过打击。”　　据他介绍，俄军在叙利亚的行动都是经过深思熟虑的。他强调：“我们训练了飞行员，与叙利亚当地领导人及我们情报机构进行了协调合作。明确指出了在哪里有哪些设施，在哪个地区可以展开行动，在哪个地区则要格外小心等。”　　邦达列夫还强调，从一开始俄罗斯空天部队就向公众公开通报了在叙行动的目标和结果。俄罗斯空军自从在叙利亚的行动开始，共完成了5240架次战斗飞行，其中145架次飞行是由远程航空兵完成的。",
    "questions": [{
        "questions_id": "25bd38cc-c31c-4f99-8005-2ee53e5791c9",
        "question": "　据他介绍，俄军在叙利亚的行动都是经过什么的",
        "answer": "深思熟虑的",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "981e0a19-153d-479e-9c57-cfdd1197c6ff",
        "question": "俄罗斯空天部队总司令是谁",
        "answer": "维克托邦达列夫",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2a10f41b-474d-45a3-a16d-522687c260b1",
        "question": "文章的内容是什么 ",
        "answer": "俄空天部队司令：俄空军在叙利亚从未袭击过平民目标",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d17db7e4-a93d-4581-a994-0345866c4a6a",
        "question": "据俄罗斯“卫星”新闻网12月27日消息，俄罗斯空天部队总司令维克托邦达列夫说了什么",
        "answer": "，俄罗斯飞行员在叙利亚从未袭击过平民目标。 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "5295b32a-96c2-422b-8aba-6c1c86d0dbf7",
        "question": "邦达列夫还强调，从一开始俄罗斯空天部队就向公众公开通报了在叙行动的目标和结果。俄罗斯空军自从在叙利亚的行动开始，共完成了5240架次战斗飞行，其中多少架次飞行是由远程航空兵完成的",
        "answer": "145",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12783",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军高能激光武器即将打靶试验 有望装备无人机",
    "article_content": "　　原标题：？美军高能激光武器即将打靶试验 有望装备无人机 　　中新网12月24日电 据中国国防科技信息网报道，美国国防高级研究计划局(DARPA)和空军研究实验室(AFRL)联合研发的“高能液态激光区域防御系统”(HELLADS)将在2016年1月开展打靶试验。研发厂商已启动将该系统装备无人机的项目。 　　该系统由通用原子公司研发，功率等级150千瓦。2016年初的打靶试验将在新墨西哥州白沙导弹靶场进行，对抗火箭弹、炮弹、迫击炮弹、巡航导弹、飞机和地对空导弹等各类目标。 　　美国空军特种作战司令部的布拉德利中将表示，他希望HELLADS激光武器能够在2020年配装到AC-130平台上。另外，在今年9月，通用原子公司宣布其已经启动了一项把HELLADS激光武器技术融入“捕食者”C无人机系统的项目。(袁成)",
    "questions": [{
        "questions_id": "c85d8137-7a22-43a6-a9d1-25a513f870d0",
        "question": "该系统由通用原子公司研发，功率等级多少",
        "answer": " 150千瓦",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "e4f85d58-3934-4b6d-9302-6bcce86db84c",
        "question": "什么即将打靶试验 有望装备无人机",
        "answer": " 美军高能激光武器",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "8dcb5ea2-eb47-4117-8cc1-6df281ae83dd",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "美军高能激光武器即将打靶试验 有望装备无人机",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "6d8d8087-f6ad-4b1f-8aaa-08af40b29bf8",
        "question": "谁联合研发的“高能液态激光区域防御系统”(HELLADS)将在2016年1月开展打靶试验",
        "answer": " 美国国防高级研究计划局(DARPA)和空军研究实验室(AFRL)",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "d078ce90-a37c-4869-b610-ebe7f02e5f78",
        "question": "2016年初的打靶试验将在新墨西哥州白沙导弹靶场进行，对哪些目标　",
        "answer": " 抗火箭弹、炮弹、迫击炮弹、巡航导弹、飞机和地对空导弹等各类目标。 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12786",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "土耳其被曝“调遣武装分子充实IS队伍”俄方资料已证实",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄罗斯卫星新闻网12月24消息，俄罗斯国防部当日表示，俄罗斯武装力量总参谋部向法国提供了有关土耳其向叙利亚北部调遣武装分子充实“伊斯兰国”(IS)队伍的资料。　　据悉，俄罗斯总参谋长瓦列里？格拉西莫夫23日在莫斯科与法国同行举行会晤。双方在会晤后发表公告，公告中称：“瓦列里？瓦西里耶维奇？格拉西莫夫大将提供了有关仍在继续掠夺叙利亚自然资源的信息，销售这些资源获得的资金被用来资助‘伊斯兰国’。他还提供了土耳其在这一过程中扮演的角色的资料，提供了土耳其方面向叙利亚北部调遣武装分子充实恐怖分子队伍的资料。”　　俄罗斯国防部新闻与信息管理局表示，俄法两国总参谋长商定建立作战信息交流，以便协调在叙利亚境内打击在俄罗斯被禁止的“伊斯兰国”恐怖主义团体的行动。　　俄法双方同样就叙利亚局势详细交换了意见，拟订了启动共同打击国际恐怖主义的未来计划，包括通过成立俄法总参谋部军事专家工作小组的途径。　　消息称：“商定建立作战信息交流，以便协调行动，更有效的打击‘伊斯兰国’武装分子在叙利亚境内的指挥所、军事装备、储备库、供给路线和其它基础设施。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "417d3c67-9b67-498e-8f83-f098597d4435",
        "question": "俄罗斯总参谋长在莫斯科与法国同行举行会晤是什么时候",
        "answer": "23日",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "fdcdc899-74b3-4c23-ba39-87c0cd660b2a",
        "question": "俄罗斯总参谋长叫什么",
        "answer": "瓦列里？格拉西莫夫",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "1f083ed7-cb91-4a1e-b8f8-41479f0163ae",
        "question": "俄罗斯武装力量总参谋部向哪国提供了有关土耳其向叙利亚北部调遣武装分子充实“伊斯兰国”(IS)队伍的资料",
        "answer": "法国",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d020e105-9754-419a-8164-331c954738f5",
        "question": "俄罗斯总参谋长23日在哪儿与法国同行举行会晤",
        "answer": "莫斯科",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "3dd55a0c-d07f-42eb-bf35-07faba899839",
        "question": "“商定建立作战信息交流，以便协调行动，更有效的打击‘伊斯兰国’武装分子在叙利亚境内的哪些设施",
        "answer": "指挥所、军事装备、储备库、供给路线和其它基础设施",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12809",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "格鲁吉亚称俄在南奥塞梯部署导弹 北约对此不予置评",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄新社12月32日消息，格鲁吉亚政府称俄罗斯已在南奥塞梯部署伊斯坎德尔导弹，而北约对此声明不予置评。　　据报道，在被问及北约是否已有有关南奥塞梯被部署伊斯坎德尔导弹的相关消息时，北约代表回答道：“此问题请向俄罗斯政府和格鲁吉亚政府咨询。”？？　　此前，格鲁吉亚武装力量联合参谋部负责人瓦赫丹克？卡巴那德赛称，据格鲁吉亚国防部已掌握的消息，约10天前在南奥塞梯部署了俄方的伊斯坎德尔导弹。(实习编译：乔京晶 审稿：？朱佩)",
    "questions": [{
        "questions_id": "ae8c4e69-91ea-4e7f-a4c6-a36b4b883a39",
        "question": "格鲁吉亚政府称俄罗斯已在南奥塞梯部署什么",
        "answer": "伊斯坎德尔导弹",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "356d1b48-37bc-48fe-a154-dea67940ac04",
        "question": "格鲁吉亚政府称谁已在南奥塞梯部署伊斯坎德尔导弹",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "82e1c655-510e-4140-bcd8-93edeebcbd48",
        "question": "谁称俄罗斯已在南奥塞梯部署伊斯坎德尔导弹",
        "answer": "格鲁吉亚政府",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "76389c23-9711-4dec-ade2-95fe92766fd6",
        "question": "格鲁吉亚政府称俄罗斯已在什么地方部署伊斯坎德尔导弹",
        "answer": "南奥塞梯",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "15b71099-68ed-4e06-addb-53ad2ed12145",
        "question": "格鲁吉亚武装力量联合参谋部负责人是谁",
        "answer": "瓦赫丹克？卡巴那德赛",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12833",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "印尼失事客轮39人获救约80人失联",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 程君秋】据英国广播公司(BBC)12月20日报道，一艘客轮19日在印尼苏拉威西岛附近海域遇险，目前已经证实有3人死亡，大约有80人失联，39人获救。　　据报道，客轮于当地时间19日上午从东南苏拉威西省科拉卡港起航，驶往南苏拉威西省锡瓦港。生还者为了生存抓住浮标长达数小时。生还者表示，这艘承载110名乘客和12名工作人员的客船已经沉没，但是还没有得到官方证实。很多家属都在锡瓦岗等待亲人的消息。　　苏拉威西岛的当地政府表示这艘船被3米高的巨浪打中，船在海面漂浮。官员们表示，上一次与船长联络时，海水已经进入到船里。交通部发言人表示，客船不久后发出求救信号称由于巨浪而发生了事故。　　据报道，已经有6艘救援船前往出事地点。救援负责人阿斯金表示，由于巨浪，救援人员用了三个小时才把一些生还者送上岸。　　印尼有17000个岛屿，船运是主要的交通方式。印尼曾多次发生过沉船事件。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a2110504-c8ce-4940-8956-ea64846bcd82",
        "question": "据英国广播公司(BBC)12月20日报道，一艘客轮19日在印尼苏拉威西岛附近海域遇险，目前已经证实有3人死亡，大约有80人失联，多少人获救",
        "answer": "39",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "8656226f-d0ff-455e-8ce9-1613a418f776",
        "question": "据英国广播公司(BBC)12月20日报道，一艘客轮19日在印尼苏拉威西岛附近海域遇险，目前已经证实有3人死亡，大约有80人失联，多少人获救",
        "answer": "39",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "2bdaa88a-33aa-4754-a609-a22fdb42feab",
        "question": "BBC指什么",
        "answer": "英国广播公司",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "b6971cdf-1379-4dd4-9ad7-ab88a191d280",
        "question": "据英国广播公司(BBC)12月20日报道，一艘客轮19日在印尼苏拉威西岛附近海域遇险，目前已经证实有3人死亡，大约有多少人失联，39人获救",
        "answer": "80",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "065c207c-8580-4cd2-952f-47799cc05039",
        "question": "本文关于什么",
        "answer": "印尼失事客轮39人获救约80人失联 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12863",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "一柬埔寨籍货船在济州海域着火 中国船员全员获救",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据韩联社12月16日报道，当地时间16日上午7时43分许，韩国济州岛西归浦海洋安全警备处接到报警称，柬埔寨籍货船P号在西归浦以南12公里处的海域上发生火灾。西归浦海洋安全警备处随即派警备艇和消防艇赶往事发海域，并于上午11时15分许扑灭火情。本次事故未造成人员伤亡和海洋污染。　　当地海警为防万一，疏散除船长和轮机长外的9名中国船员后，利用消防装备冷却船体，25名消防员进入船内进行灭火工作。　　据悉，船上载有钢铁等货物，在从日本名古屋驶向中国厦门的途中失火。据推测，火灾源头是船内卫生间洗衣机。(实习编译：白羽 审稿：李小飞)",
    "questions": [{
        "questions_id": "0b9a4cc2-6630-4292-ac6c-ff7d20a8fa07",
        "question": "本文的主题是什么",
        "answer": "一柬埔寨籍货船在济州海域着火 中国船员全员获救",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "35f583fa-09f7-4e8e-935b-ed4e126b79da",
        "question": "当地时间16日上午7时43分许，谁接到报警称，柬埔寨籍货船P号在西归浦以南12公里处的海域上发生火灾",
        "answer": "韩国济州岛西归浦海洋安全警备处",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "bec68767-5759-466e-804f-285d782008d7",
        "question": "何时，韩国济州岛西归浦海洋安全警备处接到报警称，柬埔寨籍货船P号在西归浦以南12公里处的海域上发生火灾",
        "answer": "当地时间16日上午7时43分许",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f258c1da-f35f-46b8-a91a-eb9e65e6bf6e",
        "question": "当地时间16日上午7时43分许，韩国济州岛西归浦海洋安全警备处接到报警称什么",
        "answer": "柬埔寨籍货船P号在西归浦以南12公里处的海域上发生火灾",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "5c89f710-48df-4bcc-999e-e7c81ff956c7",
        "question": "当地海警为防万一，疏散除船长和轮机长外的9名中国船员后，利用消防装备冷却船体，多少名消防员进入船内进行灭火工作",
        "answer": "25",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "12869",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "近四分之一俄罗斯人认为叙冲突是年度国际大事",
    "article_content": "　　中新网12月16日电 据俄罗斯卫星网16日报道，全俄社会舆论基金进行的一项调查显示，近四分之一俄罗斯人认为，轰炸极端组织“伊斯兰国”以及叙利亚国内冲突是2015年的主要国际大事。　　调查显示，23%的俄罗斯人认为，2015年的主要国际事件是轰炸恐怖分子和叙利亚国内冲突。13%的人认为，年度主要大事是全球恐怖主义增强以及各国联合团结打击恐怖主义。　　与此同时，7%受访者称“乌克兰事件”是国际大事，5%受访者称巴黎恐怖袭击是国际大事。　　当被问到“2015年哪个事件可以被称为年度大事”时，14%受访者回答俄罗斯飞机在埃及坠毁，11%受访者则表示克里米亚加入俄联邦一周年是年度大事。",
    "questions": [{
        "questions_id": "818648c9-7f58-4409-b0de-d276782b933b",
        "question": "多少的人认为，年度主要大事是全球恐怖主义增强以及各国联合团结打击恐怖主义？",
        "answer": "13%",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "2e64be8e-17b8-4b5d-a408-a5ced38b1825",
        "question": "谁的一项调查显示，近四分之一俄罗斯人认为，轰炸极端组织“伊斯兰国”以及叙利亚国内冲突是2015年的主要国际大事。 ",
        "answer": "全俄社会舆论基金进行",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e3c4e399-d067-4079-b5b4-92b95808fda5",
        "question": "近四分之一俄罗斯人认为什么",
        "answer": "叙冲突是年度国际大事",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b17fcca0-b0f4-4761-a910-5b8d07a11db5",
        "question": "调查显示，多少的俄罗斯人认为，2015年的主要国际事件是轰炸恐怖分子和叙利亚国内冲突？",
        "answer": "23%",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "e235d4e6-4fed-4162-b757-ec84cb130ca6",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "近四分之一俄罗斯人认为叙冲突是年度国际大事",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13386",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊朗革命卫队高级军官在叙利亚被伊斯兰国杀害",
    "article_content": "　　【环球时报综合报道】伊朗革命卫队9日发表声明证实，正在叙利亚执行军事顾问任务的伊朗革命卫队准将侯赛因哈梅达尼8日夜在阿勒颇市郊被“伊斯兰国”(IS)武装杀害。9日，伊朗国防部长、副外长等多名高官对哈梅达尼之死表示哀悼。　　据伊朗伊斯兰通讯社报道，伊朗革命卫队在声明中称，哈梅达尼在巩固对抗恐怖分子的防线方面起到重要作用，伊朗最高国家安全委员会秘书长沙姆哈尼形容他的死是伊朗的“重大损失”，伊朗必将为此复仇，而这将导致IS等在叙利亚活动的恐怖组织遭受“彻底毁灭”。　　伊朗革命卫队发表的声明称，哈梅达尼死于恐怖分子的一次“敌对行动”，但并未给出更详细信息。伊朗国防部长德赫甘9日就哈梅达尼之死向伊朗最高领袖哈梅内伊、伊朗整个国家以及哈梅达尼的家属表示慰问。他还表示，哈梅达尼的牺牲将令抵抗阵营的战士们更有信心根除恐怖主义。伊朗副外长阿布杜拉希安称颂哈梅达尼为维护地区安全做出重大贡献，并称叙利亚人民将沿着烈士的脚步继续前行。(夏天)",
    "questions": [{
        "questions_id": "4a7c522d-1920-4def-bc98-335990d0d924",
        "question": "伊朗国防部长德赫甘9日就哈梅达尼之死向伊朗最高领袖哈梅内伊、伊朗整个国家以及哈梅达尼的家属表示慰问。他还表示，哈梅达尼的牺牲将令抵抗阵营的战士们更有信心根除恐怖主义。伊朗副外长阿布杜拉希安称颂哈梅达尼为维护地区安全做出重大贡献，并称什么",
        "answer": "叙利亚人民将沿着烈士的脚步继续前行。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "2d850854-022b-4d5b-ad87-883d6d5fe4f5",
        "question": "据伊朗伊斯兰通讯社报道，伊朗革命卫队在声明中称，哈梅达尼在巩固对抗恐怖分子的防线方面起到重要作用，伊朗最高国家安全委员会秘书长沙姆哈尼形容他的死是伊朗的“重大损失”，伊朗必将为此复仇，而这将导致什么 ",
        "answer": "IS等在叙利亚活动的恐怖组织遭受“彻底毁灭”。",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "8e18518b-5193-4bfb-ab98-c7fe0f927c87",
        "question": " 伊朗革命卫队高级军官在何处被伊斯兰国杀害 ",
        "answer": "叙利亚",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d4673d44-2cab-4847-90ef-6568f10f1ff9",
        "question": "伊朗副外长阿布杜拉希安称颂什么)",
        "answer": "哈梅达尼为维护地区安全做出重大贡献，并称叙利亚人民将沿着烈士的脚步继续前行。(夏天",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "259921ab-7900-44bb-b458-6005f1ba2d18",
        "question": "伊朗副外长是谁",
        "answer": "阿布杜拉希安",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13395",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄导弹打IS震惊西方：美军战斗机变更飞行路线",
    "article_content": "俄罗斯里海舰队   　　26枚最先进的巡航导弹从世界最大的湖泊里海发射，经过伊朗、伊拉克领空，击中位于叙利亚境内的“伊斯兰国”(IS)目标――俄罗斯电视台播出的这一画面震撼着西方，以前人们看惯的是美国“战斧”式巡航导弹呼啸着飞向敌方目标的画面。 　　现在，虽然俄罗斯打击的是同时也在遭西方打击的“伊斯兰国”，但共同的敌人并未拉近双方关系，反而激起更大猜忌：北美防空司令部司令称，俄罗斯新型巡航导弹对美国国防构成重大挑战。 　　8日的北约防长会上，谴责声占据主流。西方媒体上，有关俄罗斯轰炸平民的指责不绝于耳，而俄外交部8日称这种说法是无稽之谈。 　　美国公开批评俄罗斯的战略是“悲剧性的错误”，但其在叙利亚执行打击“伊斯兰国”任务的战机不得不改变航向。 　　法新社援引专家的分析称，进入叙利亚领空后，俄罗斯建立了保护巴沙尔及其资产的一个“事实上的禁飞区”，因为没有哪个国家敢冒险击中俄罗斯飞机。 　　推荐阅读：高！向中国示好，普京叙利亚开战一炮六鸟！详情查看《出鞘》，搜索微信号：cqjs123         （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "ffe5c1c8-bcf4-462d-b772-0e82ceedf02c",
        "question": "谁公开批评俄罗斯的战略是“悲剧性的错误”，但其在叙利亚执行打击“伊斯兰国”任务的战机不得不改变航向",
        "answer": "美国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8ed4e5fb-a8a4-4066-8508-7f4e76b3d6ee",
        "question": "俄罗斯里海舰队 　　多少枚最先进的巡航导弹从世界最大的湖泊里海发射",
        "answer": "26",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "5b213a67-91a5-40c7-bbf7-c1ff00c6d226",
        "question": "这篇文章标题是什么",
        "answer": "俄导弹打IS震惊西方：美军战斗机变更飞行路线",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "3edef06c-7565-44bf-836b-033627414350",
        "question": "现在，虽然谁打击的是同时也在遭西方打击的“伊斯兰国”，但共同的敌人并未拉近双方关系，反而激起更大猜忌",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ad9020db-2876-4d31-9375-0d4a613aa2af",
        "question": "因为没有哪个国家敢冒险击中哪国飞机",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13214",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国海军舰艇首次访问美国东海岸 双方官兵拔河",
    "article_content": "　　新华社美国佛罗里达11月4日电(曾涛代宗锋)当地时间3日上午，中国海军152舰艇编队抵达美国佛罗里达州杰克逊维尔梅波特港，开始对美国进行为期5天的友好访问。这是中国海军舰艇首次访问美国东海岸。　　访问期间，编队将举行甲板招待会，部分官兵将参加美海军举办的招待会和野餐会。中美双方海军官兵将开展互相参观舰艇和足球、篮球、拔河友谊赛等文体交流活动。访问结束后，双方还将举行联合军事演练。　　杰克逊维尔是美国佛罗里达州最大的城市，也是美国东南部商业、金融、保险的中心地之一。梅波特港位于杰克逊维尔以东的约翰斯河畔，毗邻大西洋，是美海军第三大水面舰队集中区，也是美海军第四舰队司令部驻地。　　正在执行环球访问任务的中国海军152舰艇编队由导弹驱逐舰济南舰、导弹护卫舰益阳舰、综合补给舰千岛湖舰组成。它们计划访问苏丹、埃及、丹麦、芬兰、瑞典、波兰、葡萄牙、美国、古巴、墨西哥、澳大利亚、东帝汶、印尼等国家，历时5个多月，总航程3万多海里。(完)",
    "questions": [{
        "questions_id": "507dc7e9-37c0-4f12-bc03-f29d3a2798e1",
        "question": "梅波特港位于杰克逊维尔以东的约翰斯河畔，毗邻哪里，是美海军第三大水面舰队集中区，也是美海军第四舰队司令部驻地",
        "answer": "大西洋",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4f6acbd7-9133-456f-aa74-4f63dd202452",
        "question": "它们计划访问什么国家，历时5个多月，总航程3万多海里",
        "answer": "苏丹、埃及、丹麦、芬兰、瑞典、波兰、葡萄牙、美国、古巴、墨西哥、澳大利亚、东帝汶、印尼等",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2ac923e7-6367-4b6d-94a2-1d02d695a6ae",
        "question": "杰克逊维尔是美国佛罗里达州最大的城市，也是美国东南部什么的中心地之一",
        "answer": "商业、金融、保险",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "7b0d4422-a413-4a40-8979-f690c1481374",
        "question": "它们计划访问苏丹、埃及、丹麦、芬兰、瑞典、波兰、葡萄牙、美国、古巴、墨西哥、澳大利亚、东帝汶、印尼等国家，历时几个多月，总航程3万多海里",
        "answer": "5",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "d79fef73-5d2b-4733-ae3c-03e8741e8aeb",
        "question": "梅波特港位于哪里，毗邻大西洋，是美海军第三大水面舰队集中区，也是美海军第四舰队司令部驻地",
        "answer": "杰克逊维尔以东的约翰斯河畔",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13215",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩海军拟举行独岛防御演习 海军陆战队不参加",
    "article_content": "　　【环球网报道 实习记者 魏悦】据韩联社11月4日报道，韩国海军相关人士4日表示，韩国海军下周会和韩国海警一起在独岛(日称：竹岛)周边海域举行例行独岛防御演习，具体日期根据气象条件会有所调整。　　韩军从1986年起每年实施两次独岛防御演习。在日本执意主张独岛主权的情况下，韩军为有效应对外籍船舶和飞机“入侵”独岛而进行相关演习。　　据悉，本次演习韩军将出动包括海军水面舰艇和导弹高速舰在内的十余艘舰艇，另外还会投入数架P-3海上巡逻机和山猫直升机等。海军有关人士称，目前仍在商讨出动空军战斗机是否参加训练的方案，但海军陆战队不参加。　　此外，该人士还强调说，独岛防御演习是纯粹的军事演习，和韩日关系等政治问题无关。",
    "questions": [{
        "questions_id": "1fec1ff6-088a-4b71-a239-ec02a21b41af",
        "question": "另外还会投入数架什么",
        "answer": "P-3海上巡逻机和山猫直升机等",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "f8bb48cc-3180-4142-a0cd-02becd6b9c01",
        "question": "在日本执意主张独岛主权的情况下，韩军为什么而进行相关演习",
        "answer": "有效应对外籍船舶和飞机“入侵”独岛",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "fbccf055-1a8d-48e1-bdf8-0417c1683fd5",
        "question": "韩国海军相关人士4日表示，韩国海军下周会和韩国海警一起在独岛(日称：竹岛)周边海域举行什么",
        "answer": "例行独岛防御演习",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "1d91afbd-2f71-42d9-81fc-514a49c2266e",
        "question": "韩军从1986年起每年实施几次独岛防御演习",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "33885e06-caf5-4b3f-8329-070e91a2b84b",
        "question": "本次演习韩军将出动包括哪十余艘舰艇",
        "answer": "海军水面舰艇和导弹高速舰",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "7d00fdb7-72c5-4f3f-8a73-e80a23b09a95",
        "question": "海军有关人士称，目前仍在商讨什么的方案",
        "answer": "出动空军战斗机是否参加训练",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13117",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "尼日利亚遭恐怖袭击 一昼夜死亡人数达49人",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄罗斯《报纸报》11月19日消息，尼日利亚遭武装分子袭击，一昼夜内造成49人死亡，数十人受伤。　　尼日利亚警方称，两名自杀式袭击者袭击尼日利亚北部城市卡诺，造成15人死亡，53人受伤。　　另一恐怖袭击事件发生在尼日利亚东北部城市约拉，造成34人死亡，80人受伤。　　当地政府认为，该两次袭击为博科圣地组织所为。(实习编译：董欢欢 审稿：翟潞曼)",
    "questions": [{
        "questions_id": "b8ab106a-d225-4a48-905e-3ff8c8225287",
        "question": "尼日利亚警方称，两名自杀式袭击者袭击尼日利亚北部城市卡诺，造成多少人死亡",
        "answer": "15",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "fc838f9b-1c58-46ba-b36f-7b12b7f3f0e7",
        "question": "据俄罗斯《报纸报》11月19日消息，尼日利亚遭武装分子袭击，一昼夜内造成多少人死亡",
        "answer": "49",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "c091df01-ae64-4734-b103-1e1217bdf067",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "尼日利亚遭恐怖袭击 一昼夜死亡人数达49人",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "4f88df7f-3ab2-4633-9fd4-93a69e6f6c22",
        "question": "尼日利亚警方称，几名自杀式袭击者袭击尼日利亚北部城市卡诺",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "6c3bfed1-c554-44f9-bd39-fe9ec7046eaf",
        "question": "另一恐怖袭击事件发生在尼日利亚东北部城市约拉，造成多少人死亡",
        "answer": "34",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13149",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军航母战斗群在南海战术演练 战机挂弹出动(图)",
    "article_content": "美军航母战斗群在南海实战训练。   　　11月12日，美国海军罗纳德-里根号CVN-76航母战斗群在中国南海东边的菲律宾海进行实战训练。当天，里根号频繁起降超级大黄蜂舰载战机升空进行战术训练。 　　据美国海军网报道，11月5日，美国海军“拉森”号导弹驱逐舰与“罗斯福”号航母在南海海域完成汇合。近日，美军官方公开了更多11月5日至6日“罗斯福”号航母编队在南海海域活动的照片。 　　相关资料： 　　据美联社4日报道，美防长卡特计划与马防长希沙姆丁在5日登上美国海军航母“罗斯福”号，届时该航母将通过马来西亚附近的南海海域。路透社称，不清楚“罗斯福”号将驶向哪里，但该舰近来在南海执行巡逻任务。 4日在记者会上被问及美军航母为何在南海海域航行时，卡特称：“这不是新鲜事，数十年来都是这样，反而是南海上的大规模开发、建设以及军事化活动，才是新鲜事。”   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "be2cbb08-62ba-473e-ad31-971e025577f0",
        "question": "据美国海军网报道，什么时候，美国海军“拉森”号导弹驱逐舰与“罗斯福”号航母在南海海域完成汇合",
        "answer": "11月5日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "69173c2c-2999-4c02-9a49-4f8ad00a78ad",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "新浪军事",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "5bae11e3-ab27-4d8b-bf96-c8ed9451fe94",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "美军航母战斗群在南海战术演练 战机挂弹出动(图) ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b6049996-bb54-408b-b309-aaa055e4664e",
        "question": "什么时候，美国海军罗纳德-里根号CVN-76航母战斗群在中国南海东边的菲律宾海进行实战训练",
        "answer": "1月12日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9615895a-d403-4722-bcae-9abef5dae5a0",
        "question": "不清楚“罗斯福”号将驶向哪里，但该舰近来在南海干什么",
        "answer": "执行巡逻任务",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13173",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "习近平就法国巴黎系列恐怖袭击事件向法国总统奥朗德致慰问电",
    "article_content": "11月14日，国家主席习近平就法国巴黎系列恐怖袭击事件向法国总统奥朗德致慰问电。习近平表示，惊悉巴黎发生系列恐怖袭击事件，造成惨重的人员伤亡。在此法国人民悲伤的时刻，我谨代表中国政府和人民，并以我个人的名义，对这一野蛮行径予以最强烈的谴责，向不幸遇难者表示深切的哀悼，向伤员和遇难者家属表示诚挚的慰问。习近平指出，中国一贯反对一切形式的恐怖主义，愿同法国及国际社会一道，加强安全领域合作，共同打击恐怖主义，维护各国人民生命安全。",
    "questions": [{
        "questions_id": "b07a5105-8dea-47f6-bf58-9e1a4521743b",
        "question": "11月14日，国家主席习近平就法国巴黎系列恐怖袭击事件向法国总统奥朗德致慰问电。 习近平表示什么",
        "answer": "惊悉巴黎发生系列恐怖袭击事件，造成惨重的人员伤亡",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "9c00723f-ca43-4585-9135-93e9cad8bf5c",
        "question": "11月14日，国家主席习近平就什么事件向法国总统奥朗德致慰问电。 习近平表示，惊悉巴黎发生系列恐怖袭击事件，造成惨重的人员伤亡",
        "answer": "法国巴黎系列恐怖袭击",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ed91966b-4ce5-4a8c-9f8d-a3c412e720ed",
        "question": "国家主席习近平何时就法国巴黎系列恐怖袭击事件向法国总统奥朗德致慰问电。 习近平表示，惊悉巴黎发生系列恐怖袭击事件，造成惨重的人员伤亡",
        "answer": "11月14日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b9888e3a-8755-453e-9208-d6af27490238",
        "question": "11月14日，谁就法国巴黎系列恐怖袭击事件向法国总统奥朗德致慰问电。 习近平表示，惊悉巴黎发生系列恐怖袭击事件，造成惨重的人员伤亡",
        "answer": "国家主席习近平",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "ff70b823-7c01-4b1e-8245-0c456d159ef9",
        "question": "习近平对于恐怖主义的态度是",
        "answer": "习近平指出，中国一贯反对一切形式的恐怖主义，愿同法国及国际社会一道，加强安全领域合作，共同打击恐怖主义，维护各国人民生命安全。",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13185",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军称2架B52轰炸机飞到中国南海岛礁附近15海里",
    "article_content": "资料图：美军B52轰炸机   　　据法新社11月13日最新消息，五角大楼发言人比尔？厄本称，本周驶入中国的南海的两架美国B-52战略轰炸机最近只飞到了中国所声索的南海岛礁附近15海里范围内。尽管如此，两架飞机仍然受到了两次来自中国地面的口头警告。 　　比尔？厄本称，两架飞机先后在本月8日9日起飞并返回关岛，这是美国在国际海域的一次例行巡航。在收到警告之后，飞机继续执行巡航任务，“全程均遵守国际法。” 　　法新社报道评论称，这是中美两国在拉森号巡航南海之后的最新一次碰撞，且恰好发生在奥巴马到访亚洲并计划与该地区领导人讨论南海问题的一周前。 　　推荐阅读：美军硬闯南海过程曝光，白宫关键时刻服软了！详情查看《出鞘》，搜索微信号：cqjs123   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "14e05b05-ab2e-4b92-bde5-ac4fde325ca0",
        "question": "　推荐阅读：美军硬闯南海过程曝光，白宫关键时刻服软了！详情查看什么搜索微信号：cqjs123 （新浪军事） （编辑：SN100）",
        "answer": "《出鞘》，",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "543f4894-8463-4cd5-97eb-602c05adb427",
        "question": "五角大楼发言人是谁",
        "answer": "比尔？厄本",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "68fcf08e-42b7-4d61-9a68-52adf4e8f2fb",
        "question": "美军称什么",
        "answer": "2架B52轰炸机飞到中国南海岛礁附近15海里 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "7e57165e-c9eb-4142-8d26-b8a60ff11802",
        "question": "在收到警告之后，飞机继续执行巡航任务，“全程均遵守什么",
        "answer": "国际法。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4732c963-b6d7-489d-9e59-3f3b0402f5ba",
        "question": "两架飞机先后在本月何时起飞并返回关岛，这是美国在国际海域的一次例行巡航。在收到警告之后，飞机继续执行巡航任务，“全程均遵守国际法",
        "answer": "8日9日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13187",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中泰空军今起举行首次联合训练：歼11战机大战鹰狮",
    "article_content": "　　据国防部网站11月11日报道，中国空军新闻发言人申进科上校11月11日发布消息说，中泰两国空军航空兵部队将于11月12日至30日，在泰国空军呵叻基地举行代号为“鹰击-2015”的联合训练。 　　申进科上校表示，此次联合训练，旨在增进两国空军航空兵部队相互学习和了解，深化中泰两军务实合作，增进互信和友谊。 　　此次参演的中方战机为歼-11，泰方战机为JAS-39“鹰狮”战机，来自泰国空军701中队。泰国2008年从瑞典订购了“鹰狮”战机，于2011年开始接收。据悉，这是两国空军首次联合训练。此前，泰国空军也曾派出701中队的“鹰狮”为八一飞行表演队的歼-10战机护航。   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "0ff2dc0b-1ebf-4e0c-b921-7fd4f679504f",
        "question": "泰方战机为什么",
        "answer": "JAS-39“鹰狮”战机",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "67b110fa-97ad-4b2c-ad0b-35e569e39c63",
        "question": "此次联合训练，旨在什么",
        "answer": "增进两国空军航空兵部队相互学习和了解，深化中泰两军务实合作，增进互信和友谊",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "18e4e2a6-779a-4c53-9f97-5462d102f9f1",
        "question": "中泰两国空军航空兵部队将于11月12日至30日，在泰国空军呵叻基地举行代号为什么的联合训练",
        "answer": "“鹰击-2015”",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "3b2fd2b5-48ed-465c-a865-2d79e026cacb",
        "question": "此次参演的中方战机为什么",
        "answer": "歼-11",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "8a57fbb3-a85a-4c67-bc9a-8e30c72fd116",
        "question": "泰国何时从瑞典订购了“鹰狮”战机",
        "answer": "2008年",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13225",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美官员：俄罗斯与伊朗参与使叙利亚局势改变",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄罗斯《报纸报》10月30日消息，美国国务院顾问托马斯沈农称，俄罗斯和伊朗参与叙利亚问题使局势改变。 　　沈农说道：俄罗斯和伊朗的加入是叙利亚局势的新进程。美国国务卿约翰克里就此认为，有必要整合所有方，并定他们打击'伊斯兰国'及其他恐怖分子是否有针对性，以及俄罗斯和伊朗是否准备好与国际社会一同说服阿萨德卸任。(实习编译：齐莹 审稿：翟潞曼)       相关新闻    俄罗斯将在2016年向伊朗交付S300地空导弹系统2015-06-04 14:56 俄罗斯拟向伊朗出口新型导弹替代原S300出口项目2015-02-24 08:42 俄罗斯防长访问伊朗 或向伊朗出售S300防空导弹2015-01-22 07:42 俄罗斯将为伊朗训练航天员 反击美中断与俄合作2014-05-08 08:24 俄罗斯向伊朗交付核电站 俄美新博弈拉开序幕2013-09-26 10:22           版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。 责编：李冉（兼）",
    "questions": [{
        "questions_id": "dd64aad9-25f4-42f8-977c-7b444c7c52b2",
        "question": "俄罗斯和伊朗是否准备好与国际社会一同说服谁卸任",
        "answer": "阿萨德",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "3ce733d0-7362-48d2-a5bb-6f6578fd5595",
        "question": "美国国务院顾问是谁",
        "answer": "托马斯沈农",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "93e4710d-3750-4e14-91ad-846c0b6dd850",
        "question": "文章标题是",
        "answer": "美官员：俄罗斯与伊朗参与使叙利亚局势改变",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7b9f85ae-3ed5-4425-a37a-63c90f322bbb",
        "question": "美国国务卿是谁",
        "answer": "约翰克里",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "eb2db572-7279-460e-b6bf-d92d99c8b9b7",
        "question": "俄罗斯和伊朗参与什么问题使局势改变",
        "answer": "叙利亚",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13262",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军：美宙斯盾舰已进中国南海岛礁12海里巡航",
    "article_content": "视频加载中，请稍候...    自动播放           play 外交部回应       play 中方回应美舰巡航南海       play 中美军舰海上相遇     向前 向后                        　　【环球网报道记者 王欢】日本共同社10月27日报道称，据《华尔街日报》和英国路透社网络版报道，美国东部时间26日晚，美国海军一艘宙斯盾舰已经进入南海中国人工岛周边12海里内，并在美济礁附近水域展开巡逻。 　　美国国防官员称，拉森号已经进入南海渚碧礁和美济礁附近水域进行巡航，上方有侦查飞机配合行动，行动获得美国总统奥巴马的批准，但没有通知中方，过程将持续几个小时，美方预期不会产生摩擦。 　　美方官员声称，这样的行动是为了捍卫航行自由，将定期举行，而且不单独针对中国，未来几个星期还会有类似活动，也会在越南和菲律宾在南海兴建的设施附近巡航。美军上次进入中国南海岛礁12海里范围是在2012年。   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "ceb26690-ae4f-4d77-bf38-ccf7267e4707",
        "question": "美宙斯盾舰已进哪个国家南海岛礁12海里巡航",
        "answer": "中国",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c34e1786-8dd2-48b6-a255-27e3100d140b",
        "question": "哪个国家的军队称美宙斯盾舰已进中国南海岛礁12海里巡航",
        "answer": "美国",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "e63ca275-6e37-4cda-b358-36c3517a9921",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "美军：美宙斯盾舰已进中国南海岛礁12海里巡航",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "79121e02-b506-40a3-8b30-aaabf2ce0a8e",
        "question": "美军：什么已进中国南海岛礁12海里巡航",
        "answer": "宙斯盾舰",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b91ecaaa-0666-4f4b-b2fd-00c937b5ac66",
        "question": "美宙斯盾舰已进中国南海岛礁多少海里巡航",
        "answer": "12海里",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13285",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "沙特阿拉伯海军代表团首访南海舰队",
    "article_content": "10月21日下午，沙特阿拉伯海军司令苏尔坦率代表团一行10人，圆满结束了首次对南海舰队为期3天的友好访问。10月20日，苏尔坦一行拜会了广州军区副司令员兼南海舰队司令员沈金龙，双方就如何增强互信互访、加强两国军事交流等方面进行了亲切友好的交谈。沈金龙表示，中沙两国人民友谊源远流长，近年来，中沙两国在国际和地区事务中保持着良好的协调与配合，有效维护了双方的共同利益。中沙两军间有着长期的友好合作关系，两国海军也有着非常密切的交往，希望推动两国海军在更加广泛的领域里交流合作。苏尔坦表示，沙特海军愿继续与中国海军在人才培养、装备技术交流等方面保持密切交往。",
    "questions": [{
        "questions_id": "fff6bf8f-ee5e-45e3-a978-b91aa9c53c0b",
        "question": "10月20日，苏尔坦一行拜会了谁",
        "answer": "广州军区副司令员兼南海舰队司令员沈金龙",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "fd4aeacc-6b39-4d77-9d32-ecc252731c75",
        "question": "10月21日下午，沙特阿拉伯海军司令苏尔坦率代表团一行10人，圆满结束了什么",
        "answer": "首次对南海舰队为期3天的友好访问。",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "95cd4118-3c18-4239-a8b4-f73c028abfdc",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "沙特阿拉伯海军代表团首访南海舰队",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "e5412fb7-dbbf-4765-88c1-afdefa7e3122",
        "question": "10月21日下午，沙特阿拉伯海军司令苏尔坦率代表团一行10人，圆满结束了首次对南海舰队为期几天的友好访问",
        "answer": "3",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "c2ff74e1-b071-4d63-840f-817627a5669d",
        "question": "沈金龙表示了什么",
        "answer": "中沙两国人民友谊源远流长，近年来，中沙两国在国际和地区事务中保持着良好的协调与配合，有效维护了双方的共同利益",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13287",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "越南警告中方：苹果箱不得印钓鱼岛是中国领土",
    "article_content": "　　据日本《朝日新闻》10月21日报道，越南税务机关21日向中国水果商提出警告，要求对越南出口的苹果的箱子外包装上不得再印刷“钓鱼岛是中国领土”字样。 　　朝日援引越南Thanh Nien新闻的消息称，与中国接壤的越南北部孟卡义(音译)9月下旬至10月下旬从中国进口的10吨“富士”苹果，而这些苹果箱子的外包装上均用中文和英语标记“钓鱼岛是中国的领土”字样，另外印刷有中国国旗。 　　据悉，越南税务机关认为，中国水果商的做法有恶化国际关系的嫌疑，因此对中国水果商提出警告，要求商品不得有表明政治主张的意向。   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "62706f21-ae4c-40f3-a5ca-ad5ffa21a299",
        "question": "越南警告中方：什么不得印钓鱼岛是中国领土 ",
        "answer": "苹果箱",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a4c49483-ec26-4b29-aa56-062d59ac0aba",
        "question": "哪个国家警告中方：苹果箱不得印钓鱼岛是中国领土 ",
        "answer": "越南",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "af3a0135-9940-4f90-bb21-46f118fde943",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "越南警告中方：苹果箱不得印钓鱼岛是中国领土 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d0a5e831-bc2f-4d30-9d45-3b344c46a7d3",
        "question": "越南警告哪个国家：苹果箱不得印钓鱼岛是中国领土 ",
        "answer": "中国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1cc3d112-ad0b-4726-9b22-34f71fcb08eb",
        "question": "越南警告中方：苹果箱不得印什么",
        "answer": "钓鱼岛是中国领土 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13310",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "叙利亚一IS车队遭空袭40名武装分子死亡",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据法新社10月18日消息，监控叙利亚战事的一个组织18日表示，当天叙利亚中部一个极端组织“伊斯兰国”的车队遭遇空袭，共有至少40名极端组织成员被炸死。目前尚未确定空袭战斗机身份。　　总部设在英国的“叙利亚人权观察组织”(Syrian Observatory for Human Rights)称，数架不明身份的战斗机18号凌晨袭击了叙利亚哈马省的一列包括16辆车的车队，该车队是在从位于叙利亚北部的IS首都拉卡前往哈马农村的途中遭遇了袭击。　　该组织表示目前无法确定实施此次空袭的是俄罗斯战机还是叙利亚国家战机。该组织负责人拉米·阿布杜尔·拉赫曼(Rami Abdel Rahman)称，“但是，它们不是华盛顿联军的行动。”他指出，在现场发现了烧焦的IS战士的尸体。拉赫曼表示， 哈马东部农村作为IS驻扎地，几乎每天都会遭到叙利亚国家战机的轰炸。(实习编译：李晓曦 审稿：谭利娅)",
    "questions": [{
        "questions_id": "19e743cf-a0de-4dd4-b665-1d2ac1113fe2",
        "question": "总部设在英国的“叙利亚人权观察组织”(Syrian Observatory for Human Rights)称什么",
        "answer": "数架不明身份的战斗机18号凌晨袭击了叙利亚哈马省的一列包括16辆车的车队，该车队是在从位于叙利亚北部的IS首都拉卡前往哈马农村的途中遭遇了袭击",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "b374024b-38dc-4d9d-8b23-6b35f2ffcaf7",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": "叙利亚一IS车队遭空袭40名武装分子死亡 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "ddfd9283-d5b6-4211-bd67-7d250e1a65a0",
        "question": "IS车队遭空袭结果怎样",
        "answer": "40名武装分子死亡 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4360b517-18d7-45e9-b43c-2c87b1f0fffa",
        "question": "监控叙利亚战事的一个组织18日表示什么",
        "answer": "当天叙利亚中部一个极端组织“伊斯兰国”的车队遭遇空袭，共有至少40名极端组织成员被炸死",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c37e8069-4d03-47ba-bbda-ccd9d018a0f3",
        "question": "该组织负责人是谁",
        "answer": "拉米·阿布杜尔·拉赫曼",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13311",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "驻日美军横须贺基地迎“本福尔德”号宙斯盾舰",
    "article_content": "　　中新网10月19日电 据日本媒体报道，神奈川县横须贺市的驻日美国海军横须贺基地19日迎来“本福尔德”号(Benfold)宙斯盾舰。这是美军计划到2017年前追加部署的3艘宙斯盾舰中抵达的第二艘。 　　据报道，驻日美国海军介绍，这是美国亚太再平衡战略的一部分。美国海军计划到2020年底前，将部署在太平洋的舰船数量提升至整体的50%至60%。 　　“本福尔德”号全长153.9米，具备支援航母战斗群所需的防空、潜水战以及弹道导弹防御能力，搭载最尖端系统。 　　据悉，3艘宙斯盾舰中最早抵达的“切斯劳维尔”号6月进入横须贺基地。若部署顺利，基地舰船将达到1945年终战接收以来最多的一次。",
    "questions": [{
        "questions_id": "5cbb01f7-335e-4ce1-8121-3b6f091b0a21",
        "question": "据报道，驻日美国海军介绍，这是美国亚太再平衡战略的一部分。美国海军计划到2020年底前，将部署在太平洋的舰船数量提升至整体的50%至多少",
        "answer": " 60%。 　",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "6ba4311d-49dc-4090-81ec-97037f527832",
        "question": "谁的横须贺基地迎“本福尔德”号宙斯盾舰",
        "answer": " 驻日美军",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "30832b3e-a560-4a94-ab04-e88b238adbe5",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "驻日美军横须贺基地迎“本福尔德”号宙斯盾舰",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "94b0eaf1-2c57-4258-954d-2b2c46455815",
        "question": "驻日美军横须贺基地迎什么",
        "answer": " “本福尔德”号宙斯盾舰",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "8230a87c-6258-49dd-afa4-b078c8cd753d",
        "question": "“本福尔德”号全长多少米，具备支援航母战斗群所需的防空、潜水战以及弹道导弹防御能力，搭载最尖端系统。 ",
        "answer": " 153.9米",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13331",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "巴以冲突加剧 以色列封锁东耶路撒冷阿拉伯人区",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王莉兰】据法国国际广播电台10月15日报道，巴以冲突加剧。当地时间10月14日，在耶路撒冷又发生两起巴勒斯坦人袭击以色列人事件，引发民众恐慌。行凶的两名巴勒斯坦青年分别只有20岁和23岁，均被以色列警方击毙。　　报道称，大部分巴勒斯坦的持刀袭击者都来自东耶路撒冷，因此，以色列政府13日连夜召开会议，决定封锁东耶路撒冷的阿拉伯人区，并从14日开始在耶路撒冷东区四周部署哨卡、检查通行人员，以阻止巴勒斯坦人对以色列人发动的攻击。　　巴勒斯坦政府抗议以色列方面封锁东耶路撒冷的做法，指出这是因少数人而惩罚整体巴勒斯坦民众。同时，巴勒斯坦在联合国展开斡旋，提出要求联合国派遣维和部队进驻东耶路撒冷恢复秩序。　　据悉，华盛顿对巴以紧张局势两周来的持续恶化表示担忧，美国国务卿克里14日表示他将很快前往中东，试图平息巴以双方民众的愤怒情绪。两周以来，巴以冲突已造成近40人死亡，其中32人是巴勒斯坦人，包括8名未成年人。",
    "questions": [{
        "questions_id": "690dc30e-9cbf-40f0-a09f-aa2f1a5a30d1",
        "question": "以色列政府什么时候连夜召开会议",
        "answer": "13日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d175109e-2625-4935-b278-6fb5d80ce005",
        "question": "行凶的两名巴勒斯坦青年分别只有20岁和23岁，均被以色列警方怎么样处理。",
        "answer": "击毙",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f0b0a329-f4aa-4837-b1f1-a9596b8019c3",
        "question": "哪儿又发生两起巴勒斯坦人袭击以色列人事件，引发民众恐慌",
        "answer": "耶路撒冷",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c1e8b4de-8d6b-4963-9b43-1d5fb6001c25",
        "question": "大部分巴勒斯坦的谁都来自东耶路撒冷",
        "answer": "持刀袭击者",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "154fdcba-7d54-419b-b8d1-da03ba45c432",
        "question": "两周以来，巴以冲突已造成近40人死亡，其中多少人是巴勒斯坦人",
        "answer": "32",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13344",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄向叙发导弹 香港国泰航空宣布暂停飞经伊朗里海",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王莉兰】据法国国际广播电台10月14日消息，香港国泰航空公司10月14日宣布，该公司从8日开始暂停飞行伊朗和里海上空。此前，欧洲民航安全局发出警报提醒各航空公司注意，俄罗斯从里海向叙利亚发射的导弹经过该地区天空，但高度低于民航航线。　　俄罗斯从9月底开始大规模公开介入叙利亚冲突、支持巴沙尔政权。俄军在叙利亚进行空袭的同时，还从里海向叙利亚境内发射巡航导弹。　　国泰航空公司表示，除了欧洲民航安全局发布的警报之外，他们也收到国际民航局的警报。但没有收到这两个机构对航空公司的特别建议。　　欧洲民航安全局上周发布警告称，俄罗斯从里海向叙利亚发射的导弹经过里海和伊朗及伊拉克，不过导弹的飞行高度要低于一般民用客机的飞行高度。欧洲民航安全局表示，公布该情况是为了引起使用这些航线的航空公司的注意。",
    "questions": [{
        "questions_id": "5a7d93f6-9ee8-4414-b0cd-37c5179ff90d",
        "question": "俄向叙发导弹 哪里宣布暂停飞经伊朗里海",
        "answer": "香港国泰航空",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "6f478245-8046-4c3b-8b13-1dd0ee15c551",
        "question": "哪个国家向叙发导弹 香港国泰航空宣布暂停飞经伊朗里海",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "391fc8f8-bf8e-44bd-8b4f-c8ad5e0f22f9",
        "question": "这篇文章的标题是什么？",
        "answer": "俄向叙发导弹 香港国泰航空宣布暂停飞经伊朗里海",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "a2f005a2-ff1a-4fae-bb4a-ede2543b12d2",
        "question": "俄向哪个国家发导弹 香港国泰航空宣布暂停飞经伊朗里海",
        "answer": "叙利亚",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "7c6da37e-ac5e-438e-bea4-0cf4f8059df4",
        "question": "俄向叙发导弹 香港国泰航空宣布暂停飞经什么地区",
        "answer": "伊朗里海",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13365",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "浙江涂料厂火灾爆炸2人轻伤 高速封路1小时",
    "article_content": "黑烟蹿起几十米高。（网友微博图）消防出动了举高喷射车。　　昨天傍晚5点半，钱江晚报记者接到读者爆料，兰溪一家涂料厂发生了火灾。据一名目击者称，他停留的近20分钟时间里，现场就连续发生了两次剧烈爆炸。　　“我站的位置离火场才20多米，能明显感觉到热浪。”爆料的读者说。",
    "questions": [{
        "questions_id": "9b24a4e3-edd3-4042-90fa-95b7a8e9a83c",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "浙江涂料厂火灾爆炸2人轻伤 高速封路1小时 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7ce008f3-70d0-4afa-8738-776cb1217cfb",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "浙江涂料厂火灾爆炸2人轻伤 高速封路1小时 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "cb550f00-182b-4aa2-b3b8-0daa4a6e2b98",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "浙江涂料厂火灾爆炸2人轻伤 高速封路1小时 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "a997c398-5ed8-4e40-a492-103db83cd162",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "浙江涂料厂火灾爆炸2人轻伤 高速封路1小时 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7b5ccf36-cfb3-43aa-a461-783f130ad64d",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "浙江涂料厂火灾爆炸2人轻伤 高速封路1小时 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13375",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊拉克军队空袭IS首脑车队 巴格达迪生死不明",
    "article_content": "视频加载中，请稍候...    自动播放           play 极端组织头目遭空袭     向前 向后                        　　伊拉克军方11日发表声明称，伊拉克空军当天在西部安巴尔省靠近叙利亚边境地区击中极端组织“伊斯兰国”首脑巴格达迪的车队。 　　声明称，伊拉克“猎鹰情报组”和伊拉克空军11日展开联合行动，空袭了“伊斯兰国”首脑巴格达迪的车队，当时巴格达迪正坐车前往指定地点参加“伊斯兰国”指挥官会议，目前巴格达迪的生死情况不明。声明还表示，伊拉克空军同时袭击了“伊斯兰国”指挥官会议现场，造成多名“伊斯兰国”头目伤亡。     （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "fa0ab59e-2b65-4a95-9d7c-1890bd6e4239",
        "question": "，当时巴格达迪正要做什么",
        "answer": "坐车前往指定地点参加“伊斯兰国”指挥官会议",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "ffa48f9f-ad8f-4eb1-92a8-60fe97ce526b",
        "question": "伊拉克什么军种当天在西部安巴尔省靠近叙利亚边境地区击中极端组织“伊斯兰国”首脑巴格达迪的车队",
        "answer": "空军",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "0b02cd38-8427-420f-948c-fd3b7793d7a7",
        "question": "文章标题是",
        "answer": "伊拉克军队空袭IS首脑车队 巴格达迪生死不明",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "45e55cd8-8d46-47b8-82fc-b9d70181ab13",
        "question": "“伊斯兰国”首脑是谁",
        "answer": "巴格达迪",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "019086a0-52b6-40f9-82a7-954fc11e8936",
        "question": "伊拉克空军和谁展开联合行动",
        "answer": "伊拉克“猎鹰情报组”",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13414",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩国拟邀请朝鲜参加东北亚和平合作构想高官会",
    "article_content": "　　中新网10月5日电 据韩国媒体报道，韩国政府将于10月28日在首尔主办“落实东北亚和平合作构想的第二次高官会”。韩国外交部将会议级别从去年的局长级提升到今年的副部长助理级别。韩方正在考虑邀请朝鲜高官出席此次会议。　　报道称，韩国政府一名官员5日表示，政府计划在今明两天内向朝鲜发出邀请函，目前政府正在研究合适的发函时间和邀请函内容。去年，韩方曾邀请朝方出席第一次高官会，但朝方未派官员参加。　　另外，韩国正在准备邀请中国、美国、日本、俄罗斯等朝核六方会谈成员国，以及联合国、欧洲安全与合作组织(简称“欧安组织”，OSCE)、东盟(ASEAN)等国际机构和区域合作机制参加此次会议。　　报道指出，“东北亚和平合作构想”是朴槿惠政府为缓和东北亚地区的紧张关系而提出的外交构想，主张韩国、美国等六方会谈与会国首先从气候变化、反恐和核能安全等非政治领域议题进行对话，逐渐增进区域内国家之间的信任。",
    "questions": [{
        "questions_id": "bf4a74ee-37b1-4d87-bf7e-ca11e6873f53",
        "question": "　报道指出，“东北亚和平合作构想”是朴槿惠政府为缓和东北亚地区的紧张关系而提出的外交构想，主张韩国、美国等六方会谈与会国首先从气候变化、反恐和核能安全等非政治领域议题进行对话，逐渐增进什么。",
        "answer": "区域内国家之间的信任",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "0b868dec-d0cb-4bb1-95b9-3bd5339e05cd",
        "question": "据韩国媒体报道，韩国政府将于10月28日在首尔主办“落实东北亚和平合作构想的第二次高官会”。韩国外交部将会议级别从去年的局长级提升到今年的副部长助理级别。韩方正在考虑什么",
        "answer": "邀请朝鲜高官出席此次会议。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "7bb2ae0a-610b-46b1-80bf-831fb5318a68",
        "question": " 韩国拟邀请朝鲜参加什么",
        "answer": "东北亚和平合作构想高官会 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "df0bd938-0699-447f-ac10-a51511eb5e68",
        "question": "报道指出什么",
        "answer": "东北亚和平合作构想”是朴槿惠政府为缓和东北亚地区的紧张关系而提出的外交构想，主张韩国、美国等六方会谈与会国首先从气候变化、反恐和核能安全等非政治领域议题进行对话，逐渐增进区域内国家之间的信任。",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "5aa46ee8-a1a6-41d2-af59-ad0d277d6e17",
        "question": "韩国政府将于何时在首尔主办“落实东北亚和平合作构想的第二次高官会”",
        "answer": "10月28日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13449",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "法国对叙利亚境内“伊斯兰国”实施首次空袭",
    "article_content": "　　中新网9月27日电 据外媒报道，27日，法国对叙利亚境内的“伊斯兰国”(IS)进行了首次空袭。　　法国总统府办公室发表声明称，法国在过去两周对叙利亚境内的IS武装实施侦察，确立了目标。声明指出，这一行动是为了配合区域合作伙伴的打击活动。　　法国国防部此前表示，尽管以美军为首的打击“伊斯兰国”的空袭行动效果近来受到质疑，法国战机仍将于接下来几周对叙利亚境内的“伊斯兰国”展开空袭。　　9月15日，法国国民议会就在叙利亚境内采取空袭行动的问题进行了不投票辩论。保守派在辩论中反对对叙利亚进行空袭，称效果甚微。但国防部长勒迪安表示，一旦确认目标，将会立刻展开空袭行动。　　法国已对伊拉克境内的极端组织进行过空袭，但始终未涉足叙利亚，但随着近来“伊斯兰国”势力在叙利亚境内不断壮大，法国终于决定在叙利亚展开空袭行动。",
    "questions": [{
        "questions_id": "8dd899df-0712-4a46-9253-7c9f19cb0bb6",
        "question": "为何保守派在辩论中反对对叙利亚进行空袭",
        "answer": "效果甚微",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "535d3bdb-ded7-4fad-8b07-a2a72bf754a2",
        "question": "法国在过去多久对叙利亚境内的IS武装实施侦察，确立了目标",
        "answer": "两周",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "44db6fff-baf3-4bac-a2ae-7d28baacc80d",
        "question": "27日，法国对叙利亚境内的什么进行了首次空袭",
        "answer": "“伊斯兰国”(IS",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "eac5d672-3e41-400c-9006-8d4df86e0488",
        "question": "法国国防部此前表示，尽管以美军为首的打击“伊斯兰国”的空袭行动效果近来受到质疑，法国战机仍干嘛",
        "answer": "将于接下来几周对叙利亚境内的“伊斯兰国”展开空袭",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "27683218-bcd7-45bf-8389-0c5bdf9ed856",
        "question": "法国已对伊拉克境内的极端组织进行过空袭，但始终未涉足哪里",
        "answer": "叙利亚",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13453",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "习近平称中美关系要防止大国冲突对抗",
    "article_content": "　　【习近平称中美关系要防止跌入 修昔底德陷阱】国家主席习近平25日在华盛顿国会山集体会见美国国会参议院和众议院领导人。习近平指出，要把一个更加美好的中美关系留给子孙后代。这是中美双方应该长期为之努力的目标。要防止跌入所谓大国冲突对抗的修昔底德陷阱",
    "questions": [{
        "questions_id": "1268649e-5447-41b2-9b85-bbb29f8de9e2",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "习近平称中美关系要防止大国冲突对抗",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "78c274ac-ba53-4a93-99fc-12165cdd45df",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "习近平称中美关系要防止大国冲突对抗",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "c852ca15-6fcb-441d-bb2d-ff5ddafc5a40",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "习近平称中美关系要防止大国冲突对抗",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "c7b951bb-7808-4cfd-a11a-c73031162228",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "习近平称中美关系要防止大国冲突对抗",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "18c86426-d9ad-467e-921d-4fa1b68b3dc2",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "习近平称中美关系要防止大国冲突对抗",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13509",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜连出两大动作遭美日韩警告 中国表明立场",
    "article_content": "资料图：朝鲜宁边所有核设施   　　半岛局势会迎来新一轮暴风骤雨吗？平壤连续发出的两条消息昨天让世界舆论错愕不已，并遭到美日韩三国的警告。 　　14日晚，朝鲜国家宇宙开发局宣布，新型对地观测卫星开发已进入收尾阶段，“世界将清楚地看到，先军朝鲜的卫星将在朝鲜党中央决定的时间和地点，继续飞向天空”。 　　正当外界纷纷猜测“朝鲜可能暗示将在10月10日劳动党建党70周年之际试射远程火箭”时，平壤15日又扔出一手牌，朝鲜原子能研究院表示，宁边核设施已恢复全面运转，如果美国等敌对势力继续实施冒险的敌视政策，朝鲜做好充分准备随时以“核雷声”予以奉陪。 　　昨日外交部例行记者会上，有记者对此发问，朝方此举是否违反违反联合国决议？外交部发言人洪刚回应表示，中方坚持朝鲜半岛无核化，坚持维护朝鲜半岛的和平稳定，坚持通过对话协商解决有关问题，这一立场是一贯和明确的。我们希望有关方在当前形势下，多做有利于维护半岛和地区和平稳定的事情。   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "638fc875-96ac-4dc0-97b3-0aaed2913be8",
        "question": "谁坚持朝鲜半岛无核化",
        "answer": "中方坚持朝鲜半岛无核化",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "2a64e3a3-8b64-465c-933c-3766266470bc",
        "question": "平壤连续发出的两条消息昨天让世界舆论错愕不已，并遭到哪些国家的警告",
        "answer": "美日韩三国",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "8a585531-94cf-4d5c-90c2-2f1aad0e9454",
        "question": "谁连续发出的两条消息昨天让世界舆论错愕不已，并遭到美日韩三国的警告",
        "answer": "平壤",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ea100d6c-2b67-4307-b8d0-4579dc5bc28d",
        "question": "14日晚，朝鲜国家宇宙开发局宣布，新型对地观测卫星开发已进入什么阶段",
        "answer": "收尾",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "df068fae-e225-4d0f-805f-6c51ffd87930",
        "question": "坚持维护朝鲜半岛的什么",
        "answer": "和平稳定",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13531",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "塔利班袭击阿富汗中部一监狱 放走数百在押人员",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据法国《解放报》9月14日援引法新社报道，阿富汗当地时间9月14日，塔利班在袭击该国中部加兹尼省的一座监狱后，放走数百名在押人员。一条耗时数月、长达一公里的隧道，为在押人员大规模出逃提供了便利。　　据报道，早在2011年，塔利班就通过挖地道的方式，放走坎大哈省一座监狱的近500名囚犯，该事件被该国政府形容为一场“安全灾难”。　　9月14日，加兹尼省副省长艾赫迈迪(Mohammad Ali Ahmadi)表示，当地时间14日2时30分左右，6名身穿军装的塔利班人员袭击了加兹尼省监狱。这些塔利班分子先在监狱门前引爆汽车炸弹，随后发射一枚小型火箭并冲进监狱。　　艾赫迈迪表示，至少352名在押人员出逃。阿富汗内政部称这一数字或达到400人，但并未指明出逃人员的身份。据悉，该起大规模袭击造成至少4名警察丧生，十余名警察负伤。　　报道称，事件发生后，塔利班即刻在一份声明中宣布对该行动负责，并称在经过数小时的战斗后，塔利班就已控制该监狱。(实习编译：乔慧娇 审稿：王莉兰)",
    "questions": [{
        "questions_id": "a203867c-1eb6-4de2-90bd-5632efaa4942",
        "question": "　艾赫迈迪表示，至少多少在押人员出逃。阿富汗内政部称这一数字或达到400人，但并未指明出逃人员的身份。据悉，该起大规模袭击造成至少4名警察丧生，十余名警察负伤。",
        "answer": "352名",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "0dde0952-c2fb-4c36-a28f-da87909ae851",
        "question": "阿富汗当地时间9月14日，塔利班在袭击该国中部加兹尼省的一座监狱后，放走数百名在押人员。一条耗时数月、长达一公里的隧道，为什么提供了便利",
        "answer": "在押人员大规模出逃",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "77134f86-6638-444d-b519-15839e2f7481",
        "question": " 塔利班袭击什么 放走数百在押人员 ",
        "answer": "阿富汗中部一监狱",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "bc6a5547-fdb4-4b6a-b0b5-e9c16c93a0c3",
        "question": "加兹尼省副省长是谁",
        "answer": "艾赫迈迪",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b81142cd-4fdc-4fc5-af0a-c780df418008",
        "question": "事件发生后，塔利班即刻在一份声明中宣布对该行动负责，并称什么",
        "answer": "在经过数小时的战斗后，塔利班就已控制该监狱",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13550",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "驻日美海军举行第七舰队司令交接仪式",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 王欢】驻日美国海军横须贺基地9月7日举行了第七舰队司令交接仪式，Joseph Aucoin中将就任新司令。　　据日本共同社9月7日报道，卸任司令Robert Thomas中将赴华盛顿出任海军作战部事务局长。　　第七舰队隶属司令部位于夏威夷的太平洋舰队，以横须贺基地为据点，在西太平洋至印度洋之间海域活动，战斗力在美国海军舰队中最强。核动力航母“罗纳德？里根”号将接替同级别的“乔治·华盛顿”号于10月2日抵达横须贺港，编入第七舰队。？",
    "questions": [{
        "questions_id": "be7aa663-3c86-4344-9259-f69430808d13",
        "question": "什么将接替同级别的“乔治·华盛顿”号于10月2日抵达横须贺港",
        "answer": "核动力航母“罗纳德？里根”号",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "602ce062-6f4c-4fe9-b145-008de8d2b94a",
        "question": "驻日美国海军横须贺基地9月7日举行了第几舰队司令交接仪式，Joseph Aucoin中将就任新司令",
        "answer": "七",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "09b73ec6-5fc7-4f4d-9d80-a905b2e27fe4",
        "question": "驻日美国海军横须贺基地何时举行了第七舰队司令交接仪式，Joseph Aucoin中将就任新司令",
        "answer": "9月7日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "4dd8e9b4-7619-47cb-aaee-b94bb8a72363",
        "question": "驻日美国海军横须贺基地9月7日举行了第七舰队司令交接仪式，谁就任新司令",
        "answer": "Joseph Aucoin中将",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "c6b9d774-bf84-4f71-adc4-8c6de42906c3",
        "question": "本文的主旨是什么",
        "answer": "驻日美海军举行第七舰队司令交接仪式 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13558",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "驻埃及使馆、驻亚历山大总领馆为中国海军152舰艇编队结束访埃举行隆重欢送仪式",
    "article_content": "　　2015年9月6日，中国驻埃及使馆、驻亚历山大总领馆在亚历山大港10号码头举行隆重仪式，欢送中国海军152舰艇编队。驻埃及临时代办齐前进、驻亚历山大总领事徐南山和使领馆工作人员、部分华人华侨、中资机构和记者代表等前往码头送别。欢送队伍　　下午4时许，由052Ｃ型导弹驱逐舰“济南”舰、054Ａ型导弹护卫舰“益阳”舰和903型综合补给舰“千岛湖”舰组成的海军152编队徐徐驶离亚历山大港，结束了对埃及为期5天的友好访问。访问期间,编队指挥员王建勋大校、政委叶建林大校在齐前进临时代办和徐南山总领事陪同下，前往无名水手墓敬献花圈，并先后拜会埃海军司令乌萨马少将、海军参谋长艾哈迈德少将、亚历山大海军司令穆罕默德艾哈迈德少将、亚历山大副省长等军政要员，两国海军还开展了舰艇互访、基地参观、文体交流、联合演练以及反恐交流等多层次友好交流活动。　　海军152舰艇编队在圆满完成亚丁湾、索马里海域护航任务后开始环球友好访问，埃及是其环球访问任务第二站，接下来编队将赴丹麦继续访问。",
    "questions": [{
        "questions_id": "919dd783-3695-40ca-a945-bd9c3a439e1a",
        "question": "由052Ｃ型导弹驱逐舰“济南”舰、054Ａ型导弹护卫舰“益阳”舰和903型综合补给舰“千岛湖”舰组成的海军152编队徐徐驶离亚历山大港代表了什么",
        "answer": "对埃及为期5天的友好访问的结束",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "83176bcd-6736-4517-8be3-f7d138bea9e2",
        "question": "2015年9月6日，中国驻埃及使馆、驻亚历山大总领馆在亚历山大港10号码头举行隆重仪式是为了什么",
        "answer": "欢送中国海军152舰艇编队",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "82ed83bc-41d6-4390-8a43-22a19f19bc4d",
        "question": "文章讲了什么",
        "answer": "驻埃及使馆、驻亚历山大总领馆为中国海军152舰艇编队结束访埃举行隆重欢送仪式",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "3a27f3de-5739-428d-9135-953fae226713",
        "question": "驻埃及临时代办齐前进、驻亚历山大总领事是谁",
        "answer": "徐南山",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "9791d96b-61ee-4de4-9cbe-2d813b4a4ab9",
        "question": "中国海军152舰艇编队接下来要干嘛",
        "answer": "接下来编队将赴丹麦继续访问",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13569",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "叙利亚南部两起汽车炸弹袭击致8死22伤",
    "article_content": "　　 新华网大马士革9月4日电(记者杨臻 刘阳)叙利亚南部省会城市苏韦达4日发生两起汽车炸弹袭击事件，造成至少8人死亡、22人受伤。　　 据叙利亚电视台报道，两起汽车炸弹袭击几乎同时发生。一起爆炸发生在苏韦达市东郊，造成4人死亡、8人受伤;另一起爆炸发生在市中心国立医院附近，致4人死亡、14人受伤。　　 叙利亚政府当天发表声明，强烈谴责这两起针对无辜平民的恐怖袭击。声明说，恐怖袭击只能促使叙利亚人以更大决心消灭恐怖主义。　　苏韦达省是叙利亚德鲁兹派穆斯林聚居地，此前安全局势相对较好。今年6月25日，多支盘踞在叙南部的反对派武装组成的武装联盟宣布发起名为“南部风暴”的军事行动，企图攻占德拉省。该联盟的主力是极端组织“支持阵线”及与其关系密切的武装组织。与德拉省毗邻的苏韦达省受其影响，数月来频遭迫击炮弹和汽车炸弹袭击。",
    "questions": [{
        "questions_id": "2245ce7a-6cfa-4e99-a5af-1206626adaa3",
        "question": "苏韦达省是那一群体的聚居地",
        "answer": "叙利亚德鲁兹派穆斯林",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c3609047-2e11-4df3-bfd9-27fb7e2e5c2c",
        "question": "造成至少多少伤亡",
        "answer": "30",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "909a10d0-2c34-4434-8d48-a8fa390922ba",
        "question": "叙利亚何地4日发生两起汽车炸弹袭击事件",
        "answer": "南部省会城市苏韦达",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d8d6591f-6d0c-4846-beae-7b0ec3e8fc74",
        "question": "恐怖袭击智能有什么结果",
        "answer": "只能促使叙利亚人以更大决心消灭恐怖主义",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "ca4e32a6-fdba-404d-879b-efc10f32fdb2",
        "question": "支盘踞在叙南部的反对派武装组成的武装联盟宣布发起名为“南部风暴”的军事行动，企图什么",
        "answer": "攻占德拉省",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13591",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "山东东营利津县一化工区周围发生爆炸",
    "article_content": "现场图现场图　　【突发】8月31日23点25分左右山东东营利津县刁口化工区周围发生爆炸，就一声，声音很大。",
    "questions": [{
        "questions_id": "2d7a6301-99bc-4af2-8f31-e3b584e54c82",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "山东东营利津县一化工区周围发生爆炸",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "efd025cf-754e-4c9e-87d1-24d7286bcb50",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "山东东营利津县一化工区周围发生爆炸",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "9f596918-6910-4b01-8266-aa56710b3737",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "山东东营利津县一化工区周围发生爆炸",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "e473e2b9-a94d-4cb3-8a17-f48adce76de3",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "山东东营利津县一化工区周围发生爆炸",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "41a607ae-309c-4663-8f9f-e7bef0affe9f",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "山东东营利津县一化工区周围发生爆炸",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13634",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朴槿惠确认出席中国抗战阅兵式 美国表示尊重",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据韩联社8月27日报道，当地时间26日，美国国务院表示，尊重韩国总统朴槿惠9月初出席中国抗战胜利阅兵式的决定。　　美国国务院表示，“是否出席活动是各国自主决定的事项。我们尊重韩国的决定”。　　此外，美国国务院还就派遣驻华大使鲍克斯出席阅兵式一事表示，鲍克斯是奥巴马的特命全权大使，这意味着美国非常重视为战争期间美国和亚洲国家所付出的牺牲赋予荣誉、促进所有相关国家的和解与亲善。　　韩国总统府青瓦台26日发布新闻资料，宣布朴槿惠将在9月3日上午10时-11时30分出席在天安门举行的中国抗战胜利70周年纪念活动，并于12时30分-14时出席由中国国家主席习近平主持的午宴。(实习编译：穆秋月 审稿：李小飞)",
    "questions": [{
        "questions_id": "6946e287-894a-48f1-8baf-efc35acaf1a0",
        "question": "谁是奥巴马的特命全权大使",
        "answer": " 鲍克斯",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "56cf9f52-28b7-4eba-945d-153b0fcab44d",
        "question": "谁确认出席中国抗战阅兵式 美国表示尊重",
        "answer": " 朴槿惠",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "7c9e6b1e-15a2-4836-94bd-0ef8c31f50c0",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "朴槿惠确认出席中国抗战阅兵式 美国表示尊重",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "64fe4aea-6c6f-4f40-877f-db7b2daf4d26",
        "question": "朴槿惠确认出席什么 美国表示尊重",
        "answer": " 中国抗战阅兵式",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "e855c6f2-adfb-42f3-b29d-0253c730d3df",
        "question": "韩国总统府青瓦台26日发布新闻资料，宣布朴槿惠将在9月3日上午10时-11时30分出席在天安门举行的中国抗战胜利多少周年纪念活动",
        "answer": " 70周年",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13679",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "4名菲律宾护士在中东工作期间感染MERS",
    "article_content": "　　中新网8月24日电 据“中央社”报道，菲律宾外交部24日表示，4名在沙特阿拉伯工作的菲籍护士感染了中东呼吸综合症(MERS)。　　菲律宾外交部发言人说，这4名护士为3女1男，在同一家医院工作，均负责照顾其他MERS病患。　　该发言人并未公布4人身份，仅透露称他们的年纪分别为55岁、29岁、32岁和50岁，其中2名女护士目前在加护病房，病情可能比较严重。　　目前有数以千计的菲籍护士在中东地区的医院工作，处在感染MERS的风险之中。　　自2013年以来，已有至少10名菲律宾人因感染MERS死亡，其中8人在沙特阿拉伯工作。　　菲律宾外交部并未因MERS疫情针对中东地区发布旅游警示，但提醒当地菲律宾人注意个人卫生，如在医院工作，应严守医院防止病毒传染的程序和规定。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a8908d0a-d33e-4724-a795-eaaadb41ee7f",
        "question": "菲律宾外交部24日表示什么",
        "answer": "4名在沙特阿拉伯工作的菲籍护士感染了中东呼吸综合症(MERS)",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c89380e4-a519-49dd-870b-2893a37f8616",
        "question": "谁24日表示，4名在沙特阿拉伯工作的菲籍护士感染了中东呼吸综合症(MERS)",
        "answer": "菲律宾外交部",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "21e8923d-7360-45e7-a48e-11083a0868f4",
        "question": "MERS指什么",
        "answer": "中东呼吸综合症",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "ef1d369a-f57e-42cd-b0ce-36d7bbc6b005",
        "question": "菲律宾外交部何时表示，4名在沙特阿拉伯工作的菲籍护士感染了中东呼吸综合症(MERS)",
        "answer": "24日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6d6b81d3-f74e-4206-bca4-f5e6c33b1f72",
        "question": "菲律宾外交部24日表示，几名在沙特阿拉伯工作的菲籍护士感染了中东呼吸综合症(MERS)",
        "answer": "4",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13695",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩消息人士：朝鲜中短程导弹现已处于待发状态",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据韩联社8月21日报道，韩国政府消息人士21日透露称，朝鲜似乎在元山附近和平安北道地区准备发射“飞毛腿”导弹和“芦洞”导弹。　　韩美联合监视设备探测到的“飞毛腿”导弹为射程在500公里以下的“飞毛腿-C”短程导弹。“芦洞”导弹的最大射程则达1200公里。　　该消息人士表示，朝鲜此次很有可能将“飞毛腿”导弹和“芦洞”导弹用于战略目的。为使半岛军事紧张局势达到顶点，朝鲜可能在掂量何时发射导弹。　　韩军推测称，朝军在未设立航海禁止区域的元山附近海域突然发射的可能性很大。朝鲜近两日进行发射实验时有意增大了发射角度，以缩短飞行距离。　　韩军相关人士表示，军方正在紧密监视朝鲜导弹基地动向。(实习编译：陈晨 审稿：李小飞)",
    "questions": [{
        "questions_id": "f35f5ae9-2816-4930-8ad1-39811bb63348",
        "question": "韩消息人士：朝鲜中短程导弹现已处于什么状态 ",
        "answer": "待发状态 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "00654ddc-4975-42be-8149-3c361ca80611",
        "question": "哪个国家消息人士称朝鲜中短程导弹现已处于待发状态 ",
        "answer": "韩国",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "c9b0a4cd-500f-46de-9ddf-716f65ad802b",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "韩消息人士：朝鲜中短程导弹现已处于待发状态 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "e077de15-9cfc-4ad1-976c-a16d9d4c5145",
        "question": "韩消息人士：哪个国家中短程导弹现已处于待发状态 ",
        "answer": "朝鲜",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "994eb2fb-7a00-41a4-b462-89b4945d5cbc",
        "question": "韩国政府消息人士什么时间透露称，朝鲜似乎在元山附近和平安北道地区准备发射“飞毛腿”导弹和“芦洞”导弹。 　　",
        "answer": "21日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13718",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "泰国法院逮捕了一名外国男子 或涉嫌制造曼谷恐怖袭击",
    "article_content": "　　【环球网报道 实习记者 周骥滢】据法新社8月19日报道，在泰警方公布了一名曼谷爆炸嫌疑犯的画像之后，泰国一家法院逮捕了一名外国男子，但是未透露其姓名。这名男子被指可能与此次爆炸有关。　　授权此项逮捕的曼谷南部刑事法庭指控一名外国男子包括“有预谋杀人”等多项罪名，其中包括与曼谷爆炸有关的指控。",
    "questions": [{
        "questions_id": "01c01682-fa1b-4546-a1c7-29628194293a",
        "question": "这名男子被指可能与此次什么有关。 　　授权此项逮捕的曼谷南部刑事法庭指控一名外国男子包括“有预谋杀人”等多项罪名，其中包括与曼谷爆炸有关的指控。",
        "answer": "爆炸",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "db2c01b1-a826-47e6-baa8-cf4fc53dfca3",
        "question": "据法新社8月19日报道，在谁公布了一名曼谷爆炸嫌疑犯的画像之后，泰国一家法院逮捕了一名外国男子，但是未透露其姓名",
        "answer": "泰警方",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "e8db89ae-f79a-462e-a4c2-1d4937835839",
        "question": "据法新社何时报道，在泰警方公布了一名曼谷爆炸嫌疑犯的画像之后，泰国一家法院逮捕了一名外国男子，但是未透露其姓名",
        "answer": "8月19日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "35d5d0bc-48e1-43d0-8d39-eb4edc0295b9",
        "question": "据法新社8月19日报道，在泰警方公布了一名哪国爆炸嫌疑犯的画像之后，泰国一家法院逮捕了一名外国男子，但是未透露其姓名",
        "answer": "曼谷",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "9260b415-9fe9-4833-83b3-1956fef0a8ca",
        "question": "这名男子被指可能与此次爆炸有关。 　　授权此项逮捕的曼谷南部刑事法庭指控一名外国男子包括什么等多项罪名，其中包括与曼谷爆炸有关的指控。",
        "answer": "“有预谋杀人”",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13731",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "海军为天津港爆炸事故救援提供地理信息支持",
    "article_content": "　　据中国海军官方微博“中国海军发布”消息，天津港“8.12”特别重大火灾爆炸事故发生后，海军出版社发挥地理信息专业优势，紧急制作提供了15套高分辨率《无人机航拍爆炸现场全景图》和5套《滨海新区行政区划图》，为事故抢险救援提供了准确可靠的地理信息支持。   （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "5c3ebb83-2ced-4fdc-8585-5b8cdc84d347",
        "question": "天津港“8.12”特别重大火灾爆炸事故发生后，海军出版社发挥地理信息专业优势，紧急制作提供了15套高分辨率《无人机航拍爆炸现场全景图》和5套什么，为事故抢险救援提供了准确可靠的地理信息支持。 ",
        "answer": "《滨海新区行政区划图》",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "0a30a4f6-5b95-4746-a87d-c67734c91474",
        "question": "天津港“8.12”特别重大火灾爆炸事故发生后，海军出版社发挥什么优势，紧急制作提供了15套高分辨率《无人机航拍爆炸现场全景图》和5套《滨海新区行政区划图》，为事故抢险救援提供了准确可靠的地理信息支持。 ",
        "answer": "地理信息专业",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "093458a2-1c6c-451e-a3af-c42f62537b2c",
        "question": "什么发生后，海军出版社发挥地理信息专业优势，紧急制作提供了15套高分辨率《无人机航拍爆炸现场全景图》和5套《滨海新区行政区划图》，为事故抢险救援提供了准确可靠的地理信息支持。 ",
        "answer": "天津港“8.12”特别重大火灾爆炸事故",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1b04f93f-b6d3-40bd-b9da-b38d86c3f1ce",
        "question": "天津港“8.12”特别重大火灾爆炸事故发生后，海军出版社发挥地理信息专业优势，紧急制作提供了多少套高分辨率《无人机航拍爆炸现场全景图》和5套《滨海新区行政区划图》，为事故抢险救援提供了准确可靠的地理信息支持。 ",
        "answer": "15",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "750dcb60-3f54-4dfb-8739-eb668990fc1b",
        "question": "天津港“8.12”特别重大火灾爆炸事故发生后，海军出版社发挥地理信息专业优势，紧急制作提供了15套高分辨率《无人机航拍爆炸现场全景图》和5套《滨海新区行政区划图》，为什么提供了准确可靠的地理信息支持。 ",
        "answer": "事故抢险救援",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13754",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "泰国收治爆炸伤者的医院需要中国翻译",
    "article_content": "　　　　【环球时报综合报道】据环球时报驻泰国记者报道，警察总医院目前情况需要中国翻译。其广播通知如下：假如说中文的游客有任何问题，到一层电梯左手边，有6位中文导游，记录下户籍、姓名、要问的问题，会尽快解决问题。　　之前泰国官方要求会中文的人到警察总医院集合，然后分配到各个医院。现在警察总医院的翻译已经超过50名，广播呼吁会中文的人尽快到其他6个医院帮忙。目前伤者已分布在7家医院。",
    "questions": [{
        "questions_id": "419ad3a7-0003-4184-ab60-632b5bc056bb",
        "question": "之前泰国官方要求会中文的人到警察总医院集合，然后分配到各个医院。现在警察总医院的翻译已经超过50名，广播呼吁会中文的人尽快到其他几个医院帮忙。目前伤者已分布在7家医院",
        "answer": "6",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "3660af67-f641-4074-989d-884b1ce94424",
        "question": "广播通知什么？",
        "answer": "假如说中文的游客有任何问题，到一层电梯左手边，有6位中文导游，记录下户籍、姓名、要问的问题，会尽快解决问题",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "be7ce291-da12-48d1-8008-7eac31722ab6",
        "question": "警察总医院目前情况需要哪国翻译",
        "answer": "中国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "34af27c3-c8f4-4408-ae6e-3b8fbe57ada9",
        "question": "之前泰国官方要求会中文的人到警察总医院集合，然后分配到各个医院。现在警察总医院的翻译已经超过多少名，广播呼吁会中文的人尽快到其他6个医院帮忙。目前伤者已分布在7家医院",
        "answer": "50",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "745ec7ca-7d88-407d-92f9-5391055e0fa9",
        "question": "之前泰国官方要求会什么语言的人到警察总医院集合",
        "answer": "中文",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13765",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人",
    "article_content": "受伤民警　　【“妈妈，我没给您丢人”】据@天津日报 ：#天津港8？12爆炸#后，天津港公安局跃进路派出所民警陈伟轩第一时间赶到现场，爆炸中受重伤，右脚前脚掌截肢，正在医院救治。陈妈妈说，儿子从小就想当警察。陈伟轩醒来后说：“妈妈，我的前脚掌没了，但我不后悔，我没给您丢人。”向他致敬！愿早日康复！",
    "questions": [{
        "questions_id": "97a67e15-bc00-44f8-9f13-2ef88803fa12",
        "question": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人 ",
        "answer": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ac4e4891-dc6d-424e-8cab-f1ac6d1c3acd",
        "question": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人 ",
        "answer": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6fba476b-a17d-4c8a-9372-6e305c952647",
        "question": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人 ",
        "answer": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "0d29e00d-0c74-4d41-b158-dd01d0536680",
        "question": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人 ",
        "answer": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "286229f1-f000-488d-84d1-494e4f596b4e",
        "question": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人 ",
        "answer": "天津爆炸最近派出所民警受伤截肢:没给母亲丢人 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13771",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "二战日本遗属启程赴朝扫墓 日媒称朝鲜有意履约",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据日本时事通信社8月15日报道，为了给“二战”刚结束时在现今朝鲜境内死去的日本亲人扫墓，6名遗属于15日乘飞机抵达中转地北京，踏上了访朝之行。遗属将在朝鲜停留到8月18日，期间将去朝鲜首都平壤郊外的“龙山墓地”，扫墓并祭奠亡灵。　　据悉，龙山墓地埋葬着2400多名二战后从中国东北等地逃难后因营养不良、疾病等而死亡的日本人。　　日朝政府曾于2014年5月26日至28日在瑞典斯德哥尔摩举行日朝政府间会谈。根据会谈公报，朝方表示，将对日本人遗骸和坟墓，以及留在朝鲜的日本人、日本人配偶、绑架受害者和下落不明者等进行全面调查，随时向日方通报情况。日方则决定，在朝方启动全面调查的同时，解除针对朝鲜的人员来往、汇款及携带现金金额等限制。　　时事通信社表示，“朝鲜绑架日本人事件”再调查自开始起已满一年，朝鲜方面却于7月向日政府表示再调查报告还需延期提交，令日本政府深表遗憾。但另一方面朝方推进日本人赴朝扫墓活动，则有想要展示自己愿意履行斯德哥尔摩协议的意图。(实习编译：夏毅敏 审稿：王欢)",
    "questions": [{
        "questions_id": "bcee3dba-d74b-44e9-b89c-a95ca85af619",
        "question": "龙山墓地埋葬着多少名二战后从中国东北等地逃难后因营养不良、疾病等而死亡的日本人",
        "answer": "2400多",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "0e568737-93c5-4ee5-82cd-4b5ca222d7d0",
        "question": "为了给“二战”刚结束时在现今朝鲜境内死去的日本亲人扫墓，几名遗属于15日乘飞机抵达中转地北京",
        "answer": "6",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "1ade0059-7c8f-4049-8ee0-d8862e853ec8",
        "question": "二战日本遗属启程干嘛",
        "answer": "赴朝扫墓",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "ea8f30d0-1390-4f3c-87c2-8d4a3ea9918c",
        "question": "遗属将在朝鲜停留到何时",
        "answer": "8月18日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f3cad91f-b91c-4504-9ae2-1c3a76e210ee",
        "question": "根据会谈公报，朝方表示，将对什么进行全面调查，随时向日方通报情况",
        "answer": "日本人遗骸和坟墓，以及留在朝鲜的日本人、日本人配偶、绑架受害者和下落不明者等",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13775",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "法媒：安倍谈话强调日本未来不应背负战争历史包袱",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 聂鲁彬】日本首相安倍晋三于北京时间8月14日下午5点召开记者会，并在记者会上正式发表了战后70周年首相谈话。法新社8月14日报道称，安倍在谈话中对二战中巨大的生命损失表达“深深哀悼”，但强调日本的后代不应“注定”要背负为战争历史谢罪的包袱。　　“日本已经反复表达了对战争期间所作所为深刻反省和真诚道歉的感受，”他在此次备受关注的战后70周年讲话中说道。　　安倍表示：“我们不能让我们的儿女子孙甚至再下一代继续注定要为那场与他们毫不相关的战争道歉。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "b551b5e3-a6c2-4ab8-875d-919905e9efe8",
        "question": "日本首相安倍晋三于什么时候召开记者会",
        "answer": "北京时间8月14日下午5点",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "29a13cd0-cc56-42de-9486-84a9df2a131c",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "环球网报道",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "598e9301-42c3-4051-9725-41fe28f90e3b",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": " 法媒：安倍谈话强调日本未来不应背负战争历史包袱 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "cf29379a-5d99-432e-b91a-aebef8bf75a8",
        "question": "这篇新闻的记者是谁？",
        "answer": "记者 聂鲁彬",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "66cbfd03-4aeb-4a8c-813c-0dea48848d02",
        "question": "日本首相安倍晋三于北京时间8月14日下午5点召开记者会，并在记者会上干了什么",
        "answer": "正式发表了战后70周年首相谈话",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13793",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日前首相鸠山：“安倍谈话”应写入反省和谢罪",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据韩联社8月12日报道，正在韩国访问的日本前首相鸠山由纪夫11日接受专访时表示，安倍需要从内心深处理解“村山谈话”的四大核心措辞——谢罪、反省、侵略和殖民统治，并将其写入“安倍谈话”中。　　鸠山指出，安倍曾表示将对“村山谈话”和“河野谈话”内容进行验证并修改，因此很多人怀疑他是否尊重“村山谈话”内容，因此安倍有必要在“安倍谈话”中写入能够消除这种疑虑的内容。　　对于慰安妇问题，鸠山指出，该问题属于人权及伦理问题，不管以什么形式，日本都要采取新的措施。目前健在的慰安妇受害者只有47人，因此日本应早日解决该问题。(实习编译：王桐 审稿：李小飞)",
    "questions": [{
        "questions_id": "6551d7cc-4b6c-4146-a34b-e706220f0649",
        "question": "对于慰安妇问题，鸠山指出什么",
        "answer": "该问题属于人权及伦理问题，不管以什么形式，日本都要采取新的措施",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "f8185044-0be3-4989-8a5e-b61413e9fd91",
        "question": "据韩联社8月几日报道，正在韩国访问的日本前首相鸠山由纪夫11日接受专访时表示，安倍需要从内心深处理解“村山谈话”的四大核心措辞——谢罪、反省、侵略和殖民统治，并将其写入“安倍谈话”中",
        "answer": "12",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "56f7ae4a-2361-45ba-8105-13bd0e72306f",
        "question": "据韩联社8月12日报道什么",
        "answer": "正在韩国访问的日本前首相鸠山由纪夫11日接受专访时表示，安倍需要从内心深处理解“村山谈话”的四大核心措辞——谢罪、反省、侵略和殖民统治，并将其写入“安倍谈话”中",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "aa98685b-a83d-4c3f-a1aa-bead2fb49d49",
        "question": "据韩联社8月12日报道，正在韩国访问的日本前首相鸠山由纪夫11日接受专访时表示，安倍需要从内心深处理解“村山谈话”的哪四大核心措辞，并将其写入“安倍谈话”中",
        "answer": "谢罪、反省、侵略和殖民统治",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "d5d7281a-5613-4fc6-9711-6bd974664ff7",
        "question": "目前健在的慰安妇受害者只有多少人，因此日本应早日解决该问题",
        "answer": "47",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13796",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "天津滨海两次爆炸 第2次威力如46枚战斧导弹",
    "article_content": "12日晚23时30分左右，天津滨海新区开发区发生剧烈爆炸，爆炸火光冲天。国家地震台网清晰记录到了12日晚间天津发生的爆炸事故，从记录结果看，共有两次爆炸，间隔约30秒，第二次震级更高，相当于21吨TNT。 TNT当量是指核爆炸时所释放的能量相当于多少吨TNT炸药爆炸所释放的能量。TNT炸药的数量又被使用作为能量单位，每公斤可产生420万焦耳的能量，1吨TNT相等于4.2千兆焦耳，一百万吨相等于4200兆兆焦耳，通常也作为核武器爆炸当量的单位来使用。 从波形记录结果看，第一次爆炸发生在8月12日23时34分6秒，近震震级ML约2.3级，相当于3吨TNT，第二次爆炸在30秒种后，近震震级ML约2.9级，相当于21吨TNT。 等值换算，战斧式巡航导弹的TNT当量约为454千克，即第一次爆炸相当于近7个战斧式巡航导弹的能量，第二次爆炸的能量则接近于46个战斧式巡航导弹落地爆炸。 如果以依阿华战列舰16寸炮炮弹(54公斤高爆炸药)约127千克TNT当量进行换算，第二次爆炸的威力相当于超过了165枚美国二战最大的依阿华级战列舰的406毫米主炮炮弹的威力。",
    "questions": [{
        "questions_id": "81ad87b1-31c2-4d89-8c06-93531ce5e4a3",
        "question": " 如果以依阿华战列舰16寸炮炮弹(54公斤高爆炸药)约127千克TNT当量进行换算，第二次爆炸的威力相当于什么",
        "answer": "超过了165枚美国二战最大的依阿华级战列舰的406毫米主炮炮弹的威力。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "39d2dd0a-91d1-4ed2-a0b0-af0f9b69c56d",
        "question": "TNT炸药的数量又被使用作为能量单位，每公斤可产生420万焦耳的能量，1吨TNT相等于4.2千兆焦耳，一百万吨相等于多少能量，通常也作为核武器爆炸当量的单位来使用。 ",
        "answer": "4200兆兆焦耳",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "794cd90b-868a-4504-aecf-1f4373008e3e",
        "question": " 天津滨海两次爆炸 第2次威力如什么",
        "answer": "46枚战斧导弹 ",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9fce733e-c855-44b5-b533-eaf72bf9566e",
        "question": " 从波形记录结果看，什么",
        "answer": "第一次爆炸发生在8月12日23时34分6秒，近震震级ML约2.3级，相当于3吨TNT，第二次爆炸在30秒种后，近震震级ML约2.9级，相当于21吨TNT",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "11c1ec14-4f4e-4d12-87cc-e85022ac6625",
        "question": "第二次爆炸的威力相当于超过了多少美国二战最大的依阿华级战列舰的406毫米主炮炮弹的威力。",
        "answer": "165枚",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13799",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "天津仓库爆炸事故：2名消防官兵失联 4人伤",
    "article_content": "　　记者从天津市公安局消防局了解到，事故处置中有2名消防官兵失联，4名受伤。在爆炸现场附近，有不少出租车和私家车自发赶来接送伤员去医院接受救治。有志愿者前来提供力所能及的帮助。据现场一位企业负责人称，很多事发地点附近的酒店上传微信提供免费住宿服务。",
    "questions": [{
        "questions_id": "8b4c092d-329a-42e1-9bd3-f5d7b4c273a4",
        "question": "据现场一位企业负责人称什么",
        "answer": "很多事发地点附近的酒店上传微信提供免费住宿服务",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "29abf3b8-8e16-45a8-a2df-aaa401a1b6a3",
        "question": "从天津市公安局消防局了解到，事故处置中有2名消防官兵失联，几名受伤",
        "answer": "4",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "3a31afa8-aca1-410d-bcdd-622027966ff0",
        "question": "从天津市公安局消防局了解到，事故处置中有几名消防官兵失联，4名受伤",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "8b830339-bdc8-46cd-90e6-efd86a064adb",
        "question": "从天津市公安局消防局了解到什么",
        "answer": "事故处置中有2名消防官兵失联，4名受伤",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "1be809cc-4fde-46bf-82a2-78750f84e62b",
        "question": "本文的主旨是什么",
        "answer": "天津仓库爆炸事故：2名消防官兵失联 4人伤 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13852",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄议员建议建立法庭审判美军越战时期罪行",
    "article_content": "据俄新社8月7日消息，俄罗斯联邦委员会国际事务委员会副主席安德烈克里莫夫表示，计划与欧安组织议会大会代表讨论建立审判美军在越战期间罪行的法庭的可能性。   克里莫夫称：“我打算在欧安组织议会大会期间与同行们讨论建立该国际法庭的想法，会议将于9月在蒙古举行。”   据克里莫夫介绍，1966年，包括让-保罗萨特在内一些文化界和科学界人物已经尝试着谴责越战罪行。他认为，“现在建立的可能不是国际法庭，而是所谓的人格法庭、道德法庭”。   克里莫夫称：“我认为，俄罗斯或许可以就建立法庭的事宜提出该问题，也应该这样做。尽管罪犯已经逍遥法外几十年，甚至在美国身居高位，也必须让他们负责任。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "f25bab14-23f2-4ee5-a45a-27dba0f109cb",
        "question": "包括让-保罗萨特在内一些文化界和科学界人物已经尝试着谴责越战罪行是哪一年",
        "answer": "1966年",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "87a5f802-dda4-4c95-9352-071e17b45f86",
        "question": "计划与谁讨论建立审判美军在越战期间罪行的法庭的可能性",
        "answer": "欧安组织议会大会代表",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "70610c31-1371-4c26-ba17-bfc0db6dba1f",
        "question": "俄罗斯联邦委员会国际事务委员会副主席是谁",
        "answer": "安德烈克里莫夫",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "43d46968-0bf8-4ce8-82f5-d8a004834a00",
        "question": "会议将于9月在哪儿举行",
        "answer": "蒙古",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "0b8e14f5-9d4a-4f79-9f6a-9245d4be31f8",
        "question": "俄罗斯或许可以就什么事宜提出该问题",
        "answer": "建立法庭的",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13868",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "王毅谈南海和平：域外国家勿使局势紧张和复杂",
    "article_content": "　　当地时间8月5日，外交部长王毅出席在马来西亚吉隆坡举行的中国－东盟(10+1)外长会时提出“维护南海和平稳定三点倡议”。 　　一、南海地区国家承诺全面有效完整落实《南海各方行为宣言》，加快“南海行为准则”磋商，积极探讨“海上风险管控预防性措施”。 　　二、域外国家承诺支持地区国家上述努力，不采取导致地区局势紧张和复杂化的行动。 　　三、各国承诺依据国际法行使和维护在南海享有的航行和飞越自由。   （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "6d204b45-e4fd-41b0-a8be-0cc42e209cb8",
        "question": "域外国家承诺了什么",
        "answer": " 支持地区国家上述努力，不采取导致地区局势紧张和复杂化的行动。 　",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d1eb66a0-6e4c-4065-9681-19648c72cc03",
        "question": "“维护南海和平稳定三点倡议”是什么",
        "answer": "一、南海地区国家承诺全面有效完整落实《南海各方行为宣言》，加快“南海行为准则”磋商，积极探讨“海上风险管控预防性措施”。 　　二、域外国家承诺支持地区国家上述努力，不采取导致地区局势紧张和复杂化的行动。 　　三、各国承诺依据国际法行使和维护在南海享有的航行和飞越自由。 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "469799c7-5b26-4a7b-8781-196b12767e82",
        "question": "外交部长王毅出席在马来西亚吉隆坡举行的中国－东盟(10+1)外长会时提出了什么",
        "answer": " “维护南海和平稳定三点倡议”。 ",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "4a4845b4-972f-47e3-a22f-cefb8212b124",
        "question": "南海地区国家承诺了什么",
        "answer": " 全面有效完整落实《南海各方行为宣言》，加快“南海行为准则”磋商，积极探讨“海上风险管控预防性措施”。 ",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "b356bed6-fcaa-4051-9053-9ecfad461040",
        "question": "各国承诺了什么",
        "answer": " 依据国际法行使和维护在南海享有的航行和飞越自由。 ",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13876",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "澳大利亚宣布斥资890亿澳元打造新一代海军舰船",
    "article_content": "　　中新网8月4日电 据外媒报道，澳大利亚总理阿博特于当地时间4日宣布，澳大利亚将在未来20年投资超过890亿澳元，打造新一代海军舰船。　　据报道，澳大利亚计划将以SEA5000“未来护卫舰”取代现役护卫舰，未来护卫舰将在南澳大利亚州建造，并将于今年10月开始招投标。澳大利亚也同时还计划打造新一代SEA1180近海巡逻舰来取代现役巡逻舰。　　阿博特称，上述两大项目将确保澳大利亚将能够继续长期保留自立生产设计大型海军舰船的能力。　　尽管如此，来自澳政界和民间、工会方面的呼声仍然希望阿博特政府能做出承诺——确保价值500亿澳元的潜水艇设计建造项目能在本国完成。",
    "questions": [{
        "questions_id": "7fb461f2-986e-4be3-a7b7-edf83977920a",
        "question": "阿博特声明了什么",
        "answer": "上述两大项目将确保澳大利亚将能够继续长期保留自立生产设计大型海军舰船的能力",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "487c8326-85e2-45fe-9d18-4a43fceabc25",
        "question": "澳大利亚打算怎么做",
        "answer": "澳大利亚将在未来20年投资超过890亿澳元，打造新一代海军舰船。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4055be24-0ff6-455f-aae3-1322c3bad774",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": "澳大利亚宣布斥资890亿澳元打造新一代海军舰船 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "577c1ffe-45ae-4b1a-bb3a-90cf37cbc7bd",
        "question": "阿博特是谁",
        "answer": "澳大利亚总理",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "82e4e1bf-df5c-4321-b75e-7c86df436a5a",
        "question": "尽管如此，来自澳政界和民间、工会方面的呼声仍然希望阿博特政府能做出承诺——确保价值多少亿澳元的潜水艇设计建造项目能在本国完成。",
        "answer": "500",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13993",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美官员：世界六大国举行会谈 商议限制伊朗核计划",
    "article_content": "　　【环球网报道 实习记者 杜晓菲】据英国路透社7月14日报道，世界六大国13日召开会议，希望能够达成协议，限制伊朗核计划。　　据报道，一名不具名的美国官员表示，世界六大国(英、中、法、德、俄、美)13日召开了长达一小时的会议，商讨关于限制伊朗核计划的协议。　　报道称，伊朗并没有参加此次会议。世界六大国希望能够在会上达成协议，即伊朗要限制其核计划，而国际社会减轻对其经济制裁。",
    "questions": [{
        "questions_id": "ed6acd9e-0c95-424d-bebf-38b1e8e31ca3",
        "question": "美官员：世界六大国举行会谈 商议什么",
        "answer": "限制伊朗核计划",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "947b4240-bc41-4d52-9525-7f901a0bdf90",
        "question": "哪个国家官员称世界六大国举行会谈 商议限制伊朗核计划 ",
        "answer": " 美国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "688564d0-727a-47f7-97e2-736405a69ddf",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "美官员：世界六大国举行会谈 商议限制伊朗核计划 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "3ec11531-01fe-465f-baf7-2150813f4c9e",
        "question": "美官员：世界六大国举行会谈 商议限制哪个国家核计划 ",
        "answer": "伊朗",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b77a962e-c4d1-42a3-b0fa-933dde56fe78",
        "question": "本文记者是谁？",
        "answer": "杜晓菲",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13998",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "驻吉布提使馆妇女小组与海军护航编队女兵举行交流活动",
    "article_content": "　　近日，我海军第二十批护航编队来吉布提补给休整。编队停靠期间，我馆妇女小组与编队益阳舰、千岛湖舰女兵举行了一系列以爱国主义教育为目的的交流活动，如邀请女兵来馆参观做客、登舰与女兵座谈等。通过交流，我馆妇女同志与护航女兵拓宽了眼界，加深了相互了解，共叙了友谊，各自展现了外交人员与护航战士的风采，活动取得了良好效果。",
    "questions": [{
        "questions_id": "76bcab43-b31f-4b1d-9919-26d4c31fd6b0",
        "question": "交流活动有哪些",
        "answer": "如邀请女兵来馆参观做客、登舰与女兵座谈等",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "0856e440-83df-4885-b8c0-d31ba0c425d4",
        "question": "我海军第二十批护航编队来哪里补给休整",
        "answer": "吉布提",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "9ec79d71-bf7e-4743-8d4c-bf3b4a2955a2",
        "question": "我海军第多少批护航编队来吉布提补给休整",
        "answer": "二十",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "6edf6e7b-31db-4382-a422-9b643dc59cc1",
        "question": "编队停靠期间，我馆妇女小组与编队什么舰艇女兵举行了一系列以爱国主义教育为目的的交流活动",
        "answer": "益阳舰、千岛湖舰",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "7a492fd0-4f50-43b0-8a37-9c59166a2a50",
        "question": "交流有什么意义",
        "answer": "通过交流，我馆妇女同志与护航女兵拓宽了眼界，加深了相互了解，共叙了友谊，各自展现了外交人员与护航战士的风采，活动取得了良好效果",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14040",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "罗马现大规模游行要求全球采取行动应对气候变化",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据英国路透社6月28日报道，28日数千名天主教徒、新教徒、佛教徒、印度教徒、犹太教徒和穆斯林从罗马游行到梵蒂冈，要求采取行动应对气候变化，同时对罗马教皇颁发的关于环境的通谕表示感谢。　　游行队伍的标语为“多种信仰——一个地球”“地球——我们共同的家园——应对气候变化现在行动起来!”他们尝试以此来说服各国领导人在今年的巴黎联合国峰会上采取决定性行动，终止全球变暖带来的后果。　　教皇谈到28日人群聚集在圣彼得广场听取祷告和祝辞事件时，对这些团体表示感谢，鼓励通过宗教间的协作形成一个“整合的通谕”，保护“我们共同的家园”。　　参与游行的人高举着海报，号召使用可再生能源和实现可持续发展，他们放飞了一些白鸽样子的风筝。　　6月18日，教皇弗朗西斯发布通谕要求人们采取快速行动保护地球，避免环境破坏。他敦促世界领导人听到“地球的呼声和穷人的呼声”。不过，罗马教皇此举也使他们陷入到应对气候变化的政治论战中。(实习编译：韩伟 审稿：谭利娅)",
    "questions": [{
        "questions_id": "61623d3b-ee43-4089-b19f-242082462ba0",
        "question": "据英国路透社6月28日报道，28日数千名天主教徒、新教徒、佛教徒、印度教徒、犹太教徒和穆斯林从罗马游行到梵蒂冈，要求采取行动应对气候变化，同时对什么表示感谢",
        "answer": "罗马教皇颁发的关于环境的通谕",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "aa0a82cd-d9a2-430a-95e9-79a698795ae4",
        "question": "据英国路透社6月28日报道，几日数千名天主教徒、新教徒、佛教徒、印度教徒、犹太教徒和穆斯林从罗马游行到梵蒂冈，要求采取行动应对气候变化，同时对罗马教皇颁发的关于环境的通谕表示感谢",
        "answer": "28",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "b25e6def-288e-4b22-b58d-0193631f30ae",
        "question": "据英国路透社6月28日报道，28日数千谁从罗马游行到梵蒂冈，要求采取行动应对气候变化，同时对罗马教皇颁发的关于环境的通谕表示感谢",
        "answer": "名天主教徒、新教徒、佛教徒、印度教徒、犹太教徒和穆斯林",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "c23d0621-b91c-4319-b4b8-8f91e3b83595",
        "question": "据英国路透社6月28日报道什么",
        "answer": "28日数千名天主教徒、新教徒、佛教徒、印度教徒、犹太教徒和穆斯林从罗马游行到梵蒂冈，要求采取行动应对气候变化，同时对罗马教皇颁发的关于环境的通谕表示感谢",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "4c613980-dc1b-4f1d-87c5-6f88a3afec5d",
        "question": "本文的主旨是什么",
        "answer": "罗马现大规模游行要求全球采取行动应对气候变化 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13885",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄海军总司令：相信中俄两国将加强军事合作",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄罗斯“卫星”新闻网8月2日消息，俄罗斯国防部新闻与信息管理局海军发言人伊戈尔德加洛上校发表声明说，俄海军总司令维克托？奇尔科夫上将致电祝贺参加“里海德比-2015”国际比赛的中国海军陆战队全体成员。他表示，相信俄罗斯与中国将继续发展军事合作。　　德加洛说道：“海军总司令奇尔科夫上将在贺电中提到，深信俄罗斯与中国海军将全面发展军事和战略合作，共同解决巩固两国国家安全的问题。”　　奇尔科夫上将还向中国官兵祝贺解放军成立88周年。　　俄罗斯派出“乌戈利奇”和“格拉德？斯韦亚日斯克”号两艘小型导弹舰参加“里海德比-2015”国际比赛。阿塞拜疆和哈萨克斯坦也派出导弹艇参加比赛。俄罗斯今年举行的国际军事比赛将从8月1日持续到8月15日。(实习编译：戴滋仪 审稿：翟潞曼)",
    "questions": [{
        "questions_id": "fd615dc7-6296-4135-ba59-72e85dd6d690",
        "question": "俄罗斯派出什么参加“里海德比-2015”国际比赛",
        "answer": "乌戈利奇”和“格拉德？斯韦亚日斯克”号两艘小型导弹舰",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6081ed2a-4425-4e53-943d-64962d5ef17e",
        "question": "他表示，相信俄罗斯与中国将继续发展什么",
        "answer": "军事合作",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "50fcbe4e-faac-495e-b67d-103c2baadfbf",
        "question": "俄海军总司令维克托？奇尔科夫上将致电祝贺参加“里海德比-2015”国际比赛的谁",
        "answer": "中国海军陆战队全体成员",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8f6ae7dd-63f2-4810-b90d-e129ac2e7ccf",
        "question": "解放军成立多少年",
        "answer": "88年",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "70637eeb-f23c-4aed-adeb-cdb03677a707",
        "question": "罗斯今年举行的国际军事比赛何时开始",
        "answer": "8月1日",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13931",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜出生机械大师自愿为库尔德武装维修枪炮",
    "article_content": "上一页 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 ..16 下一页 相关新闻 土耳其与库尔德武装交火 出动武装直升机增援2015-04-13 08:43 叙利亚库尔德武装与IS组织交战 至少击毙35人2015-02-16 10:50 叙库尔德武装收复科巴尼 被指击毙上千IS武装2015-01-28 08:26 库尔德武装加强对伊拉克IS攻势 美军空袭助阵2014-12-26 14:12 美参院批50亿预算用于打击IS及训练库尔德武装2014-12-14 10:18 责编：徐璐明",
    "questions": [{
        "questions_id": "863674d6-3914-4b13-95e9-db03951b5473",
        "question": "叙利亚库尔德武装与IS组织交战 至少击毙多少人",
        "answer": "35",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "0b26b6dc-a016-4eeb-9027-c91e98072395",
        "question": "朝鲜出生机械大师自愿为谁维修枪炮 ",
        "answer": "库尔德武装",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "6b570135-e700-429c-8b51-5d7744d8eab8",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": "朝鲜出生机械大师自愿为库尔德武装维修枪炮 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "799fd3d4-a5ee-469a-8fb7-f787d418af60",
        "question": "土耳其与库尔德武装交火发生了什么",
        "answer": "出动武装直升机增援",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "074513f6-45e9-47a1-98c6-55f80fda06a4",
        "question": "美参院批多少亿预算用于打击IS及训练库尔德武装",
        "answer": "50",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13988",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄罗斯精锐部队营房坍塌 23人丧生19人受伤",
    "article_content": "俄精锐部队营房坍塌23人丧生　　俄罗斯中南部鄂木斯克地区第242空降兵部队营房12日晚发生坍塌。俄国防部说，截至13日上午，已有23名军人丧生，19人受伤入院。　　空降兵是俄罗斯军中精锐。俄国防部长谢尔盖绍伊古闻讯后中断休假，着手调查，每半小时就要向总统弗拉基米尔普京汇报情况。　　俄罗斯国防部发言人伊戈尔科纳申科夫少将13日说，搜救工作当天临近中午时结束，确认23人死亡，19名幸存者在医院接受治疗。　　俄罗斯“生活新闻”网登出15名遇难者名单，均为男子姓名，年龄在18岁至24岁不等。据新华社",
    "questions": [{
        "questions_id": "c3da27ed-b357-4cde-b819-8297f5ec6bfb",
        "question": "截至13日上午，已有多少名军人丧生，19人受伤入院",
        "answer": "23",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "55ad6801-5d3e-4e34-ac8f-ed88c91097fd",
        "question": "俄罗斯精锐部队营房坍塌情况怎样",
        "answer": "23人丧生19人受伤 ",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "d0144ceb-11a1-4667-ae86-faa7fdab0f94",
        "question": "文章介绍了什么",
        "answer": "俄罗斯精锐部队营房坍塌",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "0aeda5da-4a6e-4b0c-9cb1-0d196575821d",
        "question": "俄罗斯中南部鄂木斯克地区第242空降兵部队营房12日晚发生了什么",
        "answer": "发生坍塌。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "736873c3-4d1b-4946-ade8-dd2a9fe2dda6",
        "question": "俄罗斯国防部发言人是谁",
        "answer": "伊戈尔科纳申科夫少将",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "13992",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊朗外交官：伊朗与六国已就伊核问题达成协议",
    "article_content": "　　中新网7月14日电 据路透社报道，一名伊朗外交官13日称，伊朗与伊核问题六国已经就历史性的核协议达成一致。　　路透社称，这名匿名的外交官称，“所有的努力得到了回报，我们达成了协议”。据报道，这一协议同意在伊朗控制核计划的条件下，减轻对伊朗的制裁。　　另一名伊朗官员证实了协议达成。　　7月13日是伊朗核谈判目前自行设置的最后期限，目前还不知道谈判代表何时会正式宣布谈判结果。参加谈判的欧盟外交政策主管莫盖里尼12日早上说：“各方代表处于决定性时刻。”　　另据央视记者报道，伊核六国与伊朗最后一场部长级会议将于北京时间今天下午4点半在联合国驻维也纳办事处举行。据参加会议的伊朗外交官透露，伊朗与伊核问题六国已经就伊核问题达成协议。对此，中方谈判代表也向央视记者予以确认。",
    "questions": [{
        "questions_id": "69335827-915c-4948-ae86-d708714aec8b",
        "question": "伊朗与伊核问题几国已经就历史性的核协议达成一",
        "answer": "六国",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "fe9e6c49-c80b-4ca1-9240-24b062db6daa",
        "question": "哪个国家与六国已就伊核问题达成协议",
        "answer": "伊朗",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "8b82490d-8245-499f-85a3-c79002be1b31",
        "question": "这篇文章的标题是什么？",
        "answer": "伊朗外交官：伊朗与六国已就伊核问题达成协议",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "9c71218a-35a0-4683-9817-d93e782a75eb",
        "question": "一名伊朗外交官什么时间称，伊朗与伊核问题六国已经就历史性的核协议达成一致。 ",
        "answer": "13日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9300fdec-b806-42fd-9e42-7659fbebcaa0",
        "question": "伊核六国与伊朗最后一场部长级会议将于北京时间今天下午4点半在什么地方举行。",
        "answer": "联合国驻维也纳办事处",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14004",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国海军护航编队护送重走海上丝路帆船穿越亚丁湾",
    "article_content": "当地时间９日下午，中国海军第二十批护航编队济南舰安全护送重走海上丝绸之路的“东南卫视”号帆船顺利穿越亚丁湾海域，在吉布提领海边缘与其分航。“２０１５重走海上丝绸之路”是响应国家“一带一路”战略构想的大型航海活动。“东南卫视”号帆船于４月２０日从福建平潭起航，途经新加坡、马来西亚、斯里兰卡、塞舌尔、埃及、希腊、马耳他等地，最终抵达意大利参加米兰世博会。在索科特拉岛西北３０余海里处与“东南卫视”号帆船会合后，编队连续４天伴随护航，顺利穿越亚丁湾海域，抵达吉布提共和国领海边缘解护，总航程近６００海里。护航期间，编队采取了雷达警戒、红外观察、探照灯扫海等多种方式实时掌握周边海域情况，确保“东南卫视”号帆船安全。与此同时，编队还向他们补给了生活物资，提供了装备维护和医疗服务，并联合举行了一场反海盗演练。",
    "questions": [{
        "questions_id": "f466a5e5-3479-4edc-836d-32e2c0a1cf2c",
        "question": "中国海军护航编队护送重走海上丝路帆船穿什么地区",
        "answer": "越亚丁湾 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ed43ba78-7bc8-4818-b7ab-5f426b6282e9",
        "question": "哪个国家海军护航编队护送重走海上丝路帆船穿越亚丁湾 ",
        "answer": "中国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "519a39c6-4b7f-46f9-b07a-52cbcb5adb82",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "中国海军护航编队护送重走海上丝路帆船穿越亚丁湾 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "1e329905-c9ac-4216-b677-6ad763f79875",
        "question": "中国海军护航编队护送重走什么帆船穿越亚丁湾 ",
        "answer": "海上丝路",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "618d26bf-44fd-485b-9dd2-24aaa70ca9a4",
        "question": "什么时间中国海军第二十批护航编队济南舰安全护送重走海上丝绸之路的“东南卫视”号帆船顺利穿越亚丁湾海域，在吉布提领海边缘与其分航",
        "answer": "当地时间９日下午，",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14022",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "军情室：中国购苏35能否压制有缺陷的美军四代机",
    "article_content": "视频加载中，请稍候...    自动播放           play 苏35能否压制美军    向前 向后            本期节目     　　上周，一部美军报告披露，最新型F-35A战斗机在格斗战演习中，难以击落一架挂了两个副油箱的双座型Block40批次F-16。一时间F-35战斗机的种种缺陷问题再度被军事爱好者所热议。那么F-35A的问题到底出在什么地方？既然F-35难以对付F-16，我们即将获得的苏-35是不是也能对付这款美军最先进战斗机？   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "4d87bd22-4330-4127-8116-924f1e5aa37e",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "军情室：中国购苏35能否压制有缺陷的美军四代机",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "706d6395-46a6-446a-9250-6341970a2d67",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "军情室：中国购苏35能否压制有缺陷的美军四代机",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "01f7f0f2-fcf3-4fee-bbf6-180ee636b421",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "军情室：中国购苏35能否压制有缺陷的美军四代机",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "12ac452b-72c2-4e85-8db7-f91f5d51c03d",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "军情室：中国购苏35能否压制有缺陷的美军四代机",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "f2ed089a-b0e0-45b6-b9fa-bd7f3abe22c8",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "军情室：中国购苏35能否压制有缺陷的美军四代机",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14080",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "瑞安航空载160人客机受炸弹威胁 紧急迫降华沙",
    "article_content": "　　中新网6月25日电 据外媒25日报道，瑞安航空公司一架从挪威首都奥斯陆飞往波兰华沙的客机遭受炸弹威胁，紧急迫降在华沙莫德林机场，机上载有160人。 　　华沙警方表示，有消息称“客机上有炸弹”，因此驾驶员选择了紧急迫降，没有人受伤。瑞安航空公司发言人说，炸弹处理专家正在对客机进行检查。 　　瑞安航空公司总部设在爱尔兰，是一家廉价航空公司。莫德林机场是华沙的小型机场，仅供瑞安航空公司使用。",
    "questions": [{
        "questions_id": "62ed4476-a4ac-4ba1-adcb-900ac3f05af9",
        "question": "　瑞安航空公司总部设在爱尔兰，是什么。莫德林机场是华沙的小型机场，仅供瑞安航空公司使用。",
        "answer": "一家廉价航空公司",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "a73f33cf-3691-44d6-8b51-12a7db3a0cc4",
        "question": "瑞安航空公司一架从挪威首都奥斯陆飞往波兰华沙的客机遭受炸弹威胁，紧急迫降在华沙莫德林机场，机上载有多少人",
        "answer": "160人。 ",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "7d7e29ea-19d1-40eb-9f55-a648cdba8c87",
        "question": " 瑞安航空载多少人客机受炸弹威胁 紧急迫降华沙 ",
        "answer": "160人",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "0dabda97-7564-4d2a-9c2f-81d93e0a1a10",
        "question": "什么公司总部设在爱尔兰，是一家廉价航空公司。莫德林机场是华沙的小型机场，仅供瑞安航空公司使用。",
        "answer": "　瑞安航空公司",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "01602651-8dfb-42c0-89ce-f985b953f8b6",
        "question": "　瑞安航空公司总部设在爱尔兰，是什么公司",
        "answer": "一家廉价航空公司。莫德林机场是华沙的小型机场，仅供瑞安航空公司使用。",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14096",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "阿富汗议会大楼袭击事件结束 7名武装分子死亡",
    "article_content": "　　中新网6月22日电 据外媒报道，当地时间22日，阿富汗议会大楼遭塔利班袭击。根据最新消息，目前这起袭击事件已经结束，有7名武装分子死亡。　　阿富汗内政部副部长发言人称，议会大楼发生的袭击事件已经结束，有7名武装分子参与了袭击，其中1人在议会大楼附近引爆一辆汽车，另外6名人在进入议会大楼附近一建筑后被安保人员打死。　　当地时间22日，阿富汗议会大楼附近发生爆炸，并响起枪声。根据媒体此前描述，议会大楼里冒出浓烟，场面混乱，有议员逃出。　　爆炸发生后不久，塔利班武装便宣布对议会大楼发起袭击。塔利班声称武装人员进入了议会建筑内部，但卡布尔警方对这一消息予以否认。　　除被打死的武装人员外，尚不清楚是否还有其他人员在这起事件中伤亡。",
    "questions": [{
        "questions_id": "8095051f-3904-4328-aecc-457b677aa349",
        "question": "议会大楼发生的袭击事件已经结束，有7名武装分子参与了袭击，其中几人在议会大楼附近引爆一辆汽车，另外6名人在进入议会大楼附近一建筑后被安保人员打死",
        "answer": "1",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ffc84a53-1697-40cd-a98c-f44ad66f13f7",
        "question": "当地时间22日，哪里遭塔利班袭击",
        "answer": "阿富汗议会大楼",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3272fe32-2aa5-40bf-a9cc-82ad93b3a843",
        "question": "阿富汗议会大楼何时遭塔利班袭击",
        "answer": "当地时间22日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "05b8f6be-f879-45e7-9316-6e8980dcbf32",
        "question": "议会大楼发生的袭击事件已经结束，有7名武装分子参与了袭击，其中1人在议会大楼附近引爆一辆汽车，另外几名人在进入议会大楼附近一建筑后被安保人员打死",
        "answer": "6",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "b56f4029-076b-45c4-8354-13b9466b1c98",
        "question": "爆炸时什么场面？",
        "answer": "，阿富汗议会大楼附近发生爆炸，并响起枪声。根据媒体此前描述，议会大楼里冒出浓烟，场面混乱，有议员逃出。 　",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14098",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国首次派实兵参加\"可汗探索—2015”联合军演",
    "article_content": "图为参加军演的中国分队方阵经过主席台。　　本报记者 杨涛摄　　本报乌兰巴托6月20日电 (记者杨涛)“可汗探索—2015”多国维和军事演习20日在蒙古国武装力量培训中心拉开帷幕，中国派出25人实兵分队参加。据中国驻蒙古国大使馆武官处介绍，这是中国首次派实兵参加“可汗探索”年度军演。　　据蒙古国国防部介绍，此次军演旨在加强参与国在国际维和行动中的合作，提升国际维和行动能力。据悉，今年共有来自中国、美国、法国、印度、韩国、日本、加拿大等23个国家的1200多名军人参加演习，主要内容包括室内推演、实兵演练、工程支援和医疗救护4个科目，演习将于7月1日结束。　　蒙古国与美国于2003年举行第一次“可汗探索”双边军演，自2006年始，“可汗探索”演习扩展为多国演习。目前，参演国家逐年增多，涵盖范围逐渐扩大。",
    "questions": [{
        "questions_id": "adc84471-f9bd-4ee9-84f0-76f24afeb13a",
        "question": "中国驻蒙古国大使馆武官处介绍什么",
        "answer": "这是中国首次派实兵参加“可汗探索”年度军演",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "38e86d3b-eba7-4f55-a4e9-c5b008e18623",
        "question": "“可汗探索—2015”多国维和军事演习20日在哪儿国武装力量培训中心拉开帷幕",
        "answer": "蒙古",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "f41e20b6-3d14-4343-ae9f-e4f940fcec8d",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": "中国首次派实兵参加\"可汗探索—2015”联合军演 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "baaafb8b-c590-4f60-91df-1038818ee034",
        "question": "中国派出多少人实兵分队参加。",
        "answer": "25",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ce0d85e1-7e20-4e55-9b97-8e813b3aec4c",
        "question": "据悉怎样的",
        "answer": "今年共有来自中国、美国、法国、印度、韩国、日本、加拿大等23个国家的1200多名军人参加演习，主要内容包括室内推演、实兵演练、工程支援和医疗救护4个科目，演习将于7月1日结束",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14138",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "毕节自杀儿童被指曾遭严重家暴 有过轻生行为",
    "article_content": "　　悲剧是如何发生的？　　－－贵州毕节4名儿童集体喝农药自杀事件调查　　这是4名留守儿童生前居住的房屋(6月11日摄)。 9日晚，贵州省毕节市七星关区田坎乡的4名留守儿童在家中死亡。这四名儿童是一兄三妹，最大的哥哥13岁，最小的妹妹才5岁。警方的初步调查结论是疑似集体喝农药自杀，这起悲剧究竟是如何发生的？新华社记者 陶亮 摄　　新华网贵阳6月11日电(记者吴涛 胡星 骆飞)9日晚，贵州省毕节市七星关区田坎乡的4名留守儿童在家中死亡。这四名儿童是一兄三妹，最大的哥哥13岁，最小的妹妹才5岁。警方的初步调查结论是疑似集体喝农药自杀，这起悲剧究竟是如何发生的？",
    "questions": [{
        "questions_id": "91951527-acca-4298-8845-53a893c89da4",
        "question": "最小的妹妹多大",
        "answer": "才5岁",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "21194e6d-b9af-4311-94e2-cfa30cfe78dd",
        "question": "这四名儿童是什么关系",
        "answer": "一兄三妹",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5ae5c93b-8fd6-4161-8b74-14f175084479",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "毕节自杀儿童被指曾遭严重家暴 有过轻生行为 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "af870730-da71-44dd-85fa-6865060c0ca4",
        "question": "最大的哥哥多大",
        "answer": "13岁",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "43dcddd4-1dff-4099-aeea-84585f454e0d",
        "question": "警方的初步调查结论是什么",
        "answer": "疑似集体喝农药自杀",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14145",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美国白宫收到“炸弹威胁” 新闻发布会一度中断",
    "article_content": "　　新华网华盛顿6月9日电(记者穆东 陆佳飞)由于接到“炸弹袭击”报告，9日下午，美国白宫当天的例行新闻发布会突然中断，负责白宫安保的特工处人员将所有参加新闻发布会的记者疏散到白宫以外的安全地带。　　事发时，白宫发言人欧内斯特正在向媒体记者发布新闻简报。特工处人员在记者被疏散后仔细检查了新闻发布厅并动用军犬进行爆炸物甄别。很快，虚惊一场的记者被通知可以返回新闻发布厅，欧内斯特在继续进行新闻简报发布前向记者解释说，这次疏散行动的原因是华盛顿警方事前接到了匿名电话，称“白宫将受到炸弹爆炸袭击”。　　当天早些时候，正当参议院就美国机场安全问题举行听证期间，与会者也由于警方接到听证会地点附近发现有可疑物品的报告而被撤离现场。事发时，负责国会安保工作的警方人员疏散了听证会所在的德克森办公大楼内几个楼层的所有人员。但警方在搜查了报告指明受到威胁的某个房间后并没有发现任何爆炸物。　　欧内斯特表示，目前还不清楚这两起谎报爆炸威胁的事件之间是否有关联。目前，警方正在对事件展开进一步调查。",
    "questions": [{
        "questions_id": "cead1c85-633a-4bc7-8919-1f34577854ec",
        "question": "事发时，负责国会安保工作的警方人员疏散了哪些人",
        "answer": " 听证会所在的德克森办公大楼内几个楼层的所有人员",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "888a6116-8416-461e-a839-b0533fa91705",
        "question": "很快，虚惊一场的记者被通知可以返回新闻发布厅，欧内斯特在继续进行新闻简报发布前向记者解释说了什么 ",
        "answer": "这次疏散行动的原因是华盛顿警方事前接到了匿名电话，称“白宫将受到炸弹爆炸袭击”。",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "0771f50f-a7e3-49a2-94ab-2872893ed753",
        "question": "特工处人员在记者被疏散后仔细检查了新闻发布厅并动用什么进行爆炸物甄别。",
        "answer": " 军犬",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3116a4a1-4ac5-42a9-9387-838b65293a4f",
        "question": "该篇标题是什么？ ",
        "answer": "美国白宫收到“炸弹威胁” 新闻发布会一度中断",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "073947b3-44d4-4097-8678-14449483870b",
        "question": "当天早些时候，正当参议院就美国机场安全问题举行听证期间，与会者也由于警方接到听证会地点附近发现有什么而被撤离现场？",
        "answer": "可疑物品的报告",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14147",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "冲绳县知事就美军归还地利用向外相请求财政支援",
    "article_content": "　　冲绳县知事翁长雄志5月20日在东京的日本记者俱乐部举行记者会，再度强调将力阻美军普天间机场撤出后搬迁至同为冲绳境内的边野古地区。中新社发 王健 摄　　中新网6月10日电 据日本媒体报道，日本冲绳县知事翁长雄志10日在东京与外相岸田文雄举行会谈，就把3月底美军归还的瑞庆览军营西普天间住宅区(该县宜野湾市)打造成国际医疗基地的计划请求财政支援。这是翁长自去年12月就任知事以来首次与岸田举行会谈。　　报道称，翁长之后表示，会谈中没有涉及其反对的美军普天间机场(宜野湾市)搬迁至名护市边野古方案。他说“我认为总有一天可以(就边野古搬迁方案)进行这样的对话”，表示将寻找机会向岸田表明反对边野古搬迁。　　岸田就冲绳县方面的请求表示“这将成为美军基地旧址利用的样板”，就支援展示出了积极姿态。　　另据报道，翁长雄志最快将于下周在位于东京赤坂的美国驻日大使馆与大使卡罗琳？肯尼迪举行会谈，目前正在进行协调。预计他将与卡罗琳就此前直接向美国政府表明反对驻日美军普天间机场搬迁至名护市边野古方案的访美成果交换意见。",
    "questions": [{
        "questions_id": "c4d5304b-44d2-4f7e-986c-7f4c301ab028",
        "question": "他将与谁就此前直接向美国政府表明反对驻日美军普天间机场搬迁至名护市边野古方案的访美成果交换意见",
        "answer": "卡罗琳",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "634ac4d3-213c-4893-8a88-a0c02a71c799",
        "question": "冲绳县知事翁长雄志5月20日在东京的日本记者俱乐部举行记者会，再度强调什么",
        "answer": "将力阻美军普天间机场撤出后搬迁至同为冲绳境内的边野古地区",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "6f1b5829-bc9b-43b7-b2d1-1361650a9ba1",
        "question": "冲绳县知事翁长雄志什么时候在东京的日本记者俱乐部举行记者会，再度强调将力阻美军普天间机场撤出后搬迁至同为冲绳境内的边野古地区",
        "answer": "5月20日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "41085b45-ae1a-436b-b146-219f674fb7b7",
        "question": "谁最快将于下周在位于东京赤坂的美国驻日大使馆与大使卡罗琳？肯尼迪举行会谈",
        "answer": "翁长雄志",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "480915dd-c4dc-44b7-80c3-b29344768037",
        "question": "翁长之后表示，会谈中没有涉及其反对的美军普天间机场(宜野湾市)搬迁至哪儿",
        "answer": "名护市边野古方案",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14157",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "沙特空袭也门军方总部大楼捎上居民区造成44人死",
    "article_content": "　　【环球时报综合报道】以沙特为首的多国联军7日对胡塞武装控制的军方总部（位于也门萨那市中心）进行空袭，造成44人死亡、100多人受伤。　　也门官方通讯社援引卫生部的声明说，空袭在炸毁军方总部大楼的同时摧毁了附近的居民区，造成大量人员伤亡。声明说：“救援人员正在废墟中搜寻幸存者，医院由于缺少药品、电力和医疗设备，难以为众多伤者提供救治。”7日，伊朗向也门派出第二艘人道主义救援船。　　联合国秘书长潘基文6日再次呼吁也门各方积极参加政治磋商。也门总统哈迪表示将派代表团参加6月14日在日内瓦举行的也门各方政治磋商。也门胡塞武装高级官员称，只要沙特等国停止空袭，该组织愿意参加谈判。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a00ca254-0d15-4e6f-b672-0a6ff4f01d3d",
        "question": "也门总统哈迪表示将派代表团参加6月14日在哪里举行的也门各方政治磋商",
        "answer": "日内瓦",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "380e1e08-2a2a-4b54-b9f3-3020f85cdadf",
        "question": "沙特空袭也门军方总部大楼捎上居民区造成多少人死亡",
        "answer": "44",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "48ad2042-e28d-48a5-89ba-acd7a051ebf2",
        "question": "文章的标题是",
        "answer": "沙特空袭也门军方总部大楼捎上居民区造成44人死",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c1613f20-e299-42ad-a853-0d232bf3a5c8",
        "question": "7日，伊朗向也门派出第几艘人道主义救援船",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "003af58b-9b71-42f6-81d3-b56d915389e0",
        "question": "组织愿意参加谈判的条件是",
        "answer": "沙特等国停止空袭",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14166",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄总统秘书：应避免任何可加剧乌危机的挑衅行动",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄新社6月5日消息，俄罗斯总统新闻秘书德米特里佩斯科夫表示，俄方认为，在乌克兰目前局势下，重要的是要避免可能引发局势复杂化的任何行动。俄方坚持认为必须履行明斯克协议。　　佩斯科夫在回答俄总统是否计划再次请求批准对乌克兰动用武力的提问时说道：“在乌克兰东南部局势不稳定的情况下，当然，重要的是避免引发紧张局势升级的任何挑衅行动、步骤。遗憾的是，我们看到基辅正在这么做。”　　佩斯科夫强调说，俄总统“可以使用宪法赋予他的任何权利”。他还补充到，“现在我们必须集中精力履行明斯克协议”，“这是莫斯科最期待的”。(实习编译：戴滋仪 审稿：翟潞曼)",
    "questions": [{
        "questions_id": "3f7b2879-4c10-4051-9e10-943c613e0e39",
        "question": "俄罗斯总统新闻秘书德米特里佩斯科夫表示了什么",
        "answer": "俄方认为，在乌克兰目前局势下，重要的是要避免可能引发局势复杂化的任何行动",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "37b8e7e1-5c1f-4312-906a-27f55dceadd4",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "环球网",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "5548c470-d558-4adb-bba8-8a9fcf47ece5",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": " 俄总统秘书：应避免任何可加剧乌危机的挑衅行动 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "85743d99-a255-4c3e-8a84-e9240016aecf",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "6月5日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "436112ff-829d-489c-ab6b-714235a6b1fb",
        "question": "莫斯科最期待的是什么",
        "answer": "现在我们必须集中精力履行明斯克协议",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14176",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "菲律宾巴结美国望其插手南海 妄想美采取行动",
    "article_content": "　　美方近来的连番表态把南海问题炒得火热，日本、菲律宾等“小伙伴”也不断“应声起舞”。2日，菲律宾总统阿基诺三世抵达东京访问，来自两国的消息称，针对南海问题“应对中国”将是两国商讨的重点。  　　“美国对中国南海的关切是正当的。”这一赤裸裸的“巴结”来自迫切希望美国插手南海事务的菲律宾。菲律宾《星报》2日报道称，菲律宾外交部表示，即使并未直接卷入南海争端，美国也有正当理由担心中国在南海行动对航行自由和商贸的威胁。“我认为美国对中国南海的影响非常关切，特别是在航行自由和商贸流通畅通方面。 如果这两方面受到威胁和破坏，我想他们将采取行动，阻止这种事情发生。”菲外交部发言人傅查理说。   （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "c0303e22-96bd-49f1-9913-469318d32576",
        "question": "菲律宾巴结美国望其插手什么地区 妄想美采取行动 ",
        "answer": "南海",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e867bdac-22ec-432f-a1d4-572c065b9058",
        "question": "哪个国家巴结美国望其插手南海 妄想美采取行动 ",
        "answer": "菲律宾",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1482b528-b938-49a4-9ea6-e3a31414a9fe",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "菲律宾巴结美国望其插手南海 妄想美采取行动 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "6bd38a13-83b0-4ae0-b9e0-e2a547e2bf39",
        "question": "菲律宾巴结哪个国家望其插手南海 妄想美采取行动 ",
        "answer": "美国",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2a5c8ef1-6cbb-4807-ad16-820d17fa76d0",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "新浪军事",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14177",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "长江沉船救援现场海军副总指挥:没有破舱",
    "article_content": "　　【现场海军副总指挥：没有破舱】海军副总指挥董炎告诉记者，从今天凌晨到现在，海军已打捞起12具遗体。对于外界有说法称船体被开了洞，他表示否定，因为一旦破舱，将使舱内氧气量减少，给幸存者带来威胁。他表示，现在将全力搜救人员，对船体是否切割是下一步考虑的事情(湖北日报记者王馨、李溪)　　【目前水下搜救有两点难度】现场海军副总指挥董炎表示，海军潜水员已对沉船的一半船舱进行了摸排。目前水下搜救的难度有两点：一是舱内的桌椅、床铺颠倒无序，一片狼藉，有的甚至堵住了门口；二是有些舱门被反锁，无法打开。(湖北日报记者王馨)",
    "questions": [{
        "questions_id": "a50275d3-67ff-47c8-8364-e19a6a3b3f11",
        "question": "现场海军副总指挥董炎表示，海军潜水员已对沉船的多少船舱进行了摸排",
        "answer": "一半",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f3c67533-fbda-4c0e-a5d6-8fefa53f969d",
        "question": "为何不可以破舱",
        "answer": "因为一旦破舱，将使舱内氧气量减少，给幸存者带来威胁",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "91fbe9c6-ec16-455b-ac41-766c79919824",
        "question": "从今天凌晨到现在，海军已打捞起多少具遗体",
        "answer": "12",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "e53e3ea6-6a63-4a5a-bdd9-d2e1e47fde61",
        "question": "现在将全力干嘛",
        "answer": "搜救人员",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "862e1c35-5603-424a-9a50-5ac2bfa4c72a",
        "question": "水下搜救的难度有什么",
        "answer": "一是舱内的桌椅、床铺颠倒无序，一片狼藉，有的甚至堵住了门口；二是有些舱门被反锁，无法打开。",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14200",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国海军第十九批护航舰队成功访问土耳其伊斯坦布尔",
    "article_content": "　　2015年5月24日，由导弹护卫舰临沂舰、潍坊舰和综合补给舰微山湖舰组成的中国海军第十九批护航舰队抵达土耳其伊斯坦布尔萨拉依布尔努港，开始对土耳其进行为期5天的友好访问。　　舰队抵达当天，中国驻土耳其大使郁红阳、中国驻伊斯坦布尔总领事顾景奇、中国驻伊兹密尔总领事苏高潮、土耳其海军司令部官员，以及使领馆人员、中资企业及华人华侨、留学生代表等100多人在码头欢迎舰队来访。欢迎队伍手执中土两国国旗，中国工商总会代表敲锣打鼓，用舞龙舞狮的中国传统方式对舰队的到访表示热烈欢迎。随后，欢迎队伍在舰队官兵的引领下登舰参观。　　访问期间，中国海军北海舰队参谋长姜国平等舰队领导拜会了土耳其北部海区司令部许克吕·科尔鲁海军中将及伊斯坦布尔省市领导。双方海军官兵还开展了友好篮球比赛等多项交流活动。并在“潍坊”舰上举行了甲板招待会。5月24日晚，驻土使领馆与舰队官兵举行交流联欢活动，祝贺该舰队顺利完成了亚丁湾护航、也门撤侨、和中俄海上联合军事演习等任务，并祝愿舰队访土成功顺利。？",
    "questions": [{
        "questions_id": "2b8ec8a9-a74c-447c-88e8-db84a73af095",
        "question": "多少人在码头欢迎舰队来访",
        "answer": "100多",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "5dc6040b-faeb-4532-8696-960bfaf5a2b7",
        "question": "开始对土耳其进行为期几天的友好访问",
        "answer": "5",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "281cc2dc-c654-439f-b23d-2b2efef9c3f9",
        "question": "中国海军第十九批护航舰队由什么组成的",
        "answer": "导弹护卫舰临沂舰、潍坊舰和综合补给舰微山湖舰",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "7eec9e67-95f2-4127-9c73-efa80d4f0517",
        "question": "舰队抵达当天，哪些人在码头欢迎舰队来访",
        "answer": "中国驻土耳其大使郁红阳、中国驻伊斯坦布尔总领事顾景奇、中国驻伊兹密尔总领事苏高潮、土耳其海军司令部官员，以及使领馆人员、中资企业及华人华侨、留学生代表等",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "1d021f1b-85a8-4a1e-885c-645bdb1f6bbb",
        "question": "双方海军官兵还开展了哪些交流活动",
        "answer": "友好篮球比赛等",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14209",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国际足联代表大会场地传炸弹警报 警方出动应对",
    "article_content": "　　中新网5月29日电 据外媒报道，瑞士苏黎世警方于当地时间29日证实，正在举行国际足联(FIFA)代表大会的建筑内传出炸弹警报，警方出警应对。　　苏黎世警方发言人证实，警方收到了炸弹警报。　　发言人称，警方已经抵达现场，但她拒绝提供进一步信息。",
    "questions": [{
        "questions_id": "7e5d452b-7431-4133-a943-70b71c4a5a72",
        "question": "　发言人称什么",
        "answer": "警方已经抵达现场，但她拒绝提供进一步信息。",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "10fa4af9-a960-4428-a492-bb0238ea16b7",
        "question": "　发言人称什么",
        "answer": "警方已经抵达现场，但她拒绝提供进一步信息。",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "8db42b7d-6a51-466f-bb76-82e79d85dea3",
        "question": "国际足联代表大会场地传什么 警方出动应对 ",
        "answer": "炸弹警报",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "e494f294-d078-4ea5-8bb2-ca0522f378e7",
        "question": "　发言人称什么",
        "answer": "警方已经抵达现场，但她拒绝提供进一步信息。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b00bcd2a-0c23-4818-9b64-1ebce12895a3",
        "question": "发言人称什么",
        "answer": "警方已经抵达现场，但她拒绝提供进一步信息。",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14220",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩美日防长将商讨日在朝鲜半岛行使自卫权条件",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据韩联社5月28日报道，多名韩国政府消息人士28日透露，韩国防长韩民求、美国防长卡特和日本防相中谷元将于30日在新加坡举行韩美日防长会谈，就《美日防卫合作指针》修订后日本在半岛行使集体自卫权的程序等进行讨论。　　报道说，鉴于韩国政府对日本自卫队在半岛行使集体自卫权的忧虑，韩日和韩美日将就构建对话机制商讨日本行使集体自卫权的条件和程序的方案进行磋商。若各方就构建对话机制达成一致，韩美日国防部和外交部局长级官员将参与其中。据悉，美日双方对启动该机制持较积极态度。　　另一方面，在此次防长会谈中，韩方将明确表明“在未经韩国请求和同意情况下，日本不得在半岛行使集体自卫权”这一立场。(实习编译：杨名 审稿：李小飞)",
    "questions": [{
        "questions_id": "1004d765-94b2-47ac-89da-9452ab42f5e8",
        "question": "，多名韩国政府消息人士28日透露，韩国防长韩民求、美国防长卡特和日本防相中谷元将于30日在什么地区举行韩美日防长会谈",
        "answer": "新加坡",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "1f11b8b2-de0c-4397-8b06-d98ce5efe11a",
        "question": "韩美日防长将商讨日在什么地区行使自卫权条件 ",
        "answer": "朝鲜半岛",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d5f5e238-436d-4bf6-a353-682635cd89bc",
        "question": "这篇文章的标题是什么？",
        "answer": "韩美日防长将商讨日在朝鲜半岛行使自卫权条件 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "1ab9c1d8-f950-43fd-a7ef-d85b8403f890",
        "question": "多名韩国政府消息人士28日透露，韩国防长韩民求、美国防长卡特和日本防相中谷元将于什么时间在新加坡举行韩美日防长会谈",
        "answer": "30日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "304090dd-3a87-437f-9475-0cd63fdc502d",
        "question": "就什么问题韩日和韩美日将就构建对话机制商讨日本行使集体自卫权的条件和程序的方案进行磋商",
        "answer": "鉴于韩国政府对日本自卫队在半岛行使集体自卫权的忧虑",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14233",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "尼日尔迪法地区紧急状态延期 旨在加强反恐斗争",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据法国国际广播电台5月27日报道，尼日尔议员一致投票决定，将尼日尔迪法地区的紧急状态延期3个月，此举措旨在更好地对抗恐怖组织“博科圣地”。该组织始终对尼日尔南部边境构成威胁。延长紧急状态尤其限制机动车辆夜间出行，同时赋予军队部分警察的权力。　　据报道，尼日尔南部的国防和安全力量对延长紧急状态表示欢迎。该地区一名军事负责人在接受采访时表示，这项措施能够使军队更有效地对抗“博科圣地”。根据该措施，军队能够在没有许可证的条件下传唤嫌疑人并进行搜查。　　但是，军队并无审讯的权力。在迪法地区的警察进行审讯过后，嫌疑人会被转移到首都尼亚美的反恐大队。近4个月来，迪法境内共有563名被拘留者在尼亚美反恐大队接受盘查。　　报道称，在紧急状态时，机动车辆禁止在晚8时后行驶。这一措施同样适用于全天可通行的双轮车。一些反对该措施的议员称，延长紧急状态会对经济秩序造成一定困难。但是总统多数派议员反驳称，这是为了国家安全所必须付出的代价。(实习翻译：乔慧娇 编译：王莉兰)　　",
    "questions": [{
        "questions_id": "bdba83cc-2655-4361-840d-9512688ef9cd",
        "question": "近4个月来，迪法境内共有多少被拘留者在尼亚美反恐大队接受盘查。",
        "answer": "563名",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1498f597-28f3-484f-b810-38df56586b2a",
        "question": "为什么·日尔议员一致投票决定，将尼日尔迪法地区的紧急状态延期3个月",
        "answer": "据法国国际广播电台5月27日报道，此举措旨在更好地对抗恐怖组织“博科圣地”。该组织始终对尼日尔南部边境构成威胁。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b5475c79-b159-43a4-b551-e7945a73ac4f",
        "question": "尼日尔什么地方紧急状态延期 旨在加强反恐斗争 ",
        "answer": "迪法地区",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "9a09da26-f82b-45d0-a0f4-68c1bdca844d",
        "question": "根据该措施，军队能够在什么情况下传唤嫌疑人并进行搜查。 ",
        "answer": "没有许可证的条件下",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8ae7e49b-8c5d-44a5-ad6c-6344f37f28e4",
        "question": "在紧急状态时，机动车辆禁止在何时行驶",
        "answer": "晚8时后行驶",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14249",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部官方微博、微信将于5月26日正式开通",
    "article_content": "记者从国防部新闻事务局获悉，“国防部发布”微博、微信将于5月26日正式开通。国务院新闻办公室将于26日上午10时举行《中国的军事战略》白皮书新闻发布会，届时“国防部发布”微博将全程微直播。",
    "questions": [{
        "questions_id": "68dcee73-6776-4673-b530-9efcef2e8109",
        "question": "国务院新闻办公室举行什么白皮书新闻发布会",
        "answer": "《中国的军事战略》",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3c5c48db-6756-4e42-8feb-2f3ec3183a6a",
        "question": "5月26日正式开通什么",
        "answer": "“国防部发布”微博、微信",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5f24db6b-28f0-4c8b-9d5b-a0de60e4ac0e",
        "question": "国防部发布”微博、微信将于什么时候正式开通。",
        "answer": "5月26日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "cb168f7a-c5c8-42eb-bb3e-029d64a07273",
        "question": "国务院新闻办公室将于什么时候举行《中国的军事战略》白皮书新闻发布会",
        "answer": "26日上午10时",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5c0a81c3-03e4-4148-839c-91f93ef520de",
        "question": "什么全程微直播",
        "answer": "“国防部发布”微博将",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14258",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄国防部：中俄舰艇成功完成水下和海上射击演习",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄新社5月22日消息，俄罗斯国防部表示，中俄两国舰艇在“海上联合-2015”演习框架下，于5月21日在地中海成功完成对水下和海上假想目标的射击演习。　　据俄方代表亚历山大费多坚科夫海军中将称：“我要重点强调，炮击海上目标和发射火箭深水炸弹演习成功完成。”　　费多坚科夫指出，中俄两国舰艇在5月21日共完成8项海上假想目标炮击演习，和4项水下假想目标火箭深水炸弹射击演习。(实习编译：戴滋仪 审稿：翟潞曼)",
    "questions": [{
        "questions_id": "08486e73-43f0-4b8d-9402-a35dd7f52b94",
        "question": "“海上联合-2015”演习框架是哪两国家进行的",
        "answer": "中俄两国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c9d0ad3f-4ee1-4c0d-a400-0e036bb80e97",
        "question": "：“我要重点强调，炮击海上目标和发射火箭深水炸弹演习成功完成。”这句话是谁说的",
        "answer": "俄方代表亚历山大费多坚科夫海军中将",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "9fa9d687-e8af-49eb-bfb0-d11d9ec2a7d4",
        "question": "地中海成功完成对水下和海上假想目标的射击演习是在多少号进行",
        "answer": "5月21日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "69dfb915-6b6d-47dd-ae7a-0810cf233e46",
        "question": "中俄两国舰艇在5月21日需要完成多少项海上假想目标炮击演习",
        "answer": "8项",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e629383e-0b54-4d80-9d7e-3b2a71385b5d",
        "question": "需要完成多少项水下假想目标火箭深水炸弹射击演习",
        "answer": "4项",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14283",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美限制为警察提供特定军事装备 榴弹发射器难再现",
    "article_content": "　　【环球时报驻英国特约记者 孙微】据美国有线电视新闻网报道，美国总统奥巴马18日签署总统令，限制美国政府为警察部队提供特定的军事装备。这意味着警察将不再被允许使用履带式装甲车、迷彩服以及榴弹发射器等装备。　　美国警察和非洲裔社区之间的关系日趋紧张。弗格森和巴尔的摩的抗议活动甚至演变成抢劫和纵火的暴力冲突。然而，警方身着迷彩服和防暴装备前来维护秩序的情景引起广泛的批评。尽管支持者宣称这些装备是执法的有效工具，但批评者抱怨美国的街道变得军事化。　　《华尔街日报》称，奥巴马在访问新泽西卡姆登时宣布这些措施，并鼓励警察与其服务的社区之间建立互信。奥巴马表示，军事化装备有时可能会给人以侵占性武力的感觉，而非让人感觉这是它正在保护与服务的社区的一部分。美联社报道，除了上述禁令，奥巴马还列出一份更长的清单，对军事装备进行更严格的控制，限制地方执法部门拥有悍马等轮式装甲车、专用枪械、炸药和某些防暴装备等。从10月份开始，警方必须通过市政厅等地方管理机构才能获得这些设备，并且必须提供非常具有说服力的解释，在使用过程中需要提供更多培训，并收集相关数据。",
    "questions": [{
        "questions_id": "8cdfea62-28f2-429a-921a-a8c2daff35ed",
        "question": "据美国有线电视新闻网报道，美国总统奥巴马何时签署总统令，限制美国政府为警察部队提供特定的军事装备。这意味着警察将不再被允许使用履带式装甲车、迷彩服以及榴弹发射器等装备",
        "answer": "18日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "46b9a307-9e49-4a0f-b630-fafcac87d877",
        "question": "据美国有线电视新闻网报道，谁18日签署总统令，限制美国政府为警察部队提供特定的军事装备。这意味着警察将不再被允许使用履带式装甲车、迷彩服以及榴弹发射器等装备",
        "answer": "美国总统奥巴马",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5112f4e7-4c00-49f8-befa-4576236978c5",
        "question": "据谁报道，美国总统奥巴马18日签署总统令，限制美国政府为警察部队提供特定的军事装备。这意味着警察将不再被允许使用履带式装甲车、迷彩服以及榴弹发射器等装备",
        "answer": "美国有线电视新闻网",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "07efa02d-3b29-4b35-ba55-782689710bfd",
        "question": "美国总统是谁",
        "answer": "奥巴马",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "49e0310c-75eb-46d2-bea7-aaf46661e81e",
        "question": "《华尔街日报》称，奥巴马在访问新泽西卡姆登时宣布这些措施，并鼓励警察与其服务的社区之间建立互信。奥巴马表示什么",
        "answer": "军事化装备有时可能会给人以侵占性武力的感觉，而非让人感觉这是它正在保护与服务的社区的一部分",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14300",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美报告：韩平均网速领跑全球 中国未及平均水平",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据韩国《每日经济》5月18日报道，当地时间17日，美国知名科技博客Business Insider发布报告显示，韩国互联网平均速度居全球之首。　　报告显示，韩国平均网速为22.2Mbps，其次依次为中国香港(16.8Mbps)、日本、瑞典、瑞士、荷兰、拉脱维亚、冰岛、捷克和芬兰。　　美国以11.1Mbps的平均网速排名第17位，中国大陆平均网速仅为3.4Mbps，不及全球平均水平(4.5Mbps)。(实习编译：李婷婷 审稿：李小飞)",
    "questions": [{
        "questions_id": "dd564aaf-e28c-4ac0-8602-ba49d7e854c5",
        "question": "据韩国《每日经济》5月18日报道，当地时间17日，美国知名科技博客Business Insider发布报告显示，排行第二的地区是哪",
        "answer": "中国香港",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1a80f10f-c32f-4cb6-b137-ed13baff10c4",
        "question": "5月18日报道，当地时间17日，美国知名科技博客Business Insider发布报告显示，韩国互联网平均速度居全球之首。请问韩国的平均网速为多少",
        "answer": "韩国平均网速为22.2Mbps",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ecc5b2b9-7ed9-4154-b1c7-da95b7f4ce72",
        "question": "哪个国家平均网速领跑全球",
        "answer": "韩国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e9103d1d-f9e0-4b61-a021-0e4a24462c8d",
        "question": "据韩国《每日经济》5月18日报道，当地时间17日，美国知名科技博客Business Insider发布报告显示，全球的平均水平为多少。",
        "answer": "全球平均水平(4.5Mbps)",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "84552300-c092-47b8-a248-c55720f168dd",
        "question": "据韩国《每日经济》5月18日报道，当地时间17日，美国知名科技博客Business Insider发布报告显示，中国大陆的平均网速为多少",
        "answer": "中国大陆平均网速仅为3.4Mbps，不及全球平均水平(4.5Mbps)。",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14309",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军特种部队潜入叙利亚成功击毙IS组织高层",
    "article_content": "　　新华网华盛顿5月16日电(记者穆东 陆佳飞)美国国防部长卡特16日宣布，美军特种部队15日在叙利亚执行的突袭任务中击毙一名“伊斯兰国”重要头目。 　　卡特在一份声明中说，他15日晚下令特种部队在叙利亚东部执行这项特殊任务，以抓获“伊斯兰国”头目阿布？萨耶夫。萨耶夫在双方交火中被击毙。他不仅直接参与“伊斯兰国”军事行动的组织指挥，还负责操纵该组织石油、天然气和金融方面的非法交易。 　　卡特说，美军在行动中还抓捕了萨耶夫的妻子尤姆？萨耶夫。她被怀疑也在“伊斯兰国”恐怖活动中担任重要角色。 　　声明说，在此次行动中尚无美军人员伤亡的报告。   （新浪军事）   （编辑：SN104）",
    "questions": [{
        "questions_id": "c9d0e6d3-6e0e-4b4a-b35f-44b0cc8bad71",
        "question": "美军在行动中还抓捕了谁",
        "answer": "萨耶夫的妻子尤姆？萨耶夫",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "305fcfd0-ddc6-494c-9be6-7a0bf90662bd",
        "question": "美国国防部长卡特16日宣布什么好消息 　　卡特在一份声明中说，他15日晚下令特种部队在叙利亚东部执行这项特殊任务，以抓获“伊斯兰国”头目阿布？萨耶夫。萨耶夫在双方交火中被击毙。",
        "answer": "美军特种部队15日在叙利亚执行的突袭任务中击毙一名“伊斯兰国”重要头目。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "be7e350f-f195-4b5f-abc6-5c7c228df45f",
        "question": "谁潜入叙利亚成功击毙IS组织高层 ",
        "answer": "美军特种部队",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "0cf883f6-7041-4ace-b8e6-4efe41cfe425",
        "question": "卡特说，美军在行动中还抓捕了萨耶夫的妻子尤姆？萨耶夫。她被怀疑也在“伊斯兰国”恐怖活动中担任重要角色。 　　声明说，在此次行动中尚无什么报告",
        "answer": "美军人员伤亡的报告",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "fc9da9ac-6c1b-4ac5-ad7e-e6f862ea63b8",
        "question": "她被怀疑也在“伊斯兰国”恐怖活动中担任重要角色。 　　声明说，在此次行动中尚无什么报告。",
        "answer": "美军人员伤亡的报告",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14310",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊拉克地方官员：IS武装撤离拉马迪政府总部",
    "article_content": "　　中新网5月17日电 据外媒报道，极端组织“伊斯兰国”武装分子于当地时间15日攻占伊拉克西部安巴省(Anbar)省会拉马迪(Ramadi)政府总部，并升起IS黑旗，但地方首长和部落领袖表示，IS武装分子于17日撤离主要政府大楼。　　报道称，地方首长和部落领袖表示，美军领导的空袭行动，迫使IS分子撤离，他们离去前放火点燃了大楼，并在大楼附近埋设地雷。但这项说法尚未获得美军或伊拉克政府军证实。　　此前，“伊斯兰国”武装用6辆自杀汽车炸弹，攻击了位于市中心的警察总部和省政府大楼。据报至少有50名警察被抓走。伊拉克官员表示，至少有10名警察被打死，几十名警察受伤。战斗一直持续到15日，到了下午两点，政府大楼上升起一面黑色旗帜。　　联合作战司令部发言人马安(Saad Maan)准将告诉伊拉克国营电视台称，美军为首的联军自15日晚起，一直以猛烈空袭来支援伊拉克部队。",
    "questions": [{
        "questions_id": "3287adc2-b979-45f1-90ea-3e21532bf739",
        "question": "联合作战司令部发言人马安(Saad Maan)准将告诉伊拉克国营电视台称，美军为首的联军自15日晚起，一直以什么来支援伊拉克部队。",
        "answer": "猛烈空袭",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "16562069-8374-449b-bed4-1353fd7a731b",
        "question": "极端组织“伊斯兰国”武装分子于当地时间15日攻占伊拉克西部安巴省(Anbar)省会拉马迪(Ramadi)政府总部，并升起IS黑旗，但地方首长和部落领袖表示，IS武装分子于何时撤离主要政府大楼。 ",
        "answer": "17日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "74c029a5-3d42-44fc-aa1e-12a2966f6775",
        "question": "伊拉克地方官员说什么",
        "answer": "IS武装撤离拉马迪政府总部 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "68cda34a-594a-4e0f-84c6-b5248616d945",
        "question": "　此前，“伊斯兰国”武装用6辆自杀汽车炸弹，攻击了位于市中心的警察总部和省政府大楼。据报至少有多少警察被抓走。",
        "answer": "50名",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "97ab5244-fc49-4cb7-9e09-7349fb820c0e",
        "question": "地方首长和部落领袖表示，美军领导的空袭行动，迫使IS分子撤离，他们离去前放火点燃了大楼，并在大楼附近埋设地雷。但这项说法尚未获得美军或伊拉克政府军证实。 　　此前，“伊斯兰国”武装用6辆自杀汽车炸弹，攻击了什么",
        "answer": "位于市中心的警察总部和省政府大楼。",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14313",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄罗斯“质子”火箭发射卫星失败",
    "article_content": "　　新华网莫斯科5月16日电(记者温馨)携带“MexSat－1”通信卫星的一枚俄罗斯“质子－M”运载火箭当地时间16日上午发射失败。　　塔斯社援引俄联邦航天署的消息说，这枚火箭从位于哈萨克斯坦的拜科努尔发射场升空约500秒后出现“紧急情况”，该问题由火箭第三级发动机紧急停机引起。消息人士称，该火箭的第三级发动机、助推火箭及所载通信卫星已坠落至俄西伯利亚东南部的赤塔地区。　　据报道，“MexSat－1”卫星是一颗属于墨西哥的通信卫星，相关部门已开始调查火箭发射失败原因。　　这是几小时内俄航天部门遇到的第二次紧急状况。16日凌晨，国际空间站上的俄罗斯随航电脑在执行修正轨道任务时，突然收到与空间站对接的“进步M－26M”货运飞船传来的信号，显示该飞船上负责推进调整空间站飞行的一台发动机未做好工作准备，轨道修正任务只得暂停。　　无独有偶，今年4月底，为国际空间站运送物资的“进步－M27M”货运飞船也发射失败，飞船在绕地球飞行160圈后于5月初坠入大气层烧毁。",
    "questions": [{
        "questions_id": "3f81c4f0-7521-42dd-ad72-e6199b9ed9ac",
        "question": "这篇新闻的记者是谁？",
        "answer": "温馨",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "28ea398e-ec10-48f0-9c25-97069b66b3df",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "新华网",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "9d51126f-dd62-4fc0-ad13-d3762c9daea9",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯“质子”火箭发射卫星失败 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "f64b6475-5345-4e07-a625-93c3f40a8e8b",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "5月16日电",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "cc5526f4-2d4f-4bf7-be7f-6ade4bd0fcc7",
        "question": "什么时候，国际空间站上的俄罗斯随航电脑在执行修正轨道任务时，突然收到与空间站对接的“进步M－26M”货运飞船传来的信号",
        "answer": "16日凌晨",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14329",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "菲律宾警方将对拖鞋厂火灾展开刑事调查",
    "article_content": "　　中新网5月14日电 据外媒报道，当地时间13日，菲律宾首都大马尼拉地区巴伦苏埃拉市一家拖鞋工厂发生大火。截至目前，火灾已经造成72人丧生。菲律宾警方将对火灾展开刑事调查。　　此前，巴伦苏埃拉市市长表示，13日发生的这起火灾造成的遇难人数升至72人。市长还表示，不清楚是否还有人员在火灾中失踪。　　当地警方官员称，警方将对那些“对火灾负责并存在过错”的人员提起诉讼。　　消防部门官员称，纵火调查人员将调查工厂内部分的工人为何会在“逃生通道充足”的情况下无法逃生。此外，他们还将调查火灾发生时工厂是否存在人员过载的情况。",
    "questions": [{
        "questions_id": "821a3f25-34cd-4377-bcab-155dbe789c3b",
        "question": "本篇文章源自哪里？",
        "answer": "中新网",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8163928d-3823-44d3-b24a-51751bb80e97",
        "question": "哪个国家警方将对拖鞋厂火灾展开刑事调查 ",
        "answer": "菲律宾",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "81881d48-2528-4cd5-833b-46329906278c",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "菲律宾警方将对拖鞋厂火灾展开刑事调查 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "73703486-198b-46e3-b992-6afab62c057d",
        "question": "菲律宾警方将对拖鞋厂火灾展开什么",
        "answer": "刑事调查 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c3bc10e8-7c36-4f1a-998b-60420545adb6",
        "question": "什么时间菲律宾首都大马尼拉地区巴伦苏埃拉市一家拖鞋工厂发生大火。",
        "answer": "当地时间13日，",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14359",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中俄9艘战舰组成混合编队 地中海演习10天",
    "article_content": "资料图：中国战舰抵达黑海，前往俄港口　　中俄“海上联合－2015(Ⅰ)”军事演习中方总导演、中国海军副司令员杜景臣海军中将当地时间8日在俄罗斯新罗西斯克市表示，根据中俄两军年度交往计划，“海上联合－2015(Ⅰ)”将于11日至21日在地中海海域举行。　　杜景臣介绍，此次演习的课题是维护远海航运安全，演习的主要课目内容包括海上防御、海上补给、护航行动、保证航运安全联合行动和实际使用武器演练。根据演习任务需要，中俄双方共派出9艘水面舰艇参演。此外，为执行海上护航、解救被劫持船舶、搜救等非传统海上安全任务，双方还将派出直升机、特战分队等参演。　　这是中国海军第二次在地中海进行演习。2014年1月，中国海军第十九批护航编队的导弹护卫舰盐城舰在完成了赴地中海执行为运输叙利亚化学武器船只护航任务后，与俄罗斯海军“彼得大帝”号核动力导弹巡洋舰举行了联合演习。　　杜景臣强调，此次演习目的是深化中俄两国友好务实合作，增强两国海军共同应对海上安全威胁能力，“不针对第三方，与地区局势无关”。(记者王东明 张选杰)",
    "questions": [{
        "questions_id": "81502748-8b05-4a4b-bbd4-482e6bcfb1b5",
        "question": "“海上联合－2015(Ⅰ)”军事演习的项目有哪些",
        "answer": "海上防御、海上补给、护航行动、保证航运安全联合行动和实际使用武器演练",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "fb5b36b9-a6cf-43f0-9789-86653e68f01c",
        "question": "中俄“海上联合－2015(Ⅰ)”军事演习中方总导演、中国海军副司令员是谁",
        "answer": "杜景臣海军中将",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "76b41ec0-ea27-4f78-902c-e9ed142d71f9",
        "question": " 中俄9艘战舰为何组成混合编队",
        "answer": "地中海演习10天 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "0bcd65fb-1d2c-4500-89bb-799b3cf51ef4",
        "question": "“海上联合－2015(Ⅰ)”军事演习的目的是什么",
        "answer": "目的是深化中俄两国友好务实合作，增强两国海军共同应对海上安全威胁能力，“不针对第三方，与地区局势无关”。",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "9dea4590-56ed-48d7-948d-a967446b25f7",
        "question": "中俄“海上联合－2015(Ⅰ)”军事演习是中国海军第几次在地中海进行演习",
        "answer": "二",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14407",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "克里米亚美女检察官：乌士兵试图在克岛恐怖袭击被捕",
    "article_content": "　　【环球网报道？记者？胥文琦】据俄新社5月1日消息，克里米亚检察官娜塔丽娅？波克隆斯卡娅1日表示，一名曾在乌克兰东南部参与武装冲突的“阿佐夫”军营士兵，现在克里米亚被逮捕。　　据报道，这名乌克兰士兵被怀疑在去年参与了辛菲罗波尔一清真寺的纵火行动，以及企图对克里米亚检察院大楼实施恐怖袭击。　　波克隆斯卡娅指出，地区安全局、内务部反极端主义中心和检察院的共同努力，揭露了恐怖分子和极端主义分子的犯罪行径。 ？",
    "questions": [{
        "questions_id": "543f2902-708e-42ba-a2e5-dd00e6c9ad15",
        "question": "波克隆斯卡娅指出，谁的共同努力，揭露了恐怖分子和极端主义分子的犯罪行径。  ",
        "answer": "地区安全局、内务部反极端主义中心和检察院",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "290644b4-2f65-4652-b86a-27c2b6afd794",
        "question": "克里米亚检察官娜塔丽娅？波克隆斯卡娅1日表示，什么",
        "answer": "一名曾在乌克兰东南部参与武装冲突的“阿佐夫”军营士兵，现在克里米亚被逮捕。",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "c284622a-0829-4c9a-a457-754dd06c08b1",
        "question": "克里米亚美女检察官说是森么",
        "answer": "乌士兵试图在克岛恐怖袭击被捕 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "cd80b40f-d829-4205-b595-65f8457e50be",
        "question": "　波克隆斯卡娅指出什么",
        "answer": "地区安全局、内务部反极端主义中心和检察院的共同努力，揭露了恐怖分子和极端主义分子的犯罪行径。  ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "e90d990d-3835-4a60-8227-234acdd31a0b",
        "question": "据俄新社何时消息，克里米亚检察官娜塔丽娅？波克隆斯卡娅1日表示，一名曾在乌克兰东南部参与武装冲突的“阿佐夫”军营士兵，现在克里米亚被逮捕。",
        "answer": "5月1日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14447",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "越南军队为国家统一纪念日阅兵彩排",
    "article_content": "　　今年的4月30日，是越南国家统一40周年纪念日。越南方面为了庆祝纪念日，组织了大型阅兵式活动。目前，参加受阅的部队已经完成了多次彩排。      上一页 1 2 3 4 5 6 7 8 下一页             责编：徐璐明",
    "questions": [{
        "questions_id": "d66fdadf-d773-4bdc-bd08-c481e126d2fa",
        "question": "越南方面为了庆祝纪念日，组织了什么",
        "answer": "大型阅兵式活动。",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "38c57f21-27b0-4625-a6c9-69ae9ea67e54",
        "question": "越南国家统一40周年纪念日是哪天",
        "answer": "4月30日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "e9e0ae3d-2656-45da-b9f9-0a4a57f2dc37",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "越南军队为国家统一纪念日阅兵彩排",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d468287f-a4e9-41fb-834e-4f58cdeff7ab",
        "question": "越南方面为了庆祝纪念日，组织了什么",
        "answer": "大型阅兵式活动。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "6eca1653-a549-4d38-9b89-c1af125c8f1d",
        "question": "越南国家统一40周年纪念日是哪天",
        "answer": "4月30日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14456",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朴槿惠结束拉美之行返韩 访问时发高烧仍坚持行程",
    "article_content": "　　【环球网报道 记者 李小飞】据韩联社4月27日报道，结束对拉美四国的访问后，韩国总统朴槿惠27日上午乘专机抵达首尔城南机场。据透露，朴槿惠在出访期间出现高烧和腹痛等症状，但仍坚持十分紧凑的行程安排。　　朴槿惠4月16日出访拉美，对哥伦比亚、秘鲁、智利和巴西进行了访问。韩国总统府青瓦台表示，朴槿惠此行将韩国首脑外交领域拓展至拉美地区，加强了“环太平洋外交”，为韩国与拉美国家关系立下新里程碑，具体包括创造高附加值、构建共同市场以及交流经验等。　　韩联社指出，由于韩国内发生“官商贪腐案”，政坛混乱，各种国政课题被搁置，朴槿惠回韩国后很难休息。特别是卷入官商贪腐案的国务总理李完九提出辞职请求，朴槿惠如何处理受到关注。　　在朴槿惠出访前，“资源外交贪腐案”涉案企业京南企业的会长成完钟4月9日被发现在首尔近郊北汉山自缢身亡，而他留下的行贿对象名单包括现任总理李完九在内的8名政府高官和国会议员。资源外交贪腐案“意外”牵出一桩官商贪腐案，引起轩然大波。李完九此前多次表示自己很清白，将坚定不移地推进政务工作，但4月20日却突然请辞。　　",
    "questions": [{
        "questions_id": "f3c5f02f-1948-469b-a3a7-ec8b1b36d4d8",
        "question": "朴槿惠4月16日出访拉美，对哪些国家进行了访问",
        "answer": "对哥伦比亚、秘鲁、智利和巴西",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "33c4cfc4-4c37-4874-ab1b-05b24ef0d22d",
        "question": "谁结束拉美之行返韩 访问时发高烧仍坚持行程 ",
        "answer": "朴槿惠",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "87d8216c-f5a7-419d-92db-a864b24bfa5a",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "朴槿惠结束拉美之行返韩 访问时发高烧仍坚持行程 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "1757ebe5-1098-4d78-925c-3c37de08a7aa",
        "question": "朴槿惠结束什么之行返韩 访问时发高烧仍坚持行程",
        "answer": "拉美之行",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "165ba873-fc9c-4334-9d35-405d632e5ecc",
        "question": "本文记者是谁？",
        "answer": "李小飞",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14528",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄罗斯将与白俄罗斯及塞尔维亚举行联合军演",
    "article_content": "资料图：俄罗斯将与白俄罗斯及塞尔维亚举行联合军演。　　中新网4月17日电 据俄媒报道，俄罗斯、白俄罗斯和塞尔维亚计划于今年秋季举行三方联合军演。当地时间本月16日，白俄罗斯国防部长安德烈拉夫科夫和塞尔维亚国防部长布拉蒂斯拉夫加希奇在莫斯科会谈时讨论了这一议题。　　据报道，白俄罗斯和塞尔维亚防长还在会上确定了两国国防部门2015年军事合作计划。他们还讨论了组织军事院校间经验交流及培养维和专家的问题。　　另一方面，正在莫斯科进行访问的印度尼西亚国防部长利亚米萨特利亚古杜日前表示，俄罗斯与印尼两国计划于2016年举行联合军事演习，将出动空军和陆军等。　　利亚古杜在与绍伊古会晤结束后接受采访时说：“我们谈到印尼军队与俄军联合举行军演以及参加俄罗斯军事教育计划的可能性。我深信，这是一个非常有意义的合作方向”。　　他还表示，俄罗斯与印尼有这方面的合作经验。他说：“去年海军举行了联合演习，我深信，不仅应在海军框架内举行联合演习，还应举行空军和陆军联合军演”。",
    "questions": [{
        "questions_id": "18bf8ff6-cd03-40e0-b6ad-e57ce62cb29f",
        "question": "什么时间白俄罗斯国防部长安德烈拉夫科夫和塞尔维亚国防部长布拉蒂斯拉夫加希奇在莫斯科会谈时讨论了这一议题",
        "answer": "当地时间本月16日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "743d2efa-bf70-4d96-b888-5c62589a3d5a",
        "question": "哪个国家将与白俄罗斯及塞尔维亚举行联合军演 ",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ee0582c8-ed1c-4def-ba69-eee153860acd",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯将与白俄罗斯及塞尔维亚举行联合军演 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d6fa2915-3d43-4a9f-95b3-d0f46cf760ed",
        "question": "俄罗斯将与哪两个国家举行联合军演 ",
        "answer": "白俄罗斯及塞尔维亚",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "99bbff0b-f507-4b71-82da-4ffbd2a36712",
        "question": "俄罗斯与印尼两国计划于什么时间举行联合军事演习，将出动空军和陆军等",
        "answer": "2016年",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14544",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩媒：朝鲜武器老旧 军费开支仅是韩国三分之一",
    "article_content": "　　参考消息网4月15日报道 4月14日，韩国国防部长韩民求在国会对政府质问过程中公开了朝鲜去年共支出102亿美元(约合11.1659万亿韩元、632.78亿元人民币)军事经费的事实。 　　据韩国《中央日报》网站4月15日报道，这一数额相当于去年韩国国防费用35.7056万亿韩元(约合2023.65亿元人民币)的三分之一。国防部相关人士介绍称“兵力相当于韩国两倍的朝鲜之所以能够保持较低的国防费用支出，是因为朝鲜部队的老旧武器较多，且自主解决武器开发问题”。   （新浪军事）",
    "questions": [{
        "questions_id": "28c1d669-d0e0-43da-a5bc-d45cbdfc0735",
        "question": "国防部相关人士介绍称“兵力相当于韩国两倍的朝鲜之所以能够保持较低的国防费用支出，是因为什么",
        "answer": "朝鲜部队的老旧武器较多",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "033454c8-f1e1-4b1e-948c-8af25cdd3cd0",
        "question": "韩国国防部长韩民求在国会对政府质问过程中公开了朝鲜去年共支出102亿美元(约合11.1659万亿韩元、632.78亿元人民币)军事经费的事实是什么时候",
        "answer": "4月14日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "cefb1045-ac05-486a-9155-d0a04c6de3a8",
        "question": "韩国国防部长韩民求在国会对政府质问过程中公开了朝鲜去年共支出102亿美元(约合11.1659万亿韩元、632.78亿元人民币)军事经费的事实",
        "answer": "韩国国防部长韩民求",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "885dc45d-dc9e-4f3b-8865-db8a5e3ccdf7",
        "question": "一数额相当于去年韩国国防费用35.7056万亿韩元(约合2023.65亿元人民币)的多少",
        "answer": "三分之一",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "590a92d3-673e-4ad0-bba9-f86a15e58746",
        "question": "新闻来源是哪里",
        "answer": "新浪军事",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14551",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "联合国：尼日利亚80万儿童因军事冲突逃离家园",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据俄罗斯《报纸报》4月14日消息，联合国儿童基金委员会13日发布报告称，“博科圣地”组织、武装军队和国民自卫队在尼日利亚东北部地区爆发的冲突导致大约80万儿童被迫逃离家园。　　报告指出，暴力冲突对当地儿童造成极大影响，仅一年内，从尼日利亚逃往邻国的儿童就增加一倍，如今已有80万名儿童远离家园。而没有逃亡的儿童，一部分加入“博科圣地”组织，没有加入的儿童则在饱受疾病和饥饿的痛苦。　　与此同时，暴力冲突也深深打击了尼日利亚的教育系统。该国儿童的失学人数从2007年的800万增加到目前的1050万。2012年至2014年间，196名老师和314名学生遭到残忍杀害，300多所学校遭到损毁。　　截止目前，联合国儿童基金会已经为当地超过6万名儿童提供了咨询，并支持和帮助他们离开尼日利亚。但受资金限制，还有更多的儿童没能得到帮助。(实习编译：曾慕雪 审稿：翟潞曼)",
    "questions": [{
        "questions_id": "9bf5b1c9-c37e-40e6-aa78-2b2a65fd8026",
        "question": "联合国儿童基金委员会13日发布报告称，“博科圣地”组织、武装军队和国民自卫队在尼日利亚东北部地区爆发的冲突导致大约多少万儿童被迫逃离家园",
        "answer": "80",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "7837668b-4d2b-4503-afe6-934c8df4eda1",
        "question": "文章说了什么",
        "answer": "尼日利亚80万儿童因军事冲突逃离家园",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "abb9e682-2aae-4553-90a7-16895d439caf",
        "question": "联合国的意思是什么",
        "answer": "尼日利亚80万儿童因军事冲突逃离家园 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "b2458696-663f-436b-9cda-a7d0d74baad1",
        "question": "俄罗斯《报纸报》4月14日消息是什么",
        "answer": "联合国儿童基金委员会13日发布报告称，“博科圣地”组织、武装军队和国民自卫队在尼日利亚东北部地区爆发的冲突导致大约80万儿童被迫逃离家园",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "619b7b1d-c7ce-4612-a4e3-bb943204f167",
        "question": "报告指出什么",
        "answer": "暴力冲突对当地儿童造成极大影响，仅一年内，从尼日利亚逃往邻国的儿童就增加一倍，如今已有80万名儿童远离家园。而没有逃亡的儿童，一部分加入“博科圣地”组织，没有加入的儿童则在饱受疾病和饥饿的痛苦",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14648",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜向知识分子授予国家学位学衔 对其进行表彰",
    "article_content": "　　中新网4月3日电 据朝中社报道，在朝鲜前领导人金日成诞辰日来临之际，朝鲜向一些知识分子授予了国家学位学衔，以对其进行表彰。2日，授予仪式在朝鲜人民文化宫举行。　　报道称，金日成综合大学研究员金才书获得院士称号，平城煤炭工业大学副校长沈光哲、元山水产大学教师宋翰清和社会科学院研究员赵大日获得候补院士称号。　　另外，金策工业综合大学教师严苍宇、咸兴化学工业综合大学教师金钟允、咸兴水利动力大学系主任申京日、金正淑第一中学校长李英哲等8人获得教授学衔。　　金日成高级党校教研室主任黄哲秀，金亨稷师范大学教研室主任金德成、李明成，金哲柱师范大学校长朱正实，平壤建筑综合大学教师李进宇、朴仁学，平壤铁道综合大学教研室主任张正福，平壤张哲九商业综合大学教室李基顺，人民经济大学副校长黄二哲、教研室主任李英爱等80人获得博士学位，147人获得副教授学衔。",
    "questions": [{
        "questions_id": "f062be2a-364e-428b-a93d-937289bfbe4e",
        "question": "金策工业综合大学教师严苍宇、咸兴化学工业综合大学教师金钟允、咸兴水利动力大学系主任申京日、金正淑第一中学校长李英哲等几人获得教授学衔",
        "answer": "8",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f07274cf-d80b-4c86-9021-768b4e988088",
        "question": "在朝鲜前领导人金日成诞辰日来临之际，朝鲜向一些知识分子授予了国家学位学衔，以对其进行表彰。2日，授予仪式在哪里举行",
        "answer": "朝鲜人民文化宫",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "69c37210-8925-43cd-bcd9-0b20fedda040",
        "question": "在朝鲜前领导人金日成诞辰日来临之际，朝鲜向一些知识分子授予了国家学位学衔，以对其进行表彰。几日，授予仪式在朝鲜人民文化宫举行",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "cc999244-78e0-450a-8a6e-0132aef89a11",
        "question": "哪等80人获得博士学位",
        "answer": "金日成高级党校教研室主任黄哲秀，金亨稷师范大学教研室主任金德成、李明成，金哲柱师范大学校长朱正实，平壤建筑综合大学教师李进宇、朴仁学，平壤铁道综合大学教研室主任张正福，平壤张哲九商业综合大学教室李基顺，人民经济大学副校长黄二哲、教研室主任李英爱",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "b062d480-7a50-420a-adc3-147e9b15f30d",
        "question": "哪8人获得教授学衔",
        "answer": "金策工业综合大学教师严苍宇、咸兴化学工业综合大学教师金钟允、咸兴水利动力大学系主任申京日、金正淑第一中学校长李英哲等",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14387",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜推人气美女宣传片 问有男朋友了吗(图)",
    "article_content": "宣传片里年轻漂亮的平壤女子，让人赏心悦目。　　近日一组朝鲜宣传片在社交网站一经播出就引发了关注，宣传片展示的既不是朝鲜最高领导人金正恩，也不是朝鲜的工业建设，而是一个个外表年轻的平壤女性，让人赏心悦目。　　伴随着音乐一个个朝鲜女性的形象呈现在观众面前，健美教练、大学教师、儿童医院的医生指挥交通的美女警花等等，目前已有十名女性在节目中相继亮相，年龄全部在20岁左右。　　宣传片不仅介绍了她们的工作环境，还介绍了她们的生活情况。她们被问到有没有男朋友，以及喜欢什么样的男朋友，为了吸引观众，每期的节目最后还会请美女主角做节目预告。",
    "questions": [{
        "questions_id": "637ee371-8932-44f6-840e-22af12de72b8",
        "question": "近日一组朝鲜宣传片在社交网站一经播出就引发了关注，宣传片展示的既不是朝鲜最高领导人金正恩，也不是朝鲜的工业建设，而是什么，让人赏心悦目",
        "answer": "一个个外表年轻的平壤女性",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d15dcc2e-b872-44dd-9426-8a089c42ac00",
        "question": "近日一组朝鲜宣传片在社交网站一经播出就引发了关注，宣传片展示的是什么",
        "answer": "既不是朝鲜最高领导人金正恩，也不是朝鲜的工业建设，而是一个个外表年轻的平壤女性，让人赏心悦目",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "8291f8de-3ea8-46e5-a054-4322f7ff19d7",
        "question": "近日一组什么宣传片在社交网站一经播出就引发了关注，宣传片展示的既不是朝鲜最高领导人金正恩，也不是朝鲜的工业建设，而是一个个外表年轻的平壤女性，让人赏心悦目",
        "answer": "朝鲜",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "67e1f0db-a991-4d40-a3ff-51e071eb05f4",
        "question": "近日一组朝鲜宣传片在社交网站一经播出就引发了关注，宣传片展示的既不是朝鲜最高领导人谁，也不是朝鲜的工业建设，而是一个个外表年轻的平壤女性，让人赏心悦目",
        "answer": "金正恩",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1ef29248-788e-491e-aedc-858cc2bd59b5",
        "question": "，目前已有十名女性在节目中相继亮相，年龄全部在多少岁左右",
        "answer": "20",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14556",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国货船在菲海域发生命案 船员2死1伤",
    "article_content": "　　【环球时报驻泰国特派记者 俞懿春】法新社12日援引菲律宾海岸警卫队的消息称，一艘中国货船11日在菲南部霍洛岛附近发生凶杀案，导致两名中国船员死亡，另有1名中国船员受伤。中国驻宿务总领事馆工作人员在接受媒体采访时说，事发船已抵达菲三宝颜市，总领事馆已接到报告并派人到该市了解情况。　　CNN说，遇害的船员分别为船上35岁的厨师和28岁的机师，受伤的船员是49岁的电机工程师。法新社援引三宝颜市海岸警卫队负责人吉米波堡的话说，犯罪嫌疑人据信仍然躲藏在货轮上，死者遗体也还在船上。菲律宾《棉兰老观察报》网站援引波堡的话称，这艘货轮从澳大利亚沃尔科特港口出发，事发时正满载铁矿石前往中国杭州。船上共有25名船员，目前还不清楚到底发生了什么，调查正在进行中。　　据法新社报道，这艘注册地为利比里亚的货轮名为“Quing May”，也有媒体称船名为“MV Qing May”。波堡说，该船由中国福茂集团运营。但《环球时报》记者查询发现，福茂集团总部设于纽约，是一家经营航运等业务的企业。",
    "questions": [{
        "questions_id": "2bfa40fc-1bdb-442e-bb90-c66158d47571",
        "question": "一艘中国货船11日在菲南部霍洛岛附近发生凶杀案，导致两名中国船员死亡，另有几名中国船员受伤",
        "answer": "1",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a1150493-5ca3-4569-a352-0032b572fd29",
        "question": "一艘中国货船几日在菲南部霍洛岛附近发生凶杀案",
        "answer": "11",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "81642334-f95c-4262-bb19-06e3401a9815",
        "question": "文章标题是？",
        "answer": "中国货船在菲海域发生命案 船员2死1伤",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4ab9fb00-3918-4672-b3ac-8d8c282a6750",
        "question": "一艘中国货船11日在菲南部霍洛岛附近发生凶杀案，导致几名中国船员死亡",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f64902cd-e63b-4225-a3c7-b4bf6f14e570",
        "question": "福茂集团总部设于?",
        "answer": "纽约",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14631",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "伊核谈判达成协议 或促使沙特变成拥核国",
    "article_content": "　　人民网4月4日讯 据美国媒体3日报道，美国方面保证说，这个星期达成的核项目框架协议将阻止伊朗制造核弹，但是这份保证也许并不足以让沙特阿拉伯停止对德黑兰方面采取更大胆的措施。有新的消息显示，沙特的大胆措施之一包括把自己变成核大国，而且可能就在一夜之间。　　报道说，前任美国驻沙特大使、现任反极端主义项目首席执行官、反对伊朗核计划联盟联合创始人马克华莱士说：“沙特领导人说沙特将走核武器道路，可能很简单，就是从巴基斯坦购买、提取一个炸弹。”　　在公开场合，沙特阿拉伯谨慎欢迎伊朗核协议，国王萨勒曼2日晚间也向奥巴马表示，他希望该框架协议将增强中东的稳定和安全。然而，前任外交官员和情报官员认为，沙特阿拉伯的实际行动却不是这么一回事。　　美国捍卫民主基金会负责研究的副会长乔纳森尚策表示，尚不清楚沙特需要多长时间能够与伊朗达到核均势，但是他很肯定至少沙特是认真考虑朝这个方向采取行动。（老任）",
    "questions": [{
        "questions_id": "fa5ca8be-cbe8-445d-9398-46d54c004302",
        "question": "沙特的大胆措施之一包括什么",
        "answer": "把自己变成核大国",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "fcba9807-9db8-43bc-90a0-b0e412a28690",
        "question": "美国方面保证说，什么时候达成的核项目框架协议将阻止伊朗制造核弹",
        "answer": "这个星期",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "33e44a47-bb1b-4581-a476-4bf4f2ff6211",
        "question": "谁保证说，这个星期达成的核项目框架协议将阻止伊朗制造核弹",
        "answer": "美国方面",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "0bee6b0c-6db0-4595-a628-b3f1e1219d39",
        "question": "美国方面保证说，这个星期达成的核项目框架协议将阻止什么",
        "answer": "伊朗制造核弹",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "feb71dcd-c008-4f1b-8a55-b7c7144b7e9f",
        "question": "尚不清楚沙特需要多长时间能够与伊朗达到核均势，但是他很肯定至少谁是认真考虑朝这个方向采取行动",
        "answer": "沙特",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14996",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "利比亚副外长遭身份不明武装人员闯入旅馆绑架",
    "article_content": "　　【环球时报记者 徐珍珍】利比亚副外长萨吉尔25日在东部城市贝达遭武装分子绑架。　　法新社25日报道称，一伙身份不明的武装人员当天凌晨冲进萨吉尔所住的旅馆，开车将其带走。武装人员进入旅馆时，对工作人员称，他们是安全部队。目前尚未有组织宣称对此事负责。截至发稿时，萨吉尔下落不明。　　报道称，自2011年卡扎菲政权被推翻以来，绑架事件在利比亚时常发生。",
    "questions": [{
        "questions_id": "0128e293-3af8-4db4-b38b-a7a52b903284",
        "question": "利比亚副外长萨吉尔什么时间在东部城市贝达遭武装分子绑架。",
        "answer": "25日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "7515501a-f41a-40f4-9673-7b3975a72f7d",
        "question": "哪个国家副外长遭身份不明武装人员闯入旅馆绑架 ",
        "answer": "利比亚",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "7350de4d-ef66-4d3a-be5d-7b0ef96daf50",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "利比亚副外长遭身份不明武装人员闯入旅馆绑架 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "7cc5d39a-183e-4479-84c3-5b1be6615724",
        "question": "利比亚副外长遭身份不明武装人员闯入哪里绑架 ",
        "answer": "旅馆",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "6ca946f1-e155-4eaa-ad82-29a88471d569",
        "question": "武装人员进入旅馆时，对工作人员称，他们是是谁",
        "answer": "安全部队",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15019",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "朝鲜再促韩美停止联合军演 要求驻韩美军撤离",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据韩国纽西斯通讯社1月21日消息，朝鲜21日再次要求美国停止韩美联合军演，并要求撤离驻韩美军。　　朝鲜劳动党机关报《劳动新闻》21日刊登了一篇题为《心怀不轨者的行为》的报道。文章称，美国应认清局势，停止2015年举行的“关键决断”和“秃鹫”联合军演，转变对朝政策。文章还说，若韩美联合军演继续进行，朝鲜军队和人民为守卫国家主权和民族尊严，将会采取措施进行对抗。　　此外，《劳动新闻》另一篇题为《向实现民族统一泼冷水的捣蛋鬼》的报道称，朝鲜从新年初开始便采取积极措施致力于改善朝韩关系，但美国对朝韩关系的缓和并不乐见，因此为破坏朝韩关系采取了一系列行动。文章指出，美国召见韩国政府官员并往首尔派遣军事和外交高官，向韩国政府施压，蛮横干涉朝韩关系。　　此外，朝鲜还在题为《保障朝鲜半岛的和平环境是时代迫切的课题》的报道中指出，半岛局势稳定的基本条件是驻韩美军撤军。只有这样，朝鲜半岛才不会面临核战争威胁，才能走上稳定与和平之路。(实习编译：秦宇华 审稿：李小飞)",
    "questions": [{
        "questions_id": "b210c25e-1a49-4f0b-895b-d39a2ff4f407",
        "question": "文章的内容是",
        "answer": "朝鲜再促韩美停止联合军演 要求驻韩美军撤离",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "010f7277-08a5-4ff0-9f5f-c707acab2474",
        "question": "美国对破坏朝韩关系的缓和做了什么",
        "answer": "美国召见韩国政府官员并往首尔派遣军事和外交高官，向韩国政府施压，蛮横干涉朝韩关系",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "657c7e1c-872c-487b-813b-6fa7aabec731",
        "question": "文章的内容是",
        "answer": "朝鲜再促韩美停止联合军演 要求驻韩美军撤离",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "cec571ef-29ab-4b86-9cc3-13405d7d1f2d",
        "question": "半岛局势稳定的基本条件是什么",
        "answer": "驻韩美军撤军",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c64b6ec2-7dcd-43b0-850f-dc9a940ac6b3",
        "question": "美国对破坏朝韩关系的缓和做了什么",
        "answer": "美国召见韩国政府官员并往首尔派遣军事和外交高官，向韩国政府施压，蛮横干涉朝韩关系",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15038",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "纽约肯尼迪国际机场一客机遭炸弹威胁 警方集结",
    "article_content": "　　中新社纽约1月19日电 纽约肯尼迪国际机场当地时间19日晚称，达美航空公司一架航班遭遇炸弹威胁，纽约大批警力随即在该机场紧急集结，机上所有乘客被疏散，但最终证实该客机只是遭遇“诈弹”惊魂。目前尚不清楚威胁来自何处，该事件正在调查中。　　纽约和新泽西州港务局发言人称，达美航空公司468次航班由旧金山飞至纽约，约于19日晚19时40分降落在肯尼迪国际机场。当这架客机还在空中飞行时，就接到电话称该航班存在炸弹威胁，肯尼迪国际机场接报后立即拉响紧急安全警报。　　据报，达美航空公司468次航班降落后，大批警力集结在肯尼迪国际机场停机坪，该航班所有乘客被紧急疏散，乘坐机场巴士前往航站楼，并接受安全检查和询问。飞机被停在该机场一个较为偏僻的区域接受炸弹检查，机上所有行李都被取下并被重新扫描检测。嗅探犬和技术人员登上飞机仔细检查后，确定该客机不存在炸弹。　　纽新港务局发言人称，目前还不清楚威胁来自何处，也没有人受伤或被逮捕。目前该事件正在调查中，达美航空公司还没有就此事发表评论。　　按计划，该架次航班将于19日晚间再经由纽约飞往以色列特拉维夫市。",
    "questions": [{
        "questions_id": "d45efde0-d75c-4204-99e3-c46ed7a9ced1",
        "question": "按计划，该架次航班将于什么时候再经由纽约飞往以色列特拉维夫市。",
        "answer": " 19日晚间",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9cd5468f-ed8a-46f4-8e72-66424959268e",
        "question": "哪里一客机遭炸弹威胁 警方集结",
        "answer": " 纽约肯尼迪国际机场",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "bb591931-1d61-4a8d-89ae-159fcfe9b5dc",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "纽约肯尼迪国际机场一客机遭炸弹威胁 警方集结",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "222ebdf1-8c41-4182-8766-5cf81115d81a",
        "question": "纽约和新泽西州港务局发言人称，达美航空公司多少次航班由旧金山飞至纽约",
        "answer": " 468次",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ce038b7a-6f45-4f22-8c8e-e2b7dd4a69d8",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "纽约肯尼迪国际机场一客机遭炸弹威胁 警方集结",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14649",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "王毅：中方欢迎伊朗核问题谈判达成重要共识",
    "article_content": "　　2015年4月2日，伊朗核问题六国与伊朗就外长会谈判成果发表联合声明后，外交部长王毅应询向记者表示，中方欢迎伊朗核问题谈判达成的重要共识，这是给当今世界带来的一个好消息。六国与伊朗都为此作出了不懈努力，也为下步达成全面协议奠定了坚实基础。　　王毅表示，伊核问题事关国际核不扩散体系，事关伊朗和平利用核能权利，也事关中东地区和平稳定。通过对话谈判妥善解决这一问题，符合国际社会共同利益，符合和平解决争端这一联合国宪章的宗旨。　　王毅表示，达成全面协议还需要进一步谈判。中方呼吁各方珍惜迄今取得的成果，积累更多的有利条件，排除可能出现的各种干扰，坚定推进并完成这一历史进程。",
    "questions": [{
        "questions_id": "8a28346f-cd02-4a85-b7e4-87fb5f650e51",
        "question": "谁表示，达成全面协议还需要进一步谈判",
        "answer": "王毅",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "3ba9cd0f-575a-466d-a07b-97977674accc",
        "question": "什么时间伊朗核问题六国与伊朗就外长会谈判成果发表联合声明后，外交部长王毅应询向记者表示，中方欢迎伊朗核问题谈判达成的重要共识，这是给当今世界带来的一个好消息",
        "answer": "2015年4月2日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "db071dee-d54f-42d0-8135-e13f3c2babf1",
        "question": "中方欢迎哪国核问题谈判达成重要共识 ",
        "answer": "伊朗",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "960f9236-4c2f-49da-bc3a-656800485987",
        "question": "王毅表示，伊核问题事关国际核不扩散体系，事关伊朗和平利用核能权利，也事关什么地点的和平稳定。",
        "answer": "中东地区",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2c570130-c963-40b0-abc0-bcafa8fa4ed6",
        "question": "哪国呼吁各方珍惜迄今取得的成果，积累更多的有利条件，排除可能出现的各种干扰，坚定推进并完成这一历史进程。",
        "answer": "中方",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14652",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国海军军舰协助撤离巴基斯坦等10国在也门公民",
    "article_content": "视频加载中，请稍候...    自动播放           play 军舰协10国从也门撤离      play 实拍我军舰抵也门撤侨    向前 向后                  　　中国海军临沂舰搭载225名在也门的10个国家侨民离开也门亚丁港驶往吉布提。 　　此次撤离是中国政府应有关国家请求开展的人道主义救援行动，撤离了巴基斯坦、埃塞俄比亚、新加坡、意大利、德国、波兰、爱尔兰、英国、加拿大、也门等国公民。中国政府高度重视，中国外交部协调有关国家精心组织撤离行动，中国海军第一时间调派军舰赴亚丁港执行撤离任务，中国驻也门、亚丁、吉布提等使领馆克服重重困难，及时办妥相关手续，全力组织有关国家侨民安全撤离。 　　此前，中国政府在自也门撤离中国公民行动中，还协助罗马尼亚、印度、埃及等国的8名公民平安撤离。 　　推荐阅读：催泪大作，王伟的战机突然重现蓝天！ 详情查看《出鞘》，搜索微信号：cqjs123   （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "c3dc3047-5a19-45c2-85e5-8d97d1be5d88",
        "question": "谁第一时间调派军舰赴亚丁港执行撤离任务",
        "answer": "中国海军",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d00c3f81-7c45-43b7-9df6-e457dc00adb4",
        "question": "中国海军军舰协助撤离巴基斯坦等多少国在也门公民 ",
        "answer": "10",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "610373a1-a64c-45eb-ba06-c51e73a060de",
        "question": "文章说了什么",
        "answer": "中国海军军舰协助撤离巴基斯坦等10国在也门公民 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "1d815b60-f642-44a3-bc1f-b313b03206cc",
        "question": "中国海军临沂舰搭载多少名在也门的10个国家侨民离开也门亚丁港驶往吉布提",
        "answer": "225",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "ea69f028-512b-4292-b82c-5692c175a2c9",
        "question": "中国政府在自也门撤离中国公民行动中，还协助罗马尼亚、印度、埃及等国的多少名公民平安撤离",
        "answer": "8",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14655",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄媒：伊朗一架中国造运12险些与美军直升机相撞",
    "article_content": "　　中新网4月1日电 据俄媒1日报道，伊朗“运-12(Harbin Y-12)”军用飞机险些在波斯湾与美国海军MH-60R战斗直升机相撞，伊朗军机飞过美军直升机时两机相距不到50米。 　　报道称，MH-60R直升机从卡尔-文森号航空母舰(USS Carl Vinson)起飞，在国际空域巡逻。 　　伊朗军机在此时出现，它在美国海军直升机上空盘旋两圈，飞过时两机相距不到50米。此后美军直升机改变了航线。 　　据悉，美国航母拍摄了事发时的照片，但美军人士说，军方领导层决定不公布照片。他指出，事件发生后，美国考虑向伊朗方面提出抗议。   （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "b773c004-3b31-4dd9-aee2-da149aa5df60",
        "question": "伊朗军机在美国海军直升机上空盘旋几圈",
        "answer": "2",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "5da4403f-1629-4952-8bef-ed9562fede7d",
        "question": "伊朗军机飞过美军直升机时两机相距不到多远",
        "answer": "50米",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "0015463b-c08d-48e1-9d4c-a916b4bec51e",
        "question": "伊朗什么险些在波斯湾与美国海军MH-60R战斗直升机相撞",
        "answer": "“运-12(Harbin Y-12)”军用飞机",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1bf900f8-75d0-4aae-8573-90805a8ec919",
        "question": "MH-60R直升机从起飞",
        "answer": "卡尔-文森号航空母舰",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "b7e5ae45-959a-4f7d-9713-fb77ab8dc074",
        "question": "此后美军直升机干嘛",
        "answer": "改变了航线",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14656",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "印计划与法国联合研发9种新型短程地对空导弹",
    "article_content": "原标题：印法联合研发新型短程地对空导弹 据海军认知网2015年4月1日报道：由于印度海军认为国产“阿卡什”地对空导弹不适合部署在舰船上，因此印度政府要求国防研究与发展组织（DRDO）与法国MBDA导弹系统公司合作研发新型短程地对空导弹系统（SRSAM）。 印度海军方面表示，国防研究与发展组织将研发9种短程地对空导弹系统（SRSAM），每种40发。 在此情况下，印度国防部在3月28日召开的国防采购会议上确定重启50亿美元的短程地对空导弹系统（SRSAM）项目——Maitri。 与此同时，印度海军正准备在年底装备以色列产的巴拉克-8防空导弹，而DRDO的目标是研发下一代地对空导弹系统。 早在2013年DRDO就与法国MBDA导弹系统公司签订了联合研制新型导弹谅解备忘录，但由于印度的“阿卡什”导弹与新型导弹功能相似，因此该项目尚无显著进展。印度陆军和空军对“阿卡什”的性能表示满意，但海军表示“阿卡什”不适合舰载。 预计印度总理纳伦德拉莫迪下周访问法国时将对Maitri导弹项目进行详谈。 （中国船舶工业综合技术经济研究院：闵东东）",
    "questions": [{
        "questions_id": "d77c14d7-0bd3-481b-9a59-c6fd38922fcf",
        "question": "DRDO是什么",
        "answer": "国防研究与发展组织",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "67c06aa6-b541-49e4-bb53-cc9fe86bf215",
        "question": "印计划与法国联合研发多少种新型短程地对空导弹 ",
        "answer": "9",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "d34aec50-e33c-436e-a784-537060fd25a6",
        "question": "文章说了什么",
        "answer": "印计划与法国联合研发9种新型短程地对空导弹 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "c2595958-0a68-46b1-9c6b-a3210898c414",
        "question": "印法联合研发新型短程地对空导弹 据海军认知网2015年4月1日报道什么",
        "answer": "由于印度海军认为国产“阿卡什”地对空导弹不适合部署在舰船上，因此印度政府要求国防研究与发展组织（DRDO）与法国MBDA导弹系统公司合作研发新型短程地对空导弹系统（SRSAM）",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "6de8a9b7-7e8e-4e8b-a72f-ed1dae31bc91",
        "question": "印度海军方面表示什么",
        "answer": "国防研究与发展组织将研发9种短程地对空导弹系统（SRSAM），每种40发",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14686",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄罗斯在安理会呼吁全面彻底履行明斯克协议",
    "article_content": "　　中新网3月31日电 据俄罗斯媒体报道，俄联邦常驻联合国副代表弗拉基米尔萨夫龙科夫于30日在联合国安理会三月份工作总结会议上发言称，2月12日在白俄罗斯首都通过的履行明斯克协议的综合措施仍是调节乌克兰冲突的“基石”，应得到全面落实。　　报道称，萨夫龙科夫强调，本月安理会没有忽视“乌克兰的悲惨局面”。萨夫龙科夫说：“我想强调，2月12日由安理会第2202号决议确立的综合措施仍然是调解的基石。这些措施应当得到全面彻底的落实。”　　2月12日，在明斯克，经过俄罗斯、乌克兰、法国、德国国家领导人数个小时的谈判以及联络小组会议，通过了履行明斯克协议的综合措施。协议在白俄罗斯首都签署，由安理会2月17日通过的第2202号决议批准。该决议由俄罗斯起草，呼吁各方保证全面履行综合措施，包括其中规定的全面停火。",
    "questions": [{
        "questions_id": "73939c66-4168-47d5-8f00-be4c668d81df",
        "question": "谁于30日在联合国安理会三月份工作总结会议上发言称，2月12日在白俄罗斯首都通过的履行明斯克协议的综合措施仍是调节乌克兰冲突的“基石”，应得到全面落实。 ",
        "answer": "俄联邦常驻联合国副代表弗拉基米尔萨夫龙科夫",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "6362281e-c9cc-4191-a416-befb7209fee8",
        "question": "这篇新闻的来源？",
        "answer": "中新网",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "4fa1ee97-e2d3-4e29-84c6-c2f9c6a770af",
        "question": "这篇新闻的标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯在安理会呼吁全面彻底履行明斯克协议 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "20ea9be5-fb8f-4b92-92b3-3d8bb7987aca",
        "question": "这篇新闻的时间?",
        "answer": "3月31日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "7c35d21f-898d-44ac-a444-23ecd32bf576",
        "question": "俄联邦常驻联合国副代表弗拉基米尔萨夫龙科夫于什么时候在联合国安理会三月份工作总结会议上发言称，2月12日在白俄罗斯首都通过的履行明斯克协议的综合措施仍是调节乌克兰冲突的“基石”，应得到全面落实",
        "answer": "30日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14709",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部：大陆台湾军事活动都要保证M503航线安全",
    "article_content": "　　3月26日电 在26日的国防部例行记者会上，新闻发言人耿雁生表示，台湾海峡中线西侧的M503民航航路位于上海飞行情报区内，该航线开通后，中国大陆和台湾的相关军事活动都要为其留出安全间隔，以保证航线顺利运行。 　　有记者提问，中国大陆在台湾海峡中线西侧划设了M503民航航路，这个航路由于很贴近海峡中线，所以在台湾引起了一些讨论和质疑，解放军对于M503航路的划设及其涉及到的国防领域的一些问题能否作出说明？ 　　耿雁生回应称，M503航线位于上海飞行情报区内，开通这条航线是中国大陆民航空域管理的一项常规工作，符合国际民航组织的规范。M503航线是一条对外开放的民航航线，外国和中国台湾的航空公司都可以申请使用这一航线，这相当于建立起一条空中和平通道。这条航线开通，中国大陆和台湾的相关军事活动都要为这条航线留出安全间隔，以保证航线顺利运行。   （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "6eab9b12-9463-4a32-98b7-13d7405c262f",
        "question": "M503航线是一条对外开放的民航航线，外国和中国台湾的航空公司都可以申请使用这一航线，这相当于建立起一条空中和平通道。这条航线开通，中国大陆和台湾的相关军事活动都要为这条航线留出安全间隔，以保证什么",
        "answer": "航线顺利运行",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "998f4174-0dcf-4f18-991b-d6442d430fe3",
        "question": "3月26日电 在26日的国防部例行记者会上，新闻发言人耿雁生表示，台湾海峡中线西侧的M503民航航路位于上海飞行情报区内，该航线开通后，中国大陆和台湾的相关军事活动都要为其留出安全间隔，以保证什么。 　",
        "answer": "航线顺利运行",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "f6261e46-6271-4553-aa93-4d6a5db2f938",
        "question": " 国防部说什么",
        "answer": "大陆台湾军事活动都要保证M503航线安全 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "5665e40a-a68c-4d7b-8f91-e9c4a23d9057",
        "question": "M503航线是什么 外国和中国台湾的航空公司都可以申请使用这一航线",
        "answer": "一条对外开放的民航航线，",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "dbb9a4c1-7686-4e85-b95f-31ce121f68d2",
        "question": "这条航线开通，什么都要为这条航线留出安全间隔，以保证航线顺利运行。",
        "answer": "中国大陆和台湾的相关军事活动",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14780",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国边境地区加强戒备 数架歼-7战机处挂实弹状态",
    "article_content": "　　【环球时报综合报道】16日当天，在南伞中学操场上还起降过中国军队的两架直升机，直升机一度邻近中缅边界线进行巡航飞行，这让不少当地居民也专程赶去观看。公务员李亮告诉《环球时报》记者：“当他国战火蔓延到我们这里引发担忧后，自己的军队出现是最好的定心丸。”　　有外界传言临沧机场被军队接管，《环球时报》记者途经该机场时看到，机场航班起降正常，售票的一位姑娘抱怨说：“一切有关机场封锁的全是谣言，让我接了许多询问电话!”不过，机场跑道边停放着数架中国空军的歼—7战机，均呈挂实弹状态。机组成员在乘客下机前明确要求不许拍军机照片，荷枪实弹的哨兵也警惕地守卫在战机旁。　　另一方面，果敢战事仍然激烈。《环球时报》记者了解到，15日中午，果敢同盟军在果敢扣塘、帕卡寨等地与政府军发生激烈战斗，并占领政府军设在帕卡寨的一个炮兵阵地。16日早上，不甘失利的缅政府军集中兵力对果敢同盟军发动攻击，欲重新夺回帕卡寨炮兵阵地。战斗十分激烈，直至晚上还没有停止。这种激烈局势更映衬出中国部署军队的重要性。　　【环球时报赴云南特派记者 邱永峥 环球时报记者 苏静　魏辉】　　阅读更多详细内容请参见今日出版的环球时报。",
    "questions": [{
        "questions_id": "19d1faa5-fe7f-4ca3-91f3-a2024d97b310",
        "question": "15日中午，果敢同盟军在果敢扣塘、帕卡寨等地与政府军发生激烈战斗，并占领什么",
        "answer": "政府军设在帕卡寨的一个炮兵阵地",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7f337936-9bce-4811-ada2-a8d77b8e1a51",
        "question": "直升机一度邻近哪里进行巡航飞行",
        "answer": "中缅边界线",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e93cec9e-a947-46a4-84fe-05207f428be7",
        "question": "16日当天，在哪里还起降过中国军队的两架直升机",
        "answer": "南伞中学操场上",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e8fd471c-0b79-4ccb-80cb-f2516330e6d1",
        "question": "机场跑道边停放着数架中国空军的什么飞机",
        "answer": "歼—7战机",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ea1ce2d2-68a8-4b62-87c2-146ba233fbd7",
        "question": "这种激烈局势更映衬出什么的重要性",
        "answer": "中国部署军队",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14794",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "遭强热带气旋吹袭 瓦努阿图宣布进入紧急状态",
    "article_content": "　　中新网3月15日电 据外媒报道，15日，遭热带气旋“帕姆”袭击的瓦努阿图宣布全国进入紧急状态，当局称，已经证实6人因风暴死亡，预计总伤亡人数将会上升。　　瓦努阿图国家灾难管理办公室发言人马拉图称，政府宣布全国进入紧急状态，在维拉港确认有6人死亡，20人受伤。　　罕有强力热带气旋“帕姆”14日吹袭南太平洋岛国瓦努阿图。目击者称，强风掀起8米巨浪，海水涌进首都维拉港。岛上电力和通讯中断，许多居民的房屋如碎片般被吹走。维拉港街头一片狼藉，连根拔起的树木和吹倒的电线杆横七竖八地倒在路上。　　联合国人道主义事务协调办公室称，未经证实的报告显示，瓦国东北部的偑纳马省有44人死亡。救援人员表示，整個风灾的灾情可能要等到几天，甚至几周后才会明朗。",
    "questions": [{
        "questions_id": "a4f9982c-0a13-4807-8bc5-d1580ec95bda",
        "question": "目击者称，强风掀起几米巨浪",
        "answer": "8",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "85c54550-9924-4dbf-b0bb-db574f0aa25a",
        "question": "当局称，已经证实几人因风暴死亡",
        "answer": "6",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "1c4cef3f-6f85-4092-bf18-9912d16c378b",
        "question": "15日，遭什么袭击的瓦努阿图宣布全国进入紧急状态",
        "answer": "热带气旋“帕姆”",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "0092d1f6-2c9f-4c11-b7b6-c9879a6bcd02",
        "question": "瓦努阿图国家灾难管理办公室发言人马拉图称，政府宣布全国进入紧急状态，在维拉港确认有6人死亡，多少人受伤",
        "answer": "20",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "860540f1-b710-4ae8-9b18-6f327e43369f",
        "question": "未经证实的报告显示，瓦国东北部的偑纳马省有多少人死亡",
        "answer": "44",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14796",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国防部新闻发言人就缅北局势答记者问",
    "article_content": "3月14日，国防部新闻发言人耿雁生就缅北局势回答了记者问询。耿雁生说，3月8日以来，缅政府军与“民地武”交火过程中，多次发生缅军机越境、炮弹航弹落入中国境内事件，造成中国边民死伤，中国人民反应强烈。中央军委副主席范长龙第一时间与缅甸国防军总司令敏昂莱通话，指出缅方要严肃认真对待并立即调查此事，严惩肇事者，向死伤者家属郑重道歉，向中方作出交待。范长龙明确要求，缅军高层要严格管控约束部队，绝不能再次发生此类事件。缅方承诺，将尽快派人与中方一起进行认真调查，妥善解决问题，追究相关人员责任。耿雁生说，缅北发生战事，严重威胁中缅边境地区安全稳定和边民群众生命财产安全。中国军队采取有力措施加强中缅边境巡逻管控和安全防护，并通过边境会晤等渠道向缅多次提出严正交涉。耿雁生强调，中国军队将进一步加强边境管控，坚决维护中缅边境地区安全稳定，保护边境地区人民的生命财产安全。如果再次发生缅甸军机越境或其他危害中国领土主权和国家安全的严重行为，中国军队将坚决采取果断措施予以应对。",
    "questions": [{
        "questions_id": "6deb72f8-380d-4dd5-a21d-fa3aa3d7f3af",
        "question": "缅政府军与“民地武”交火过程中，多次发生有哪些事件",
        "answer": "缅军机越境、炮弹航弹落入中国境内",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "4c9dc36c-a666-4f89-a86c-4654ac07d894",
        "question": "国防部新闻发言人耿雁生就缅北局势回答了记者问询是什么时候",
        "answer": "3月14日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "dd0ad3b8-ac78-4ef0-a6dd-5f74bb264afa",
        "question": "这篇新闻的标题是什么",
        "answer": "国防部新闻发言人就缅北局势答记者问 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "60bc68f3-9d94-40d9-94b8-bb2704174612",
        "question": "什么时候以来，缅政府军与“民地武”交火过程中",
        "answer": "3月8日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9a7ea769-5a61-43e4-9d90-61963160ffb8",
        "question": "耿雁生说，缅北发生战事，严重威胁什么",
        "answer": "中缅边境地区安全稳定和边民群众生命财产安全",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14808",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩军方称朝鲜12日晚发射7枚SA地对空“导弹”",
    "article_content": "资料图：朝鲜最高领导人金正恩　　中新网3月13日电 据韩联社13日报道，当地时间12日晚间，朝鲜进行了“地对空导弹”发射训练，向朝鲜半岛东部海域发射了7枚导弹，金正恩观摩了训练。　　韩国联合参谋本部负责人称，训练的时间为当地时间12日晚6时至7时，朝鲜发射导弹的型号为SA系列地对空导弹。　　3月2日，韩美启动代号为“关键决断”和“鹞鹰”的大规模年度军演，当天清晨，朝鲜向朝鲜半岛东部海域发射2枚疑似为飞毛腿导弹的短程弹道导弹，弹道射程为490公里左右。",
    "questions": [{
        "questions_id": "5cbd1fd8-4f5f-4b31-a2e6-10cd91f34e2e",
        "question": "据韩联社13日报道，当地时间12日晚间，朝鲜进行了“地对空导弹”发射训练，向朝鲜半岛东部海域发射了几枚导弹",
        "answer": " 7枚",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "27b1fde1-0209-4891-8bfd-9344f35b1c75",
        "question": "谁称朝鲜12日晚发射7枚SA地对空“导弹”",
        "answer": " 韩军方",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "96f3f697-a27f-409f-b699-60d9438d42ca",
        "question": "韩军方称谁12日晚发射7枚SA地对空“导弹”",
        "answer": " 朝鲜",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "b8d32357-ac9f-4382-9107-48d4edf9056e",
        "question": "韩军方称朝鲜什么时候发射7枚SA地对空“导弹”",
        "answer": " 12日晚",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "fe5dc85d-6095-4024-86ee-fc6882bd6ddb",
        "question": "韩国联合参谋本部负责人称，训练的时间为当地时间12日晚6时至7时，朝鲜发射导弹的型号为什么",
        "answer": " SA系列地对空导弹。",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14874",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军1分钟连发3枚火箭测试宙斯盾反导系统",
    "article_content": "　　美国导弹防御局24日说，美军当天在1分钟之内连发3枚亚轨道火箭，成功测试了“宙斯盾”反导系统。 　　据该机构发表的一份声明，美国东部时间24日2时30分许(北京时间24日15时30分许)，3枚火箭从位于美国东海岸的美国航天局瓦勒普斯岛基地近乎同时发射升空，随后两艘“宙斯盾”驱逐舰捕捉并跟踪了目标，第三艘驱逐舰提供辅助支持。 　　声明说，根据所获得的目标数据，“宙斯盾”系统启用“分布式加权作战方案”，模拟发射了进行拦截的巡航导弹。“分布式加权作战方案”是一个自动作战协调系统，会决定由哪一艘驱逐舰发射巡航导弹，从而避免针对同一目标重复发射拦截导弹。 　　美国导弹防御局说，这是美军第一次模拟在3枚短程导弹袭击情况下“宙斯盾”4.0版系统的应对能力，也是“宙斯盾”4.0版驱逐舰第一次利用“分布式加权作战方案”模拟拦截活动目标。整个试验最终“成功完成”。 　　“宙斯盾”系统是美国弹道导弹防御系统的海基部分，专门拦截中短程弹道导弹。(林小春)   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "c1b411b3-d3e9-48cb-9f13-b3cdf303e24c",
        "question": "“宙斯盾”系统有什么作用",
        "answer": "是美国弹道导弹防御系统的海基部分，专门拦截中短程弹道导弹",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "c8b116a2-9dfe-4b52-b5ac-28a05c7d4909",
        "question": "美国导弹防御局24日说什么",
        "answer": "美军当天在1分钟之内连发3枚亚轨道火箭，成功测试了“宙斯盾”反导系统",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "af20b00f-96ea-4738-a2bb-e07e7ed4eee5",
        "question": "美国导弹防御局几日说，美军当天在1分钟之内连发3枚亚轨道火箭，成功测试了“宙斯盾”反导系统",
        "answer": "24",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "2d1487d4-8eda-408a-ad0c-24569c24e8ef",
        "question": "美国导弹防御局24日说，美军当天在1分钟之内连发3枚亚轨道火箭，成功测试了什么",
        "answer": "“宙斯盾”反导系统",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "bba7fb55-865c-4ce1-956f-fd334c53743b",
        "question": "本文的主旨是什么",
        "answer": "美军1分钟连发3枚火箭测试宙斯盾反导系统 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14878",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "法国战机从“戴高乐”航母上起飞打击“伊斯兰国”",
    "article_content": "　　新华网巴黎2月23日电(记者应强)法国首批“阵风”战斗机23日上午从“戴高乐”号航母上起飞前往伊拉克，标志着“戴高乐”号航母开始参与打击极端组织“伊斯兰国”的军事行动。　　法国媒体援引法国国防部内部人士说，1月13日，“戴高乐”号航母驶离法国土伦港，开始执行为期约5个月的军事任务。“戴高乐”号航母将在海湾地区参与法国在伊拉克的军事行动，协同国际联盟打击“伊斯兰国”。　　法国国防部内部人士说，2月23日上午，法国首批“阵风”战斗机从航母上起飞，向北通过巴林飞往伊拉克，预计1个半小时抵达目标，比从法国在阿联酋的空军基地起飞大幅节省时间。　　报道还说，去年9月份法国开始参与打击“伊斯兰国”军事行动后，国际联盟对伊拉克和叙利亚境内的“伊斯兰国”目标进行了2000多次空袭，但法国战机仅参与了在伊拉克境内的军事行动。　　“戴高乐”号航空母舰是法国唯一的核动力航母，可载30多架各类型战斗机和直升机。近几年，“戴高乐”号航母主要在海湾和印度洋海域执行任务，参加过北约在阿富汗以及法国在利比亚等地的军事行动。",
    "questions": [{
        "questions_id": "d635c71f-0231-4857-bcc2-ddbd3e59611a",
        "question": "戴高乐”号航母主要在那里执行任务",
        "answer": "在海湾和印度洋海域执行任务",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "bf5b35ee-e2e7-46b5-9da4-0dd9eda1e88c",
        "question": "什么号航母驶离法国土伦港，开始执行为期约5个月的军事任务",
        "answer": "“戴高乐”",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "89014ad8-8856-4e1b-997e-fa3181f3659b",
        "question": "这篇文章标题是什么",
        "answer": "法国战机从“戴高乐”航母上起飞打击“伊斯兰国”",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "233331f0-b820-4828-99c0-a9319ec7af68",
        "question": "　报道还说，去年9月份法国开始参与打击“伊斯兰国”军事行动后，国际联盟对伊拉克和叙利亚境内的“伊斯兰国”目标进行了多少次空袭",
        "answer": "2000多",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "62f542b2-f5a7-41bc-b7a7-bdece4b6eddd",
        "question": "“戴高乐”号航空母舰是法国唯一的核动力航母，可载多少架各类型战斗机和直升机",
        "answer": "30多",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14896",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美国空军少将多兰将出任下届驻日美军司令",
    "article_content": "　　中新网2月19日电 据日媒报道，美国国防部18日发布消息称，总统奥巴马已提名太平洋军参谋长、空军少将多兰(John Dolan)出任下届驻日美军司令部(位于东京横田基地)司令官，接替现任司令、空军中将安杰雷拉(Angelella)。　　多兰今后将晋升中将，经参院批准后正式就任。　　多兰也将同时接任安杰雷拉兼任的第五空军这一驻日美国空军主力部队的司令。在亚洲地区，多兰曾在日本青森县三泽市的三泽基地、韩国西部的群山基地驻守过。　　安杰雷拉2012年7月出任驻日美军司令，曾应对过在冲绳县宜野湾市的普天间机场部署MV-22“鱼鹰”新型运输机等工作。",
    "questions": [{
        "questions_id": "5c0de54b-7f42-47aa-bff7-1482d6deebb3",
        "question": "国空军少将多兰曾干过什么",
        "answer": "在亚洲地区，多兰曾在日本青森县三泽市的三泽基地、韩国西部的群山基地驻守过。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "76a6a5ee-9bcb-4ce5-9ad7-d261cc54b105",
        "question": "美国国防部18日发布了什么消息",
        "answer": "总统奥巴马已提名太平洋军参谋长、空军少将多兰(John Dolan)出任下届驻日美军司令部(位于东京横田基地)司令官，接替现任司令、空军中将安杰雷拉(Angelella)。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "28b0bf1b-6d16-4efa-8726-8314045cd2b0",
        "question": "文章标题是什么",
        "answer": "美国空军少将多兰将出任下届驻日美军司令 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "b4c004f0-bdad-4c7a-a3c0-d2595c616cf8",
        "question": "下届驻日美军司令 是谁",
        "answer": "多兰",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "e0435c5f-44bd-4c5a-a83f-ed419583e7c8",
        "question": "安杰雷拉2012年7月出任驻日美军司令时做过什么",
        "answer": "曾应对过在冲绳县宜野湾市的普天间机场部署MV-22“鱼鹰”新型运输机等工作。",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14914",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "“博科圣地”对乍得发动袭击造成4人死亡",
    "article_content": "　　新华网雅温得2月13日电 恩贾梅纳消息：尼日利亚极端组织“博科圣地”武装分子13日凌晨在乍得境内发动首次袭击，造成乍得方面和武装分子各两人死亡。　　乍得军队发言人阿泽姆说，武装分子13日凌晨乘4艘摩托艇穿过乍得湖，袭击了湖边的恩古布阿村，造成乍得方面和武装分子各有两人死亡，另有5人受伤。　　这是“博科圣地”第一次在乍得境内发动袭击。乍得从1月中旬开始在喀麦隆和尼日利亚部署军队，与这两个国家一道打击极端组织“博科圣地”。　　乍得湖地区自今年1月以来收容了14000名尼日利亚难民，其中一半在恩古布阿村，这些难民为了逃避“博科圣地”袭击而逃离家园。　　2月7日，尼日利亚、乍得、喀麦隆、贝宁和尼日尔五个国家宣布将组建一支8700人的多国部队，打击极端组织“博科圣地”。　　(原标题：“博科圣地”对乍得发动袭击造成4人死亡)",
    "questions": [{
        "questions_id": "ff76060d-43ec-4dc8-b594-ee4b0ac75057",
        "question": "2月7日，哪五个国家宣布将组建一支8700人的多国部队，打击极端组织“博科圣地”",
        "answer": "尼日利亚、乍得、喀麦隆、贝宁和尼日尔",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "a2210dcf-5429-4f14-a12a-27c6cfdc42b7",
        "question": "尼日利亚极端组织“博科圣地”武装分子13日凌晨在乍得境内发动首次袭击，造成乍得方面和武装分子各几人死亡",
        "answer": "两",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "19485523-8d36-499f-8e86-7f705c63e3fe",
        "question": "谁13日凌晨在乍得境内发动首次袭击，造成乍得方面和武装分子各两人死亡",
        "answer": "尼日利亚极端组织“博科圣地”武装分子",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "df3c67f2-0a18-4356-b48d-817c340ed949",
        "question": "尼日利亚极端组织“博科圣地”武装分子何时在乍得境内发动首次袭击，造成乍得方面和武装分子各两人死亡",
        "answer": "13日凌晨",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f93181e4-8c0d-43d0-a600-e232a58c1771",
        "question": "2月7日，尼日利亚、乍得、喀麦隆、贝宁和尼日尔五个国家宣布将组建一支8700人的多国部队，打击什么",
        "answer": "极端组织“博科圣地”",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "14925",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "外媒：俄军队在俄南部及克里米亚开始演习",
    "article_content": "　　中新网2月10日电 据外媒报道，当地时间2月10日，约2000人的俄罗斯侦察部队已经在俄南部开始演习，另有超过600人的俄罗斯军队开始在克里米亚演习。　　据报道，俄罗斯南方军区一名官员表示，约2000人的俄罗斯侦察部队演习将持续一个月。　　另据报道，超过600人的俄罗斯军队开始在克里米亚演习。此时距各方就乌克兰危机在明斯克举行峰会还有一天。　　俄罗斯媒体引述俄罗斯黑海舰队的表态称，海防部队已经在克里米亚开始演习，他们动用了大约50件武器和技术装备。　　乌克兰、俄罗斯、法国和德国的领导人2月11日料在明斯克会晤，寻求结束乌克兰东部地区的冲突。",
    "questions": [{
        "questions_id": "c1d69ed7-35ac-4408-9934-1f59794d16c0",
        "question": "哪些国家的领导人2月11日料在明斯克会晤，寻求结束乌克兰东部地区的冲突。",
        "answer": "乌克兰、俄罗斯、法国和德国",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "49b8e1e4-d30c-4800-9c5a-3b05940a6e06",
        "question": "当地时间2月10日，约2000人的俄罗斯侦察部队已经在俄南部开始演习，另有超过多少人的俄罗斯军队开始在克里米亚演习",
        "answer": "600",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "acbfebbe-87fe-49c1-aa59-ed9be72eb84b",
        "question": "约2000人的俄罗斯侦察部队已经何时在俄南部开始演习，另有超过600人的俄罗斯军队开始在克里米亚演习",
        "answer": "当地时间2月10日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "20afb9b7-3cc5-4be5-b44a-093179294e33",
        "question": "当地时间2月10日，约2000人的俄罗斯侦察部队已经在俄南部开始演习，另有超过600人的俄罗斯军队开始在哪里演习",
        "answer": "克里米亚",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a5a3cb75-26ff-48c6-b29a-e148e6ebe1f7",
        "question": "俄罗斯媒体引述俄罗斯黑海舰队的表态称，海防部队已经在克里米亚开始演习，他们动用了大约多少件武器和技术装备",
        "answer": "50",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15039",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "澳上调警方面临恐怖威胁等级 称可能发生攻击",
    "article_content": "　　中新网1月20日电 据外媒报道，20日，澳大利亚首次将针对警方的恐怖威胁级别上调至高级，称有少量、但逐渐增加的公民与极端组织建立联系，试图攻击。　　澳大利亚联邦警察称，这一决定是依据所搜集的情报，以及与合作伙伴进行的讨论所作出的，同时也与澳大利亚所面临的更广泛的威胁一致。　　澳警方在一份声明中称，近期发生在法国、加拿大和澳大利亚的事件，是对与治安相关的风险的一个发人深省的提醒。　　声明称，目前澳大利亚的安全环境“日益复杂和具有挑战性”。澳大利亚一位警方发言人称，这是首次针对警方的威胁级别处于高等级，这种变化不是由于任何具体的威胁，而是针对警察进行恐怖袭击的情况具有可能性。",
    "questions": [{
        "questions_id": "11be70c0-80f4-4f49-ba22-324ac0e0d2fc",
        "question": "澳大利亚一位警方发言人说了什么",
        "answer": "是首次针对警方的威胁级别处于高等级，这种变化不是由于任何具体的威胁，而是针对警察进行恐怖袭击的情况具有可能性",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "405b89ff-3d5e-4f8a-9dd8-c58025d0b53d",
        "question": "哪个国家首次将针对警方的恐怖威胁级别上调至高级",
        "answer": "澳大利亚",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "252617cc-370f-417d-898c-ca0f386ac81a",
        "question": "新闻来源",
        "answer": "中新网1月20日电",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "678736ce-b218-4dd4-9cf9-3a4e556ef4a2",
        "question": "近期发生哪儿的事件，是对与治安相关的风险的一个发人深省的提醒",
        "answer": "在法国、加拿大和澳大利亚",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2a7684a8-245a-4328-9a51-31c5eb6d5700",
        "question": "目前哪儿的安全环境“日益复杂和具有挑战性",
        "answer": "澳大利亚",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15052",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日政府：口头命令即可出动自卫队应对武装冲突",
    "article_content": "　　中国日报网1月15日电(信莲) 据日本新闻网1月15日报道，日本政府称，为了能够迅速应对突发武装事件，内阁会议将可以通过电话交流，而非召集开会的形式，口头决定行使自卫权，命令自卫队立即出动。 　　日本政府关系人士表示，针对外国武装势力突然登陆日本离岛、对日本的船舶实施攻击、外国军舰侵入日本领海这三种情况，政府为了能够迅速做出对应，将不采取召集内阁会议的形式，而是由首相官邸直接电话联系各位内阁成员的形式“命令自卫队出动”。 　　根据日本《自卫队法》，出动自卫队实施“防卫”、“海上警备”或“治安出动”等，必须由内阁会议做出决定，然后由内阁授权防卫大臣向自卫队下达命令。 相关新闻 北约欲打造快反部队：7天之内对全球实施打击2015-01-16 09:44 IS在叙大肆扩张 美军空袭“厚此薄彼”遭质疑2015-01-16 09:32 10岁尼日利亚女童引爆炸弹 美媒:国家失败的恶果2015-01-16 09:12 韩陆军一名士兵在工作中携枪逃跑 韩军正在搜寻2015-01-16 09:03 G7内部就对俄制裁产生分歧 日德要求与俄对话2015-01-16 08:49 责编：周扬",
    "questions": [{
        "questions_id": "da4b7d07-678c-4e7e-9a70-4be51e991e58",
        "question": "不采取召集内阁会议的形式，而是由首相官邸直接电话联系各位内阁成员的形式“命令自卫队出动”的目的是什么",
        "answer": "能够迅速做出对应",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "143bb1ce-0b75-4555-8d94-d3fe1ee44d77",
        "question": "本政府称，为了能够迅速应对突发武装事件，内阁会议将可以通过什么形式决定行使自卫权",
        "answer": "电话交流",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "a7830838-7dae-4529-b09c-b85e38c8fc4e",
        "question": "文章标题是",
        "answer": "日政府：口头命令即可出动自卫队应对武装冲突",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6ee8f800-f19d-4e9b-80bc-a140b67c389a",
        "question": "日本政府关系人士表示，针对哪三种情况政府为了能够迅速做出对应，将不采取召集内阁会议的形式，而是由首相官邸直接电话联系各位内阁成员的形式“命令自卫队出动”？",
        "answer": "外国武装势力突然登陆日本离岛、对日本的船舶实施攻击、外国军舰侵入日本领海",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "7129155b-889b-4351-99d7-f6da236749b4",
        "question": "根据日本《自卫队法》，出动自卫队实施“防卫”、“海上警备”或“治安出动”等，必须由内阁会议做出决定，然后由谁向自卫队下达命令",
        "answer": "内阁授权防卫大臣",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15080",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "巴黎举行大规模反恐游行 华人议员参加表达呼声",
    "article_content": "中新网1月12日电 据法国欧洲时报网报道，在巴黎《查理周刊》枪击案及人质挟持案造成17人死亡后，法国1月11日下午3时在巴黎举行大规模的反恐游行，百万民众和多国政要一齐“上街”。巴黎华人议员陈文雄也参与其中，表达华人反对恐怖和暴力的呼声。民众游行同时进行。多个消息称，有百万民众参与此次游行。现场记者称，早在11日上午10点，人群就已经开始在巴黎共和广场聚集。为鼓励民众参与游行，11日当天，巴黎所有地铁、郊区快线免费，通往戴高乐机场和奥利机场的公交也全部免费。巴黎市华人议员、亚裔社团联盟名誉会长陈文雄走在游行队伍中。他在接受记者采访时表示，今天，欧洲各国的领导人都来到了共和广场，我们生活在法国的华人，与全世界人民一起，反对恐怖，反对暴力，发出自己声音，为争取我们生活的国家，能够自由、和平。这也是我们融入社会的具体表达。除了巴黎之外，里昂也同时举行反恐怖主义、纪念《查理周刊》遇难者游行。英国于当地时间下午4点(巴黎时间15时)也在多个伦敦地标同时举行游行纪念恐袭案死者，以声援法国。",
    "questions": [{
        "questions_id": "666f7fb1-7a71-4adf-9fe2-47f1f27027dd",
        "question": "什么时间人群就已经开始在巴黎共和广场聚集。",
        "answer": "早在11日上午10点",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "f6cd81d5-57b4-4f97-844b-10f82dd32148",
        "question": "什么地区举行大规模反恐游行 华人议员参加表达呼声 ",
        "answer": "巴黎",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "655b2c8a-2545-49c6-b771-413a18f15869",
        "question": "这篇文章的标题是什么？",
        "answer": "巴黎举行大规模反恐游行 华人议员参加表达呼声 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "a0cb44bc-01ed-4332-8337-91c97fa9188e",
        "question": "为什么法国1月11日下午3时在巴黎举行大规模的反恐游行",
        "answer": "在巴黎《查理周刊》枪击案及人质挟持案造成17人死亡",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "a81043e3-dc50-42e9-a0a0-ed999580448c",
        "question": "巴黎所有地铁、郊区快线免费，通往戴高乐机场和奥利机场的公交也全部免费的原因是什么？",
        "answer": "为鼓励民众参与游行",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15085",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "新疆6名暴徒欲在闹市引爆爆炸装置被警方击毙",
    "article_content": "　　天山网讯(记者田山报道)1月12日10时10分许，新疆疏勒县县城一商业区群众发现一可疑人员携带爆炸装置，立即报警。警方迅速出警，该暴徒持斧袭警并欲引爆爆炸装置时被击毙。处置过程中，又先后有5名暴徒欲引爆爆炸装置袭击，被公安民警果断击毙。公安民警和群众无人员伤亡。   责编：周扬",
    "questions": [{
        "questions_id": "300b1f26-54fa-4462-bf84-0ac963d8c4d9",
        "question": "处置过程中，又先后有几名暴徒欲引爆爆炸装置袭击，被公安民警果断击毙。",
        "answer": "5名",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "b694c74e-86e6-4926-a8b5-b0c7e100ef17",
        "question": "什么时间新疆疏勒县县城一商业区群众发现一可疑人员携带爆炸装置，立即报警。",
        "answer": "1月12日10时10分许",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "6a57518d-cbd2-4c4f-9a8d-737752818a02",
        "question": "什么地点6名暴徒欲在闹市引爆爆炸装置被警方击毙",
        "answer": "新疆",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ad2f604a-57dc-42bb-ac0f-03345798025b",
        "question": "暴徒持斧袭警并做什么时被击毙？",
        "answer": "欲引爆爆炸装置",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "73a3ae59-2bcf-473c-920e-df6e395efbd4",
        "question": "公安民警和群众有人员伤亡吗？",
        "answer": "公安民警和群众无人员伤亡",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15210",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日美拟举行岛屿作战演习 水陆两栖战车首次亮相",
    "article_content": "　　中新网12月18日电 据日本《产经新闻》18日报道，日本陆上自卫队日前宣布，2015年1月开始将在美国西海岸举行假定岛屿作战的演习。 　　报道指出，这是首次假定实战状况的演习，陆上自卫队军官将试乘美海军的水陆两用战车“AAV7”。 　　日本防卫省以2018年之前成立的“水陆机动团”为核心，计划在2018年度前部署水陆两用战车“AAV7”。 　　“水陆机动团”以离岛防卫、夺回离岛为作战目标，日本陆上自卫队相关人士表示，“岛屿防卫系迫切危机，水陆机动团成立后，为迅速加强战斗力而举行试乘AAV7的演习。”",
    "questions": [{
        "questions_id": "2e2d0fc6-9c05-4975-9033-bb926f3f34b3",
        "question": "　报道指出什么",
        "answer": "这是首次假定实战状况的演习，陆上自卫队军官将试乘美海军的水陆两用战车“AAV7”",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "46254a03-4299-4a8e-a16a-7a780f83f557",
        "question": "日本《产经新闻》18日报道什么",
        "answer": "日本陆上自卫队日前宣布，2015年1月开始将在美国西海岸举行假定岛屿作战的演习",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e774e40c-cfe6-4585-98c6-126c6411eac5",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": "日美拟举行岛屿作战演习 水陆两栖战车首次亮相 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "edb4a014-5eb6-42b0-ba32-6035dd62315e",
        "question": "日本陆上自卫队日前宣布什么",
        "answer": "2015年1月开始将在美国西海岸举行假定岛屿作战的演习",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "1270b6de-8cd4-46f2-b4cd-ed2e789124d6",
        "question": "日本防卫省以多少年之前成立的“水陆机动团”为核心，计划在2018年度前部署水陆两用战车“AAV7",
        "answer": "2018",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15097",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄媒：崔龙海访俄要求俄向朝鲜提供苏35战机",
    "article_content": "　　【环球军事报道 实习记者 郭鹏飞】据俄塔社-塔斯社1月9日消息，朝鲜向俄罗斯提出请求，希望俄罗斯可以向其提供苏-35战机。 　　俄塔社援引韩国《中央日报》消息称，朝鲜劳动党中央委员会书记崔龙海在前不久的访俄行程中提出了这一要求。报道还称，朝鲜本身或已有能力生产多钟武器和装备，但战斗机的研发需要更先进技术，所以朝方将目光转向俄罗斯，开始向俄方需求帮助。 　　韩国消息人士表示，俄罗斯或鉴于国际对朝制裁而不会跨出这一步。   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "ed3d63ff-b853-47b2-b9b9-3553588b44d4",
        "question": "朝鲜本身或已有能力生产多钟武器和装备，但战斗机的研发需要更先进技术，所以朝方将目光转向谁",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "96b3d9a5-2d4b-468e-a7b8-0316a187b523",
        "question": "朝鲜向谁提出请求，希望俄罗斯可以向其提供苏-35战机",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e1a95937-54a8-4f6f-8cee-aefc2686ddee",
        "question": "谁向俄罗斯提出请求，希望俄罗斯可以向其提供苏-35战机",
        "answer": "朝鲜",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "d43f35c2-505c-47e7-a56d-fc383c6ac239",
        "question": "朝鲜向俄罗斯提出请求，希望俄罗斯可以向其提供什么",
        "answer": "苏-35战机",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "eb2b7604-6490-48a0-944a-d294e313add1",
        "question": "朝鲜劳动党中央委员会书记是谁",
        "answer": "崔龙海",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15159",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "韩政府计划派遣韩军巡逻机协助搜救亚航失联客机",
    "article_content": "　　在印尼飞往新加坡的亚航客机失联后，韩国政府紧急决定派遣韩国军巡逻机至当地协助进行搜救。(韩联社)　　中新网12月29日电 据韩国国际广播电台报道，在印尼飞往新加坡的亚航客机失联后，韩国政府紧急决定派遣韩国军巡逻机至当地协助进行搜救。　　据报道，韩国外交部29日表示，韩国政府计划将韩国军巡逻机派遣至正在展开搜救行动的地区。为此，韩国政府正在与印尼等有关国家进行商讨。　　报道称，韩国外交部表示，为了调查事发原因，还将与印尼政府积极商讨派遣韩国调查官至当地的问题。　　据悉，亚洲航空公司一架从印度尼西亚飞往新加坡的客机失联。失联客机航班号为QZ8501。印尼媒体援引该国交通部官员说法称，印尼泗水飞往新加坡的亚航QZ8501航班与雅加达塔台失联，失联时间是北京时间28日7时17分。据航班追踪网站信息查询，该机型为A320。　　路透社援引来自印尼交通官员的消息称，客机在失联前飞行路线曾出现“异常”，据了解，失联客机上载有149名印尼人、3名韩国人、1名新加坡人、1名英国人和1名马来西亚人。",
    "questions": [{
        "questions_id": "f10e766a-2246-44d6-ae9b-1c7a7b442ee2",
        "question": "亚航QZ8501从那里飞到哪里",
        "answer": "印尼泗水飞往新加坡",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "9a16be33-8524-470d-b410-fbdeb3c707e4",
        "question": "在印尼飞往新加坡的亚航客机失联后，韩国政府紧急决定派遣什么至当地协助进行搜救",
        "answer": "韩国军巡逻机",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "5c644dbe-40d6-47dd-800f-b3df59848c6f",
        "question": "文章标题是",
        "answer": "韩政府计划派遣韩军巡逻机协助搜救亚航失联客机",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2566a38f-3fec-41e5-b425-f63bbe5c46f5",
        "question": "失联客机航班号为什么",
        "answer": "QZ8501",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "df42c591-8fb9-4607-8573-68da951e02ce",
        "question": "亚航QZ8501失去联系的时间是",
        "answer": "北京时间28日7时17分",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15241",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "俄军将获超600艘新军舰 下代驱逐舰或用核动力",
    "article_content": "　　中新网12月8日电 据中国国防科技信息网报道，俄媒透露，俄罗斯已经启动了一项长期舰船建造项目，以实现海军的全部现代化。到2050年，海军将获得超过600艘水面舰、潜艇和辅助舰艇。 　　下一代战舰的主要研制者是位于圣彼得堡的维多国家研究中心。俄国防部长已批准了“领袖”级驱逐舰的技术设计规范。新战舰很可能配备 Caliber型高精度巡航导弹系统和S-500防空反导系统，该系统能力强于“宙斯盾”弹道导弹防御系统。每艘驱逐舰还将配备新型“涂金胶料一棱堡” (Poliment-Redut)反舰武器系统、Pantsir-M和Palash防空高射炮。 　　驱逐舰的核动力和燃气轮机推进装置将在国内建造，它们将使舰艇速度达到30节。该舰还能够与潜艇作战，装备有两种特种直升机和现代化的声纳系统。(孙兴村)   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "164d675f-67f5-43a2-aa67-a557b7ed235b",
        "question": "俄军将获超600艘新军舰 下代驱逐舰或用什么动力",
        "answer": "核动力 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "fddda928-6984-43c4-a8bd-9c9bcd73c60d",
        "question": "哪个国家的军队将获超600艘新军舰 下代驱逐舰或用核动力 ",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "e0d37884-595e-4695-837d-bb270884dd57",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "俄军将获超600艘新军舰 下代驱逐舰或用核动力 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "1853135b-654d-44bb-bc42-f20092550fb0",
        "question": "俄军将获多少新军舰 下代驱逐舰或用核动力 ",
        "answer": "超600艘",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "6f8b24af-9bf7-4ce5-a971-bbeab5c0e1c8",
        "question": "什么时间海军将获得超过600艘水面舰、潜艇和辅助舰艇。",
        "answer": "到2050年，",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15250",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "菲军限制媒体报道南沙军事活动 曾遭中国警告",
    "article_content": "　　外媒称，在南中国海局势紧张之际，菲律宾国防部已禁止记者在其国内报道有争议的南沙群岛的常规补给和部队轮换行动。 　　《菲律宾明星报》网站12月4日发表题为《菲律宾禁止媒体报道斯普拉特利群岛的军事行动》的报道称，一位消息人士说，新政策的指导方针符合菲律宾总统府下达的命令，即除了中业岛以外，限制西部司令部允许媒体成员登上任何把部队或补给送往菲律宾在南中国海岛屿上的所有军事哨所的海军军舰。 　　这位消息人士说：“这是菲律宾总统府下达的命令，要求国防部执行。” 　　报道称，尽管如此，国内外记者通过自己雇船将他们带到这些地区，仍然可以参观那里的八个军事前哨站。如果他们想参观中业岛，他们也仍旧能登上开往中业岛的海军船只。 　　报道称，今年早些时候中国采取咄咄逼人的行动，阻止补给送达搁浅在仁爱礁的海军船只上的海军陆战队官兵，当时菲律宾军方邀请选定的当地和外国记者进行采访，报道那里的补给和部队轮换行动。 　　中国当时抨击菲律宾带记者采访该地区的做法，称这种做法目的是进一步炒作仁爱礁问题。   （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "bcc44b63-cbcf-4f7c-a304-9b84de26a60e",
        "question": "报道称，今年早些时候中国采取咄咄逼人的行动，阻止补给送达搁浅在哪里的海军船只上的海军陆战队官兵，当时菲律宾军方邀请选定的当地和外国记者进行采访，报道那里的补给和部队轮换行动。",
        "answer": "仁爱礁",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "9390cd5f-d746-4b7b-8ce6-09565afe1526",
        "question": "即除了哪个岛以外，限制西部司令部允许媒体成员登上任何把部队或补给送往菲律宾在南中国海岛屿上的所有军事哨所的海军军舰",
        "answer": "即除了中业岛以外，限制西部司令部允许媒体成员登上任何把部队或补给送往菲律宾在南中国海岛屿上的所有军事哨所的海军军舰",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "8a209f66-3ead-46dc-b6cf-8a6856c68c87",
        "question": "外媒称，在南中国海局势紧张之际，菲律宾国防部已禁止记者在其国内报道有争议的哪里的常规补给和部队轮换行动。",
        "answer": "南沙群岛",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "aaf2b728-d8e3-4b52-b7a6-1f245b17e3a4",
        "question": "中国当时怎样对待菲律宾带记者采访该地区的做法，称这种做法目的是进一步炒作仁爱礁问题。",
        "answer": "抨击",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "6e71c761-6c3d-4c09-8ea6-0d22e12aaef8",
        "question": "菲律宾明星报》网站12月4日发表题为什么的报道称，一位消息人士说，新政策的指导方针符合菲律宾总统府下达的命令，",
        "answer": "《菲律宾禁止媒体报道斯普拉特利群岛的军事行动》",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15255",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军联合伊拉克军队训练逊尼派武装人员抵抗IS",
    "article_content": "　　【环球网综合报道】据法新社12月3日报道，一美国国务院高级官员于12月2日称，美国军队联合伊拉克军队训练了大约2000名逊尼派武装人员用以对抗“伊斯兰国”(IS)组织。　　该官员对记者称，什叶派领导的伊拉克政府目前正试图扭转逊尼派被边缘化的形势，并试图建立一个“桥接实体”来帮助逊尼派部落在他们成为伊拉克武装力量的一部分之前保卫自己的家园。　　据该官员透漏，美国国务卿约翰·克里计划3日在布鲁塞尔举行会谈，同盟国商讨进一步打击IS问题。　　据该官员称，相关训练活动在安巴尔省和其他地区的美军空军基地进行。该官员又称，伊拉克总理海德尔·阿巴迪正致力于将逊尼派训练成抵抗IS的主要力量。(实习编译：卜凡丽 马茹 审稿：聂鲁彬)",
    "questions": [{
        "questions_id": "eae0af37-f59e-49df-984a-bd7f593bc2b3",
        "question": "美国国务卿约翰·克里计划什么时候在布鲁塞尔举行会谈，同盟国商讨进一步打击IS问题。",
        "answer": " 3日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "7db9c0f9-5cf8-4d4b-a7a5-6d404b33b09b",
        "question": "一美国国务院高级官员于12月2日称，美国军队联合伊拉克军队训练了多少名逊尼派武装人员用以对抗“伊斯兰国”(IS)组织。",
        "answer": " 大约2000名",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "2afc846a-bd77-4067-81dd-dedd298165e7",
        "question": "美军联合伊拉克军队训练逊尼派武装人员抵抗什么",
        "answer": " IS",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "91b096a0-2ee4-4547-b481-0f85650ddf64",
        "question": "　该官员对记者称，什叶派领导的伊拉克政府目前正试图扭转逊尼派被边缘化的形势，并试图建立什来帮助逊尼派部落在他们成为伊拉克武装力量的一部分之前保卫自己的家园。",
        "answer": " 一个“桥接实体”",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "ac69f77c-5366-4153-ab17-cfa6afdbb1b0",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "美军联合伊拉克军队训练逊尼派武装人员抵抗IS",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15260",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "美军B1发动机完成测试 核心机寿命超4000个循环",
    "article_content": "　　据中国国防科技信息网报道，最近，美国空军的试验人员在阿诺德工程发展联合体(AEDC)完成了该单位有史以来最长的单一喷气发动机试验。 　　他们在11个月的时间内对B-1轰炸机的F101-GE-102发动机进行了加速任务试验(AMT)。在这段时间内发动机每周工作4~6天，每天运转24小时。发动机的运行时间超过了2145小时，共完成了1504项试验任务。 　　这项试验验证了B-1发动机的核心机寿命超过4000个循环，在各种苛刻的工作条件下模拟了F101-GE-102发动机大约10年或4700个飞行小时的实际使用过程。(袁成)   （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "6134a62c-a7b2-470c-8788-688b59e7ec6e",
        "question": "发动机每天运转多少小时",
        "answer": "24",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "04b2b397-f463-4f00-aac2-9ea144ccb4ff",
        "question": "美军B1发动机完成测试 核心机寿命超多少个循环",
        "answer": "4000",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "2f0d6a0e-8626-4dbb-8da7-f0329df13eec",
        "question": "文章标题是",
        "answer": "美军B1发动机完成测试 核心机寿命超4000个循环",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6c498f57-a092-4c4a-a017-2f08616aa604",
        "question": "阿诺德工程发展联合体的英文名是",
        "answer": "AEDC",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5ba54e3b-840d-41d2-9503-20a9e2c6edb1",
        "question": "发动机的运行时间超过了2145小时，共完成了多少项试验任务",
        "answer": "1504",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15280",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "菲律宾不顾中方强烈反对 罚9名中国渔民百万美元",
    "article_content": "　　据法新社24日报道，尽管遭到中国反对，菲律宾地方法院24日依然对被控在争议海域非法捕捞的9名中国渔民做出宣判，判决每人缴纳10.3万美元罚款和抓捕野生动物罚款12万比索(约合2666美元)，但并未判处其监禁。 　　今年5月，菲律宾在南沙群岛半月礁附近海域抓扣一艘中国渔船及船上的中国渔民。同月，菲方以中国渔船“非法捕捞海龟”为由，对其中9名中国渔民提起诉讼。中国外交部曾就此表示，中国对包括半月礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权，菲方针对中国渔民采取的任何行动都是非法和无效的。中方多次要求菲方立即无条件地放人、放船。     （新浪军事）   （编辑：SN118）",
    "questions": [{
        "questions_id": "d9736c64-7705-4040-a404-d4707774ab90",
        "question": "判决每人缴纳多少万美元罚款和抓捕野生动物罚款12万比索",
        "answer": "10.3",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "eedb74ba-5d9f-4b4a-8383-e9e163fde2bf",
        "question": "菲律宾不顾中方强烈反对做了什么",
        "answer": "罚9名中国渔民百万美元 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "7e1bc5ce-7fad-4a68-afe0-dcb76b1faceb",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": "菲律宾不顾中方强烈反对",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "d4fe93cc-0509-4c21-b6cd-449c3212675c",
        "question": "菲律宾地方法院何时依然对被控在争议海域非法捕捞的9名中国渔民做出宣判",
        "answer": "24日",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "223e7001-81d8-495c-b10d-a07adbbabac1",
        "question": "中国外交部曾就此表示了什么",
        "answer": "中国对包括半月礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权，菲方针对中国渔民采取的任何行动都是非法和无效的",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15285",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日本陆上自卫队与大阪警方举行联合机动演习",
    "article_content": "　　日本大阪警方与日本陆上自卫队于11月21日在兵库县伊丹市的陆上自卫队伊丹驻地进行了联合训练。此次训练假象有一批带有枪械武装的不法分子登陆，日本自卫队收到出动命令以维护治安。　　【环球网综合报道】据日本《产经新闻》11月21日报道，日本大阪警方与日本陆上自卫队，于21日在兵库县伊丹市的陆上自卫队伊丹驻地进行了联合训练。此次训练假象有一批带有枪械武装的不法分子登陆，日本自卫队收到出动命令以维护治安。　　据报道，参加此次训练的共有来自大阪警方机动队的约50人以及来自陆上自卫队第36普通科连队的约60人。训练中，负责联络的警察和自卫官互相乘坐对方的车辆，警方车辆作为先导将陆上自卫队成员输送到事发地。此次训练中还设立了共同协调所，以方便双方指挥官相互联络。　　对于此次训练，大阪警方的一名课长坂口伺警备训示道，“要能应变不乱，积累实战经验。”陆上自卫队第36普通科连队长近藤力也表示，“希望能进一步强化双方合作，构筑更亲密的合作环境。”(实习编译：李路莹 夏毅敏  审稿：王欢)",
    "questions": [{
        "questions_id": "48cd502f-dc35-489c-8e80-40b145923f93",
        "question": "训练方式是怎样？",
        "answer": "。训练中，负责联络的警察和自卫官互相乘坐对方的车辆，警方车辆作为先导将陆上自卫队成员输送到事发地。此次训练中还设立了共同协调所，以方便双方指挥官相互联络。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "55091afd-6b57-4233-baf0-bba4759e54f2",
        "question": "此次训练假象是？",
        "answer": "此次训练假象有一批带有枪械武装的不法分子登陆，日本自卫队收到出动命令以维护治安。 ",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "1cd35cb8-1122-42cb-a93e-e55d02c95033",
        "question": " 日本大阪警方与日本陆上自卫队何时何地进行训练？",
        "answer": "日本大阪警方与日本陆上自卫队于11月21日在兵库县伊丹市的陆上自卫队伊丹驻地进行了联合训练。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "cfa567ab-33fb-4b24-9b94-659a0850c820",
        "question": "参加训练的有多少人？",
        "answer": "参加此次训练的共有来自大阪警方机动队的约50人以及来自陆上自卫队第36普通科连队的约60人。",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "abc743bf-8228-42e5-90d7-9bd9988165c7",
        "question": "此次日本长官有什么指示？",
        "answer": "对于此次训练，大阪警方的一名课长坂口伺警备训示道，“要能应变不乱，积累实战经验。”陆上自卫队第36普通科连队长近藤力也表示，“希望能进一步强化双方合作，构筑更亲密的合作环境。”",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15293",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中国向喀麦隆空军交付4架直9武装直升机(图）",
    "article_content": "　　直9直升机进行最后的验收试飞。(中国航空报 赵长文摄)   　　本报讯11月4日，中航工业哈飞与新客户喀麦隆正式签订交付协议。4架直9直升机顺利通过验收，交付喀麦隆空军。 　　2011 年，保利公司与喀麦隆国防部签署4架直9直升机销售合同。2012年12月，保利公司与哈飞签署4架直9直升机采购合同。2014年11月4日，哈飞按计划保质保量交付飞机，得到喀麦隆国防部高度赞扬。10月28日至11月4日，喀麦隆空军完成交付前的例行检查，并随机体验飞机状态；在11月4日召开交付仪式末次会上，双方正式签订交付协议。 　　喀麦隆国防部对此次顺利完成高度满意，期待与哈飞建立长久合作关系。(中国航空报 赵长文 郭宝磊)   （新浪军事）   （编辑：SN100）",
    "questions": [{
        "questions_id": "1b4612aa-52b0-43a7-8462-d7709c9e44e2",
        "question": "2012年12月，保利公司与哈飞签署几架直9直升机采购合同",
        "answer": "4",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "dbe0bf8e-c322-4269-867a-1705fcd1da28",
        "question": "　本报讯11月4日，中航工业哈飞与新客户喀麦隆正式签订交付协议。4架直9直升机顺利通过验收，交付给谁",
        "answer": "喀麦隆空军",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "774153e1-d0f5-4921-8d1f-e48077dbf43b",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "中国向喀麦隆空军交付4架直9武装直升机(",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "9d8fb9e8-ac9b-4b16-af89-407147748cfd",
        "question": "11 年，谁与喀麦隆国防部签署4架直9直升机销售合同",
        "answer": "保利公司",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "ed417e4c-bf8a-4ddf-b295-6631a7a2e87f",
        "question": "；在11月4日召开交付仪式末次会上，双方正式签订了什么",
        "answer": "交付协议",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15309",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "日本白皮书：朝鲜导弹具有袭击美西海岸的能力",
    "article_content": "2013年的“白皮书”中指出，得出这种结论的依据，是朝鲜去年12月发射将“光明星-3”卫星引上轨道的“银河-3” 重型运载火箭。日本防务省在指出平壤今年二月份进行的第三次核试验时强调，朝鲜有极大可能将进一步发展自己的核计划。日本防务省认为，去年一年进行众多的人事更动，说明正在进行加强针对金正恩作为国家领导的进程。       《白皮书》中还就中国对被其称之为钓鱼岛并视为是中国不可分割的领土采取的行动表示不安。北京以施加压力和动用武力的方式来解决冲突的企图，令日本“感到特别遗憾”。日本还就中国显著增加国防开支表示忧虑。中国近十年来的国防开支增长三倍。",
    "questions": [{
        "questions_id": "ca2f0d78-41e1-4ed6-9437-e08f3e11d241",
        "question": "什么中还就中国对被其称之为钓鱼岛并视为是中国不可分割的领土采取的行动表示不安",
        "answer": "《白皮书》",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "05430b8c-fa40-4ceb-9132-c0fcf908c38e",
        "question": "文章大意是什么",
        "answer": "朝鲜导弹具有袭击美西海岸的能力 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "e2706721-afea-4910-987e-cbfa5c0472b1",
        "question": "日本白皮书说了什么",
        "answer": "朝鲜导弹具有袭击美西海岸的能力 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "13801c53-7e6f-4446-8bd6-c3bf73130656",
        "question": "日本防务省在指出了什么",
        "answer": "平壤今年二月份进行的第三次核试验时强调，朝鲜有极大可能将进一步发展自己的核计划",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "0acca95b-82f5-424a-b3c9-3f24dcb3004c",
        "question": "什么令日本“感到特别遗憾”。",
        "answer": "北京以施加压力和动用武力的方式来解决冲突的企图",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15339",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "？ ？ ？ 16名“塔利班”武装分子在阿富汗安全力量进行的大规模特种战役中被歼灭。",
    "article_content": "？ ？ ？ 据阿富汗内务部报道，执法机构人员扣押了5名企图袭击东部省份拉格曼的国家机构建筑群的自杀式恐怖分子。阿富汗情报人员在国家东部的梅赫塔拉姆截获了一组驾着装满炸弹汽车的武装分子。车内装有140公斤炸药和不少的枪支。 ？",
    "questions": [{
        "questions_id": "390f2922-ef74-47a6-accc-210f3bee09fa",
        "question": "车内装有什么",
        "answer": "140公斤炸药和不少的枪支",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4dad32a6-2497-4161-864f-fb7fc8f43817",
        "question": "阿富汗情报人员在哪儿截获了一组驾着装满炸弹汽车的武装分子",
        "answer": "国家东部的梅赫塔拉姆",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6aa7b617-6cca-48fb-abab-5df492b8ea9b",
        "question": "执法机构人员扣押了几名企图袭击东部省份拉格曼的国家机构建筑群的自杀式恐怖分子",
        "answer": "5",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "62b0811e-91a3-4654-b62a-d8faf669d41e",
        "question": "车内装有多少公斤炸药和不少的枪支",
        "answer": "140",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "6ef11071-3ca2-4af5-8eff-1f37e77a2a2b",
        "question": "阿富汗情报人员截获了什么",
        "answer": "一组驾着装满炸弹汽车的武装分子",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15356",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "中美军舰差点在南海相撞",
    "article_content": "？ ？ ？ 事件发生于12月5日，然而此事才刚刚获悉。美国太平洋舰队的发言人没有透露事件细节。 ？ ？ ？ 与此同时，美国福克斯新闻频道援引五角大楼消息人士的话称，美国导弹驱逐舰“考彭斯”号在公海离中国新航母“辽宁”号不远处行驶。据该电视台称，美国军舰对中国航母实施了监视。航母的一艘伴随舰艇命令美国军舰停下，但它却继续行进。此时中国军舰对它实施了截停，此后该舰停了下来以避免碰撞。“考彭斯”号不得不大幅改变了航向。据美军海员称，这个机动动作很危险。 ？ ？ ？ 事件发生在中国与美日及其他国家关系不断升级的背景下。北京于2013年11月宣布在东海建立防空识别区。",
    "questions": [{
        "questions_id": "df537ef7-8e54-4518-953d-290e69042f50",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "中美军舰差点在南海相撞",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "cc1e3606-ee4e-49fd-8b61-19d2d5bd77f7",
        "question": "哪个国家军舰差点在南海相撞",
        "answer": " 中美军舰",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "c8e27c5c-e6f4-4497-9371-abe0ec97fc09",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "中美军舰差点在南海相撞",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "69558520-976a-4a08-9312-dad316747d06",
        "question": "中美军舰差点在哪里相撞",
        "answer": " 南海",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "a3dab962-1f81-483f-bfbb-e21e013ebc1f",
        "question": "该篇标题是什么？",
        "answer": "中美军舰差点在南海相撞",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15357",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "国际联军对在叙利亚科巴尼镇附近的“伊斯兰国”武装分子进行了空袭",
    "article_content": "？ ？ ？ 据人权人士消息，联军对科巴尼以南和东南地区进行了至少五次空袭。“伊斯兰国”的伊斯兰主义者攻打科巴尼已经进入第二周，科巴尼是库尔德自治政府的主要中心之一。武装分子有此前在伊拉克摩苏尔军械库缴获的坦克、火炮和迫击炮。仍有约60个库尔德村庄在极端分子的控制之下。超过14万平民从科巴尼逃亡邻国土耳其。据新闻门户叙利亚新闻报道，来自土耳其的约1500名志愿者参加城防。 ？",
    "questions": [{
        "questions_id": "10e1865b-46a2-49fa-a67c-cc640739e679",
        "question": "超过多少万平民从科巴尼逃亡邻国土耳其",
        "answer": "14",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "a5562dd9-0312-49b1-a60a-79a93de82823",
        "question": "据新闻门户叙利亚新闻报道，来自土耳其的约多少名志愿者参加城防",
        "answer": "1500",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "c7b30b99-0bd7-4936-b911-e3c15ca17a74",
        "question": "武装分子有此前在伊拉克摩苏尔军械库缴获的什么",
        "answer": "坦克、火炮和迫击炮",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "6a428cae-9775-4b56-9fb1-b589858b0a35",
        "question": " 据人权人士消息，联军对科巴尼以南和东南地区进行了至少几次空袭",
        "answer": "五",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "a3b10dc5-2f49-4e74-b72a-3d6252056434",
        "question": "本文的主旨是什么",
        "answer": " 国际联军对在叙利亚科巴尼镇附近的“伊斯兰国”武装分子进行了空袭 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15373",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "媒体：“基地组织”计划对欧洲铁路进行恐怖袭击",
    "article_content": "《图片报》指出，德国已采取了安全措施以确保铁路安全。该报指出，美国国安局是在监听“基地组织”首脑艾曼·扎瓦希里与一些各国武装组织的头领们的会议对话中得到此消息的。       该报还称，这些对话的信息也导致美国及其盟友决定关闭了在穆斯林国家的大使馆，因为“基地组织”计划在中东和北非国家进行恐怖袭击。",
    "questions": [{
        "questions_id": "6ddd1249-5347-45bb-845a-de20859a4654",
        "question": "该报指出，哪个国家国安局是在监听“基地组织”首脑艾曼·扎瓦希里与一些各国武装组织的头领们的会议对话中得到此消息的",
        "answer": "美国",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "411d221b-d3f5-4ff5-a33d-5c2394720c0b",
        "question": "什么组织计划对欧洲铁路进行恐怖袭击 ",
        "answer": "：“基地组织”",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "48322fd1-16e8-4c9c-8592-975477a586e1",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "基地组织”计划对欧洲铁路进行恐怖袭击 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "b604ba85-a147-4bd2-8f36-54e6306a2440",
        "question": "基地组织”计划对什么地区铁路进行恐怖袭击 ",
        "answer": "欧洲",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "d7af8250-6010-4b4e-8c06-2e5a4d6b96c0",
        "question": "该报指出，美国国安局是在监听谁 与一些各国武装组织的头领们的会议对话中得到此消息的",
        "answer": "“基地组织”首脑艾曼·扎瓦希里",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15042",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "缅北战事继续升温 驻缅使馆回应数百中国公民失联",
    "article_content": "　　【环球时报赴缅北特派记者 邱永峥 环球时报记者 曲翔宇】据《环球时报》记者通过多种渠道了解，目前有近2000名平民被困在交战地区无法撤离，其中包括大约数百名中国玉石商人和伐木工人。　　17日晚，缅甸政府军往战区派了6架战机，克钦独立军则紧急调回精锐部队，双方动用重武器对轰，缅北面临爆发全面战争的危险。　　多名被困中国公民的家属致电《环球时报》，希望能获得战区失联亲友的信息，希望有关方面能帮助他们撤离战区。　　克钦独立军总司令甘双向《环球时报》记者承诺：“只要条件许可，克钦方面会让出一条中国公民平安回国的生命通道。”但中国公民要穿越战火回国显然并不容易。　　18日，中国驻缅甸大使馆新闻发言人对《环球时报》记者表示，的确有中国人在缅北地区，但暂不掌握这些人的具体位置和职业信息，希望有关失联人员的家属尽快与使领馆联系。",
    "questions": [{
        "questions_id": "5c2e5e35-260f-4c22-aa3e-912cd1be816e",
        "question": "被困中国公民家属目前做出什么举措",
        "answer": "多名被困中国公民家属致电《环球时报》，希望能获得失联亲友的信息，希望有关方面能帮助他们尽快撤离战区。",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "563d9419-36e7-4ce1-84de-7e6658249cd4",
        "question": "缅北目前战争局势如何",
        "answer": "缅甸政府军往战区已派6架战机，克钦独立军紧急调回精锐部队，双方均动用重武器对轰，缅北面临爆发全面战争的危险。",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "82dae234-3fbe-409a-bdd8-d7e255f3d6a8",
        "question": "在缅北交战区滞留多少中国公民",
        "answer": "约2000名中国公民",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "75d8e193-3b8c-4061-9b0c-6275ff2b5b5e",
        "question": "克钦独立军方面如何表示",
        "answer": "克钦独立军总司令甘双向《环球时报》记者承诺只要条件许可，克钦方面会让出一条中国公民平安回国的生命通道。但中国公民要穿越战火回国显然并不容易。 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "c4b713c7-54a1-4ffd-9cf7-976a6d5c0106",
        "question": "中国驻缅甸大使馆的回应是",
        "answer": "中国驻缅甸大使馆新闻发言人对《环球时报》记者表示，的确有中国人在缅北地区，但暂不掌握这些人的具体位置和职业信息，希望有关失联人员的家属尽快与使领馆联系。",
        "question_type": "观点型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15044",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "吴胜利会见英国第一海务大臣、海军参谋长",
    "article_content": "中央军委委员、海军司令员吴胜利1月19日下午在京会见了来访的英国第一海务大臣、海军参谋长乔治泽姆贝拉斯海军上将。吴胜利指出，中英两国是全面战略伙伴关系，形成了全方位合作格局，两国、两军关系总体发展势头良好，在多个领域开展了务实交流与合作。两国海军高度重视发展双边友好合作关系，双方在团组和军舰互访、专业交流、院校教育等方面的务实合作卓有成效。吴胜利强调，发展互信、共赢、全面、持续的两国海军关系，对于共同面对安全挑战，深化两国、两军关系的战略内涵，维护彼此战略利益具有重要意义。希望两国海军不断加强高层交流，保持军舰互访，深化护航合作，拓展专业合作领域，建立院校交流机制，加强中青年军官和海军学员交流。吴胜利还邀请英国海军舰艇来华访问。乔治泽姆贝拉斯表示，英方高度重视与中方的关系，希望以此次访问为契机，进一步加强双方各层次领域的交流与合作，推动双边关系不断发展。乔治泽姆贝拉斯一行还将访问海军北海舰队和潜艇学院，并参观海军舰艇和飞机。",
    "questions": [{
        "questions_id": "cad4f042-b0d8-4ef2-9be2-da4caa72b2fd",
        "question": "中央军委委员、海军司令员吴胜利什么时间下午在京会见了来访的英国第一海务大臣、海军参谋长乔治泽姆贝拉斯海军上将",
        "answer": "1月19日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "4f7f84d8-f844-4dd5-8ec4-87c70f1b847a",
        "question": "谁会见英国第一海务大臣、海军参谋长 ",
        "answer": "吴胜利",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "4d13ad3a-9922-43c7-86c5-c99b7c4f265d",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "吴胜利会见英国第一海务大臣、海军参谋长 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "67d96742-d75e-4f1f-b426-6fa8a6b8c0da",
        "question": "吴胜利会见哪个国家第一海务大臣、海军参谋长 ",
        "answer": "英国",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "d8947af2-003e-42f4-b72c-27c7d9c554c0",
        "question": "乔治泽姆贝拉斯一行还将访问哪里",
        "answer": "海军北海舰队和潜艇学院，并参观海军舰艇和飞机。",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "19214",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "美军在欧洲组建反导特遣部队 提防俄导弹威胁",
    "article_content": "【环球军事报道】美国《星条旗报》网站3月24日报道，美国第六舰队3月24日在意大利那不勒斯建立了一支新的空防和导弹防御特遣部队，为海军履行在欧洲的一项主要任务增强了实力。\t第64特遣部队将指挥整个地区的弹道导弹防御和综合防空任务，其中包括指挥驻扎在西班牙罗塔的弹道导弹防御驱逐舰，以及位于罗马尼亚德韦塞卢和波兰伦济科沃的海军陆基拦截设施。这个指挥部还将负责确保美军军舰能够在海上保护自身免受空中和反舰导弹的威胁，随着俄罗斯在该地区的巡逻增加，这种威胁已经成为第六舰队一个日益加重的关切。\t此举将会把导弹和空防的指挥部门等级提升到与美军在该地区水面舰艇和潜艇的指挥部同级的水平。\t在奥巴马政府于欧洲建立弹道导弹防御系统的计划即所谓的欧洲分阶段适应方案中，海军处于核心位置。罗塔的四艘驱逐舰和两个陆基拦截设施在一个复杂的跟踪与火力系统中充当射手，这一系统还包括土耳其的一处雷达设施和德国拉姆施泰因空军基地的一个指挥和控制中心。\t2016-03-28 环球网",
    "questions": [{
        "questions_id": "6b918036-e9db-44cb-bab2-e0dc7ce823f5",
        "question": "美军在欧洲组建什么部队 提防俄导弹威胁 ",
        "answer": "反导特遣部队",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "8d15c32a-6321-43db-bce7-9f732d1df0c7",
        "question": "哪个国家的军队在欧洲组建反导特遣部队 提防俄导弹威胁 ",
        "answer": "美国",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "6d115736-6935-4474-9b9d-1f9f6ea590d6",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "美军在欧洲组建反导特遣部队 提防俄导弹威胁 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "1056088f-f407-4859-ac49-2271b1aa2de2",
        "question": "美军在什么地区组建反导特遣部队 提防俄导弹威胁 ",
        "answer": "欧洲",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "956839d5-d103-452e-a6ce-275fe019101b",
        "question": "美军在欧洲组建反导特遣部队 提防哪个国家导弹威胁 ",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "19240",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "俄罗斯海军测试改装后的卡-27M反潜直升机",
    "article_content": "[据俄新社网站2012年10月15日报道]俄罗斯海军北方舰队发言人称，北方舰队正在对经过改装的卡莫夫卡-27M反潜直升机在大型驱逐舰上进行飞行试验与作战测试，目前该直升机已完成了在静止驱逐舰上进行的甲板降落试验，现阶段正在进行对其主要系统的测试工作。 接下来的海试工作将包括对卡-27M反潜直升机用于搜索潜艇的新型航空电子系统的测试，以及对其用于反潜、反水面和防空的雷达的测试。 发言人称，改装后的卡-27M直升机不仅仅装备有现代化的新型航空电子系统，还对特殊任务系统进行了升级。此外，该直升机装备的新型雷达能够实现360度覆盖，搜索半径更大，并可同时追踪数十个目标。经过改装，卡-27M直升机的服役寿命还被延长了10到15年。 卡-27直升机于1982年开始在前苏联海军服役，一直发挥着反潜作战的作用。其它的衍生型号包括降级的卡-28出口型、卡-29运输直升机以及卡-31空中预警机。 该直升机装备有吊放式声纳系统和声呐浮标，同时还可以装备深水炸弹和鱼雷等。（中国船舶工业综合技术经济研究院  宋磊）国防科技信息网 2012年10月16日",
    "questions": [{
        "questions_id": "339e8dcf-8389-4bd7-a120-1a44d0ca310f",
        "question": "经过改装，卡-27M直升机的服役寿命还被延长了多久",
        "answer": "10到15年",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "9cdb0e77-93d1-4f7c-aae1-0a09a0490fea",
        "question": "哪个国家海军测试改装后的卡-27M反潜直升机 ",
        "answer": "俄罗斯",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "43e64ad3-518e-408d-ba26-227521cc3303",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "俄罗斯海军测试改装后的卡-27M反潜直升机 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "9c5c21a5-70eb-480a-97fd-cae64742d29a",
        "question": "俄罗斯海军测试改装后的什么战机",
        "answer": "卡-27M反潜直升机 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "d58d181b-a0ee-459b-8817-a47b9a7d3e3e",
        "question": "[据俄新社网站什么时间报道]俄罗斯海军北方舰队发言人称，北方舰队正在对经过改装的卡莫夫卡-27M反潜直升机在大型驱逐舰上进行飞行试验与作战测试，目前该直升机已完成了在静止驱逐舰上进行的甲板降落试验，现阶段正在进行对其主要系统的测试工作。",
        "answer": "2012年10月15日",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "19244",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "中国加快建设联合作战指挥能力 军委和战区两级联指中心已正式运行",
    "article_content": "",
    "questions": [{
        "questions_id": "b9cbed1d-9452-4961-a1ee-18bfb1fcb2d8",
        "question": "本文标题是什么",
        "answer": "中国加快建设联合作战指挥能力 军委和战区两级联指中心已正式运行 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "0f0e4271-8f46-47dc-8ef4-7c9c64b34151",
        "question": "本文标题是什么",
        "answer": "中国加快建设联合作战指挥能力 军委和战区两级联指中心已正式运行 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "c400730a-6140-43e1-9388-065f05a3055a",
        "question": "本文标题是什么",
        "answer": "中国加快建设联合作战指挥能力 军委和战区两级联指中心已正式运行 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "885d3d84-9185-4536-832e-ea473f9f210f",
        "question": "本文标题是什么",
        "answer": "中国加快建设联合作战指挥能力 军委和战区两级联指中心已正式运行 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "3b17ad11-f1fd-4e0d-8845-ef1095da4d34",
        "question": "本文标题是什么",
        "answer": "中国加快建设联合作战指挥能力 军委和战区两级联指中心已正式运行 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15732",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "法国海军成功进行舰载“阵风”战斗机武器试验 (2006/01/05)",
    "article_content": "MBDA公司2005年12月22日报道 MBDA公司在达索航空公司的指导下，在法国海军\"戴高乐\"号航空母舰上对\"阵风\"战斗机携带各种武器进行了连续测试，其中测试的武器包括Exocet AM-39反舰导弹、SCALP-EG巡航导弹、ASMP-A核导弹以及\"流星\"和\"米卡\"空空导弹。    这次大规模实验活动经过了一整年的准备时间，获得了完全的成功，所有的测试都达到了预期的设想。由于进行得十分顺利，所以测试活动提前一天结束。                                                             （搜狐网）",
    "questions": [{
        "questions_id": "8ce6e6c5-91bb-48c3-ae6b-c71df74290b0",
        "question": "MBDA公司2005年12月22日报道什么",
        "answer": " MBDA公司在达索航空公司的指导下，在法国海军\"戴高乐\"号航空母舰上对\"阵风\"战斗机携带各种武器进行了连续测试，",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "517da81b-188d-4ce3-afca-87eda91b0fd4",
        "question": "MBDA公司何时 MBDA公司在达索航空公司的指导下，在法国海军\"戴高乐\"号航空母舰上对\"阵风\"战斗机携带各种武器进行了连续测试",
        "answer": "2005年12月22日报道",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "dafb193b-2284-463a-b7ff-b48a69acd5b9",
        "question": " 法国海军成功进行什么实验",
        "answer": "舰载“阵风”战斗机武器试验 ",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "97e27972-936b-44be-bff3-443da0924047",
        "question": "其中测试的武器包括什么",
        "answer": "Exocet AM-39反舰导弹、SCALP-EG巡航导弹、ASMP-A核导弹以及\"流星\"和\"米卡\"空空导弹",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "d238b958-e428-4a7b-977e-4b68e3b48af9",
        "question": "所有的测试都达到了预期的设想。由于什么所以测试活动提前一天结束。 （",
        "answer": "进行得十分顺利，",
        "question_type": "定义型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15818",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "视频：美国防部发布2013年度中国军力报告",
    "article_content": "",
    "questions": [{
        "questions_id": "9411fb28-4846-4130-80fb-dab9157355e6",
        "question": "美国防部发布2013年度哪个国家军力报告 ",
        "answer": "中国",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "2e1f590d-31c8-41f3-92f7-9b4ee1514277",
        "question": "哪个国家防部发布2013年度中国军力报告 ",
        "answer": "美国",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "fbcf9020-ed54-4b1b-83d2-5704124a4f41",
        "question": "本文的标题是什么？",
        "answer": "美国防部发布2013年度中国军力报告 ",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "ab649155-2489-4685-95f8-9b917c75ddda",
        "question": "美国防部发布什么时间中国军力报告 ",
        "answer": "2013年度",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "9a05a815-532b-45a2-a5fd-d4ae9cd45711",
        "question": "美国防部发布2013年度中国什么报告 ",
        "answer": "军力报告 ",
        "question_type": "列表型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "15831",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "俄罗斯发射军用卫星增加军用航天器轨道部署",
    "article_content": "俄罗斯lenta网站2006年5月3日报道，5月3日俄罗斯从普列谢茨克发射场使用运载火箭“联盟-U”发射了“宇宙”系列的一颗军用卫星。    据俄罗斯航天部队的代表称，火箭与莫斯科时间5月3日21时38分起飞。此次发射由航天部队司令帕波夫金主持。莫斯科时间5月3日21时47分钟卫星进入预定轨道。3分钟后卫星转由航天试验控制总中心控制。此次发射的目的是增加军用航天器的轨道部署。   “联盟-U”运载火箭的上次发射是在2004年5月24日。运载火箭“联盟-U”用于发射载人航天飞船“联盟-TMA”、货运飞船“进步”号和各种重量达7200千克的各种卫星，可将发射的各种飞船和卫星送入偏离角为51度、高度为200千米的环绕地球轨道。                    中国工程技术信息网",
    "questions": [{
        "questions_id": "0612f5e7-8d05-4798-98e5-b1b28a17eae2",
        "question": "据俄罗斯航天部队的代表称，火箭与莫斯科时间什么时候起飞",
        "answer": "5月3日21时38分",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "7de287c1-dce0-4a71-b02e-b76b9965802a",
        "question": "俄罗斯lenta网站2006年5月3日报道，5月3日俄罗斯从普列谢茨克发射场使用运载火箭“联盟-U”发射了什么",
        "answer": "“宇宙”系列的一颗军用卫星",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "30bd018a-3897-4b43-924e-0f1e83791f2d",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "俄罗斯发射军用卫星增加军用航天器轨道部署",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "dbeb5e82-1cc5-4dea-97a5-804fe6af7186",
        "question": "俄罗斯lenta网站2006年5月3日报道，5月3日俄罗斯从普列谢茨克发射场使用什么发射了“宇宙”系列的一颗军用卫星",
        "answer": "运载火箭“联盟-U”",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "f4ad1479-81fc-415c-a054-948174313e27",
        "question": "几分钟后卫星转由航天试验控制总中心控制",
        "answer": "3",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "19411",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "美国总审计局：国防部需要促进情报、监视与侦察无人机联合发展",
    "article_content": "[美国《每日航宇》2007年5月22日报道]    美国总审计局（GAO）在最近发布的一份报告中称，国防部（DOD）可通过将某些正在研制的情报、监视与侦察（ISR）无人机（UAV）项目合并以节省资金和资源。    GAO的报告名为《国防采办：DOD情报、监视与侦察系统可能达到更好增效》，报告认为，国防部需要进一步鼓励各军种开展ISR联合研制。GAO建议，DOD应当：①在目前研究结果的基础上开发和实施一项本部级的综合投资战略。②在2007年8月1日前向国防委员会汇报ISR研究结果，并确定促进ISR项目合作开展的具体计划和行动。    GAO特别指出了空军和陆军目前正在发展的“捕食者”和“勇士”（Warrior）无人机系统，它们是不同军种研发用于满足相似需求的无人机项目。    无人机和ISR平台正变得日益重要。GAO称，国防部对ISR装备的需求正变得迫切，未来7年，国防部计划投资超过280亿美元用于已有和新的空中ISR系统，相比于过去的ISR投资有显著增长。然而，GAO认为，新的ISR项目在进入研制阶段前缺乏一个可靠的商业案例或基于知识的采办策略。  航空工业科技信息中心",
    "questions": [{
        "questions_id": "116cfbdd-c0a9-4d07-a930-7fbeb5bba0e6",
        "question": "谁在进入研制阶段前缺乏一个可靠的商业案例或基于知识的采办策略",
        "answer": "新的ISR项目",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "9abcee22-1e77-4093-9b59-df119609ada8",
        "question": "报告认为了什么",
        "answer": "国防部需要进一步鼓励各军种开展ISR联合研制",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "f1d956a7-6bdb-4193-802c-6b7d8934c137",
        "question": " GAO的报告名为什么",
        "answer": "《国防采办：DOD情报、监视与侦察系统可能达到更好增效》",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "5092389a-aeed-4eaa-9eb8-e12383a73909",
        "question": " GAO特别指出了什么",
        "answer": "空军和陆军目前正在发展的“捕食者”和“勇士”（Warrior）无人机系统",
        "question_type": "列表型问题"
    }, {
        "questions_id": "2a215e42-f63f-49c7-b858-f4d3d67a477f",
        "question": "国防部计划投资超过多少亿美元用于已有和新的空中ISR系统",
        "answer": "280",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "19417",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "中国已掌握卫星定位导航具战略意义核心技术",
    "article_content": "本报北京5月27日电  我国第一块具有自主知识产权的双系统卫星定位导航接收机核心芯片――SR8824芯片日前通过测试验收，同时，基于该芯片研制的多系统卫星定位导航接收机已经开始批量生产。这标志着我国多系统卫星定位导航接收技术取得突破性进展，掌握了具有战略意义的核心技术。　　据SR8824芯片的研发单位北京联星科通微电子技术有限公司有关科研人员介绍，相对于单系统的GPS接收技术，多系统接收机有着显而易见的优势，可更广泛地应用于海、陆、空交通运输，有线与无线通信，以及地质勘探、资源调查、环境保护、地质灾害森林火灾的救援、医疗急救、海上搜救、水坝桥梁等大型建筑工程、大地测绘等各项领域。　　目前，全球卫星定位导航系统建设方面，除了美国的GPS和俄罗斯的GLONASS系统之外，欧盟也正在建设伽利略(GALILIEO)卫星定位导航系统，日本和印度也在研发并计划建立自己的全球卫星定位导航体系。不久前，我国也成功发射了第五颗“北斗星”导航试验卫星。 新浪网",
    "questions": [{
        "questions_id": "97586be9-669d-4927-b9c2-4dbf116c8767",
        "question": "目前，全球卫星定位导航系统建设方面，除了美国的GPS和俄罗斯的GLONASS系统之外，欧盟也正在建设什么",
        "answer": "伽利略(GALILIEO)卫星定位导航系统",
        "question_type": "定义型问题"
    }, {
        "questions_id": "c008c115-7447-49b2-b814-1a0ce12f1cab",
        "question": "我国第一块具有自主知识产权的双系统卫星定位导航接收机核心芯片是什么",
        "answer": "SR8824芯片",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "2ffdd31f-3668-4378-8328-3b3f83b9cd3e",
        "question": "文章的内容是什么",
        "answer": "中国已掌握卫星定位导航具战略意义核心技术",
        "question_type": "篇章型问题"
    }, {
        "questions_id": "ba43f2c5-a801-4fd5-be7c-8a304200f5eb",
        "question": "什么标志着我国多系统卫星定位导航接收技术取得突破性进展，掌握了具有战略意义的核心技术",
        "answer": "芯片研制的多系统卫星定位导航接收机已经开始批量生产。",
        "question_type": "观点型问题"
    }, {
        "questions_id": "e672b9e2-9e1d-4f88-8e5d-212f9309aa78",
        "question": "不久前，我国也成功发射了第几颗“北斗星”导航试验卫星",
        "answer": "5",
        "question_type": "数值型问题"
    }]
}, {
    "article_id": "9",
    "article_type": "新闻",
    "article_title": "印尼廖内省警察局总部遭武装袭击",
    "article_content": "　　5月16日，在位于印度尼西亚北干巴鲁的廖内省警察局总部，警方的拆弹人员在检查武装分子乘坐的面包车。 　　印度尼西亚警方16日说，印尼廖内省警察局总部当天遭遇一伙身份不明的武装分子袭击，造成包括一名警察在内的5人死亡。 　　新华社发（哈德利摄）  标签：",
    "questions": [{
        "questions_id": "9e781e1b-6d65-4cc3-9b87-57d23d955c61",
        "question": "印度尼西亚警方16日说，哪里当天遭遇一伙身份不明的武装分子袭击，造成包括一名警察在内的5人死亡。",
        "answer": "印尼廖内省警察局总部",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "e8eca074-8124-4eb6-94ea-69ff7a72fcce",
        "question": "5月16日，在位于哪里的廖内省警察局总部，警方的拆弹人员在检查武装分子乘坐的面包车。",
        "answer": "印度尼西亚北干巴鲁",
        "question_type": "事实型问题"
    }, {
        "questions_id": "c659b66a-1f75-47c5-bee1-f9ab56072ca7",
        "question": "哪一天，在位于印度尼西亚北干巴鲁的廖内省警察局总部，警方的拆弹人员在检查武装分子乘坐的面包车。 ",
        "answer": "5月16日",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "18e9b838-3e05-4cdc-bc11-1bc596abee1b",
        "question": "印度尼西亚警方16日说，印尼廖内省警察局总部当天遭遇一伙身份不明的武装分子袭击，造成包括一名警察在内的多少人死亡。",
        "answer": "5",
        "question_type": "数值型问题"
    }, {
        "questions_id": "bfacbed5-ab26-4dac-baba-0352caa72038",
        "question": "印度尼西亚警方16日说，印尼廖内省警察局总部当天遭遇谁袭击，造成包括一名警察在内的5人死亡。 　",
        "answer": "一伙身份不明的武装分子",
        "question_type": "事实型问题"
    }]
}]